<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/"
     xml:base="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/"
     xmlns:ao="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/"
     xmlns:ar="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:sh="http://schema.org/"
     xmlns:dbo="http://dbpedia.org/ontology/"
     xmlns:j.0="http://purl.org/vocommons/voaf#"
     xmlns:j.1="http://purl.org/dc/dcmitype/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
     xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
        <dc:creator>Henning Agt-Rickauer</dc:creator>
        <dcterms:description xml:lang="en">The AdA Ontology provides a vocabulary of film-analytical terms and concepts for fine-grained semantic video annotation.</dcterms:description>
        <dcterms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-04-28</dcterms:issued>
        <dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-03-17</dcterms:modified>
        <dcterms:title>AdA Ontology - Ontology of Audio-Visual Rhetorics of Affect (Annotation Levels, Types, and Values)</dcterms:title>
        <vann:preferredNamespacePrefix>ao</vann:preferredNamespacePrefix>
        <vann:preferredNamespaceUri>http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/</vann:preferredNamespaceUri>
        <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">1.8</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    
    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/annotationType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/annotationType">
        <rdfs:range rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The annotation type property is used to associate an annotation type to a concrete movie annotation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">annotationType</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/annotationValue -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/annotationValue">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The annotation value property is used to associate a predefined value to a concrete movie annotation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">annotationValue</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/annotationValueSequence -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/annotationValueSequence">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The annotation value sequence property is used to associate an ordered collection of annotation values to a concrete movie annotation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">annotationValueSequence</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/belongsToLevel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/belongsToLevel">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/hasAnnotationType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationLevel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property connects annotation types to their superordinate annotation level.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">belongsToLevel</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/belongsToType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/belongsToType">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/hasPredefinedValue"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property connects annotation values to their superordinate annotation type.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">belongsToType</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/hasAnnotationType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/hasAnnotationType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationLevel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property is used to associate all subordinate annotation types to an annotation level.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">hasAnnotationType</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/hasPredefinedValue -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/hasPredefinedValue">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property is used to associate all subordinate annotation level to an annotation type.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">hasPredefinedValue</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/mediaUri -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/mediaUri">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Film"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://schema.org/VideoObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This media URI object property links a video file object to the movie metadata.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">mediaUri</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/adveneColorCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/adveneColorCode">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment>Holds the background color of annotation types in Advene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>adveneColorCode</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/annotationNumericValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/annotationNumericValue">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment>Holds a numeric representation of an annotation value to support ordered annotation values.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>annotationNumericValue</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/itemColor -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/itemColor">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment>Holds the Advene color function which determines the item color.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>itemColor</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/prefixedLabel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/prefixedLabel">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment>Holds the label of annotation types prefixed by the abbreviated level.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>prefixedLabel</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/representation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/representation">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment>Holds the Advene representation function for an annotation type.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>representation</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/sequentialNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/sequentialNumber">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationLevel"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment>Holds an index value for annotation level, types, and values, to preserve the original order.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>sequentialNumber</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/textAnnotationValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/textAnnotationValue">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The text annotation value property is used to associate string value to a concrete movie annotation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">textAnnotationValue</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis -->

    <owl:Class rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis">
        <rdfs:comment xml:lang="en">The set of base annotation types that are always annotated for a movie.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ada Corpus Analysis</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis -->

    <owl:Class rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The set of additional annotation types that may be annotated for some scenes of a movie in a more detailed analysis. It extends the set of types in AdA corpus analysis.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ada Detailed Analysis</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete -->

    <owl:Class rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The set of all annotation types available in the filmontology to be used for annotating audio-visual content. It extends the set of types in Ada Detailed Analysis.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ada Filmontology Complete</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationLevel -->

    <owl:Class rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationLevel">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An annotation level is a category that groups a set of similar annotation types (e.g., all types related to camera or all types related to acoustics).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Annotation Level</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType -->

    <owl:Class rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An annotation type refers to a concept of the annotation routine under which a movie is analyzed (e.g., camera movement speed, or dialogue intensity).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Annotation Type</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue -->

    <owl:Class rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An annotation value is a concrete characteristic an annotation type can have (e.g., for camera movement speed - slow, medium, fast, alternating).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Annotation Value</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType -->

    <owl:Class rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The contrasting annotation type connects two or more annotation values with a &quot;versus&quot; relationship (e.g., emotions of two persons: happy VS tensioned).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contrasting Annotation Type</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType -->

    <owl:Class rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The evolving annotation type describes the gradual transition of one annotation value to another value (e.g., camera movement speed: slow TO fast).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Evolving Annotation Type</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType -->

    <owl:Class rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The free text annotation type can have arbitrary text values.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Free Text Annotation Type</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType -->

    <owl:Class rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The multiple value annotation type allows to have more than one annotation value for one annotation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Multiple Value Annotation Type</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/NumericValuesAnnotationType -->

    <owl:Class rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/NumericValuesAnnotationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The numeric value annotation type must have numeric annotation values.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Numeric Value Annotation Type</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType -->

    <owl:Class rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The predefined value annotation type must use annotation values defined by the AdA ontology.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Predefined Value Annotation Type</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType -->

    <owl:Class rdf:about="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The single value annotation type must have exactly one annotation value.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Single Value Annotation Type</rdfs:label>
    </owl:Class>
    
    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/eMAEXannotationMethod -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/eMAEXannotationMethod">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/dcmitype/Collection"/>
        <dcterms:hasPart rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <dcterms:hasPart rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/BodilyExpressivity"/>
        <dcterms:hasPart rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Camera"/>
        <dcterms:hasPart rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <dcterms:hasPart rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Language"/>
        <dcterms:hasPart rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Montage"/>
        <dcterms:hasPart rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Motifs"/>
        <dcterms:hasPart rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Segmentation"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">eMAEX Annotationsmethode</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">eMAEX annotation method</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationLevel"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueEmotion"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueIntensity"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueTonality"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueType"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueVoiceQuality"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantAcousticLevel"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicAccent"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicArrangement"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicFigure"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicFigurePatterning"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicGesture"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicIntensity"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicMood"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicPart"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicPiece"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicTonality"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SoundGestureDescription"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SoundGestureDynamics"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SoundSegment"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Volume"/>
        <sequentialNumber>5</sequentialNumber>
        <dbo:abbreviation>As</dbo:abbreviation>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Dieses Level umfasst alle Annotationstypen, die sich auf die Inszenierung von akustischen Ausdrucksphänomenen wie Musik, Sounddesign oder die Ausdrucksqualitäten der gesprochenen Sprache beziehen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This level encompasses all annotation types that refer to the staging of expressive acoustic phenomena like music, sound design, or the expressive qualities of spoken language.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acoustics</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Akustik</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/BodilyExpressivity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/BodilyExpressivity">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationLevel"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageEmotion"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageIntensity"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsEmotion"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsIntensity"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesEmotion"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesIntensity"/>
        <sequentialNumber>6</sequentialNumber>
        <dbo:abbreviation>BodExp</dbo:abbreviation>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ausdruckskraft von Körpern, die als kommunizierende Körper wahrgenommen werden (z.B. Menschen, Tiere, anthropomorphe Maschinen). Die Expressivität wird nicht als Spekulation über eine vermutete Subjektivität verstanden, sondern als wahrgenommenes Oberflächenphänomen von Gesten, Gesichtsausdrücken und Körperhaltungen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Expressivity of bodies that are perceived as communicating bodies (e.g. humans, animals, anthropomorphic machines). The expressivity is not understood as a speculation about an assumed subjectivity, but as perceived surface phenomena of gestures, facial expressions and postures.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bodily Expressivity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Körperliche Expressivität</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Camera -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Camera">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationLevel"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngle"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngleCanted"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngleVerticalPositioning"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementDirection"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementSpeed"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementType"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementUnit"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Defocus"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DepthOfField"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Lens"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/RecordingPlaybackSpeed"/>
        <sequentialNumber>3</sequentialNumber>
        <dbo:abbreviation>Cam</dbo:abbreviation>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Visual traits that refer directly to the camera view as a sensory extension with its own corporeality: from interactions of the camera in its surroundings (e.g. camera movements) to image traits that refer directly to the mechanical eye (e.g. focus shifts or fast forwards). Crucial here is the viewing impression and not the production techniques, therefore the (digital or analogue) simulation of camera views is included.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Visuelle Eigenschaften, die sich direkt auf den Kamerablick als sensorische Erweiterung mit eigener Körperlichkeit beziehen: von Interaktionen der Kamera in ihrer Umgebung (z.B. Kamerabewegungen) bis zu Bildmerkmalen, die sich direkt auf das mechanische Auge beziehen (z.B. Fokusverschiebungen oder Zeitrafferaufnahmen). Entscheidend ist dabei der Zuschauer*inneneindruck und nicht die Produktionsverfahren, daher beinhaltet diese Kategorie auch die (digitale oder analoge) Simulation von Kamerablicken.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Camera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kamera</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationLevel"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Animation"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/AspectRatio"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourComposition"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourSaturation"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantMovementDirection"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FieldSize"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FrameInFrame"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageBrightness"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageIntrinsicMovement"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/LightContrast"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MovementImpression"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SpatialArrangement"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenDynamics"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenNumber"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenShape"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Texture"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern"/>
        <sequentialNumber>2</sequentialNumber>
        <dbo:abbreviation>ImCo</dbo:abbreviation>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Aesthetic parameters that concern individual (and segments of) shots as graphic surfaces – as arrangements and connections of formal elements. From visual patterns and colour design to the movements of the objects within the frame. All visual effects that refer directly to the camera as viewer and agent are annotated in ‘camera’.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ästhetische Parameter, die einzelne (und Gruppen von) Einstellungen als grafische Oberflächen beschreiben, also als Anordnung und Verbindung formaler Elemente. Von visuellen Mustern und Farbgestaltung bis zu den Bewegungen der Objekte innerhalb des Bildkaders. Alle visuellen Effekte, die sich direkt auf die Kamera als Blickträgerin und Agentin beziehen, werden in &apos;Kamera&apos; annotiert.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bildkomposition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Image Composition</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Language -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Language">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationLevel"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueText"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/TextAesthetics"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/TextDiegetic"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/TextNondiegetic"/>
        <sequentialNumber>1</sequentialNumber>
        <dbo:abbreviation>Lg</dbo:abbreviation>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Semantic dimension of language use: transcriptions of all significant instances of written or spoken word. Background murmurs and text inserts too complex or too small are excluded.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Semantische Dimension des Sprachgebrauchs: Transkriptionen aller signifikanten Fälle von geschriebenem oder gesprochenem Wort. Hintergrundgeräusche und zu komplexe oder kleine schriftliche Texte sind ausgeschlossen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Language</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Sprache</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Montage -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Montage">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationLevel"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DynamicsOfSpace"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageSplit"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMacro"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMicro"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageRhythm"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Shot"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ShotDuration"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ShotTransition"/>
        <sequentialNumber>4</sequentialNumber>
        <dbo:abbreviation>Montg</dbo:abbreviation>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Inszenierungsstrategien, die nur aus der Wechselbeziehung von zwei oder mehr Aufnahmen resultieren. Montage bezieht sich hier sowohl auf das Schneiden aufeinanderfolgender oder gleichzeitiger Einstellungen als auch auf die Anordnung von Elementen zu Sequenzen als temporale Gestalten. Der Schwerpunkt liegt auf dem visuellen Schnitt, der Tonschnitt wird in erster Linie unter &apos;Akustik&apos; annotiert.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Staging strategies that only result from the interrelation of two or more shots. Montage refers here to the cutting of subsequent or co-occurring shots, as well as to the assemblage of sequences as temporal gestalts. The emphasis is on the visual editing, sound editing is primarily annotated under ‘acoustics’.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Montage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Montage</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Motifs -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Motifs">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationLevel"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Costume"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageContent"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImportantPersons"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Setting"/>
        <sequentialNumber>7</sequentialNumber>
        <dbo:abbreviation>Motf</dbo:abbreviation>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Basic categorisation of representation, e.g. objects, figures, and places, within a film. From motif classifications (person, group, mass, etc.) to persons of interest (e.g. George W. Bush, Michael Moore, Judith Rakers) to research-question-specific key visuals and sounds (recurring motifs within a corpus).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Grundlegende Kategorisierung von Dargestelltem, z.B. Objekten, Figuren und Orten, innerhalb eines Films. Von allgemeinen Motivklassen (Person, Gruppe, Masse, etc.) bis zu erkennbaren Personen, die von Interesse sind (z.B. George W. Bush, Michael Moore, Judith Rakers), sowie von der Forschungsfrage abhängigen visuellen und akustischen Leitmotiven (wiederkehrende Motive innerhalb eines Korpusses).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Motifs</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Motivik</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Segmentation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Segmentation">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationLevel"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ArgumentationUnit"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ExpressiveMovement"/>
        <hasAnnotationType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Scene"/>
        <sequentialNumber>0</sequentialNumber>
        <dbo:abbreviation>Seg</dbo:abbreviation>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived units that structure the flow of film experience. ‘Perceived’ aims at excluding intended structural units from paratexts (DVD chapters, screenplays) and focuses instead on experienced figurations. These units can appear on the meso-level (scenes), as well as on the micro-level (cinematic expressive movements, see Kappelhoff: Matrix der Gefühle, 2004, Kappelhoff: Kognition und Reflexion, 2018).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommene Einheiten, die den Fluss des Filmerlebnisses strukturieren. Mit &apos;wahrgenommen&apos; sind gerade nicht intendierte strukturelle Einheiten von Paratexten (DVD-Kapitel, Drehbücher) gemeint sondern erfahrene Figurationen. Diese Einheiten können sowohl auf der Mesoebene (Szenen) als auch auf der Mikroebene (filmische Ausdrucksbewegungen, vgl. Kappelhoff: Matrix der Gefühle, 2004, Kappelhoff: Kognition und Reflexion, 2018) auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Segmentation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Segmentierung</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Animation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Animation">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Animation_2d_animation_digital"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Animation_2d_animation_drawing"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Animation_3d_animation"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Animation_composite"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Animation_stop_motion"/>
        <adveneColorCode>#ebe97c</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>ImCo | Animation</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>42</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eindruck, dass eine Sequenz animiert wurde (in Abgrenzung zum &apos;Realfilm&apos;). Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung von verschiedenen Animationsformen bereit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Impression that a sequence is animated and not live action. This annotation type provides a basic classification of different forms of animation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Animation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Animation</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ArgumentationUnit -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ArgumentationUnit">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Segmentation"/>
        <adveneColorCode>#ada3a1</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Seg | Argumentation Unit</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>76</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Als &apos;Argumentationseinheit&apos; werden thematische, semantische Abschnitte eines Films bezeichnet. Diese Einteilung bezieht sich vorwiegend auf verbalisierte Themenbereiche, sowie Dargestelltem in Ton und Bild. Argumentationseinheiten können mit Szenen übereinstimmen, müssen aber nicht notwendigerweise.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Argumentation Unit&apos; refers to a thematic, semantic unit of a film. This segmentation refers predominantly to verbalized topics and themes, as well as representations in sound and image. This annotation type provides the marking of beginning and end, as well as the labeling of those segments. Argumentation units may correspond with scenes, but do not neccessarily have to.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Argumentation Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Argumentationseinheit</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/AspectRatio -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/AspectRatio">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_16_9"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_1_1"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_21_9"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_4_3"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_9_16"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_gt_21_9"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_lt_9_16"/>
        <adveneColorCode>#e4e278</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>ImCo | Aspect Ratio</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>44</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Proportional ratio between image width and height. In cases of split-screen sequences, multiple aspect ratios can be present simultaneously. This annotation type provides a scale of different aspect ratios.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Proportionales Verhältnis von Bildbreite und -höhe. Bei Split-Screen-Sequenzen können mehrere Formate gleichzeitig auftreten. Dieser Annotationstyp stellt eine Skala unterschiedlicher Bildformate bereit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Aspect Ratio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Format</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageEmotion -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageEmotion">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/BodilyExpressivity"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_angry"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_caring"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_confident"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_disgusted"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_insecure"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_joyful"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_neutral"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_relaxed"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_sad"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_scared"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_suffering"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_surprised"/>
        <adveneColorCode>#ff00ff</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>BodExp | Body Language Emotion</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>20</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived emotional quality of the body language (gestures, posture, as well as facial expression) of central figures within the image. This annotation type provides a basic classification of the perceived mood through a selection of emotion words. Two moods (e.g. of different figures in the image) can be related as conflicting in the sense of a &apos;versus&apos; with [VS].</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommene emotionale Qualität der Körpersprache (Gestik, Haltung und Mimik) zentraler Figuren im Bild. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung der wahrgenommenen Stimmungen anhand einer Auswahl von Emotionswörtern bereit. Zwei konfligierende Stimmungen (z.B. verschiedener Figuren im Bild oder einer Differenz von Gestik und Mimik) können im Sinne eines &apos;versus&apos; mit [VS] verbunden werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Body Language Emotion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Körpersprache Emotion</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageIntensity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageIntensity">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/BodilyExpressivity"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageIntensity_1"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageIntensity_2"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageIntensity_3"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageIntensity_4"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageIntensity_5"/>
        <adveneColorCode>#d100d1</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>BodExp | Body Language Intensity</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>21</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived degree of dynamicity and tension in an affective expression regarding the body language (gestures, posture, as well as facial expression) of central figures within the image. It can also involve an inward-oriented form of tension, such as repressed anger. This annotation type provides a scale for the intensity of body language. Conflicting intensities (e.g. different figures in the image or a difference between gestures and facial expressions) can be related as conflicting in the sense of a &apos;versus&apos; with [VS].</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommene Grad der Dynamik und Anspannung eines affektiven Ausdrucks bezogen auf die Körpersprache (Gestik, Haltung und Mimik) zentraler Figuren im Bild. Das kann auch eine nach innen gerichtete Form der Anspannung beinhalten wie unterdrückte Wut. Dieser Annotationstyp stellt eine Skala für die Intensität von Körpersprache bereit. Zwei konfligierenden Intensitäten (z.B. verschiedener Figuren im Bild oder einer Differenz von Gestik und Mimik) können im Sinne eines &apos;versus&apos; mit [VS] verbunden werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Body Language Intensity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Körpersprache Intensität</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngle">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Camera"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_extreme_high_angle"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_extreme_low_angle"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_high_angle"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_low_angle"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_neither"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_straight_angle"/>
        <adveneColorCode>#ff4505</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Cam | Camera Angle</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>29</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived vertical angle of (camera) vision. This annotation type provides a scale for camera angles from extreme high angle to extreme low angle.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommene vertikale Neigung des (Kamera-)Blicks. Dieser Annotationstyp erlaubt eine Einteilung möglicher Kamerawinkel auf einer Skala zwischen extremer Aufsicht und extremer Untersicht.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Camera Angle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kameraperspektive</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngleCanted -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngleCanted">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Camera"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleCanted_inverted"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleCanted_level"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleCanted_tilt_left"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleCanted_tilt_right"/>
        <adveneColorCode>#ff796f</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Cam | Camera Angle Canted</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>30</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived angle around the rolling axis of vision, so that the horizon is not/would not be parallel to the lower border of the image. This annotation type provides a basic classification of several forms of canted angle.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommene Neigung des Bildes entlang der Rollachse des Blicks, d.h. dass der Horizont nicht parallel zum unteren Bildrand erscheint. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung der Kameraschräge bereit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Camera Angle Canted</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kameraperspektive Schräge</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngleVerticalPositioning -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngleVerticalPositioning">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Camera"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleVerticalPositioning_high"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleVerticalPositioning_indifferent"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleVerticalPositioning_low"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleVerticalPositioning_medium"/>
        <adveneColorCode>#ef7168</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Cam | Camera Angle Vertical Positioning</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>31</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived height of the camera view. This annotation type provides a scale for the vertical positioning of the camera in reference to the eye level of reference figures of a specific shot.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommene Höhe des Kamerablicks. Dieser Annotationstyp bietet eine Skala der vertikalen Positionierung der Kamera – in Referenz zur Augenhöhe spezifischer Referenzfiguren in einer jeweiligen Einstellung.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Camera Angle Vertical Positioning</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kameraperspektive Vertikale Positionierung</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementDirection -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementDirection">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Camera"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_back"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_canted"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_circle"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_down"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_forward"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_left"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_right"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_undirected"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_up"/>
        <adveneColorCode>#cc3636</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Cam | Camera Movement Direction</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>28</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived movement direction of the camera. This annotation type provides a basic classification of movement directions. The order of the values describes the temporal succession of the movement. The directions are named in relation to the viewers&apos; perspective in front of the screen/display.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommene Bewegungsrichtung der Kamera. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung möglicher Bewegungsrichtungen bereit. Die Reihenfolge der eingetragenen Werte spiegelt den zeitlichen Verlauf der Kamerabewegung wider. Die Richtungsangaben beziehen sich immer auf die Zuschauerposition vor Leinwand oder Display.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Camera Movement Direction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kamerabewegung Richtung</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementSpeed -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementSpeed">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Camera"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementSpeed_alternating"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementSpeed_fast"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementSpeed_medium"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementSpeed_slow"/>
        <adveneColorCode>#dc4343</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Cam | Camera Movement Speed</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>27</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived degree of the (relative) movement speed of the camera. This annotation type provides a scale for the perceived camera speed from slow to fast.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommener Grad der (relativen) Bewegungsgeschwindigkeit der Kamera. Dieser Annotationstyp stellt eine Skala der wahrgenommenen Kamerageschwindigkeit von langsam bis schnell bereit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Camera Movement Speed</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kamerabewegung Tempo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementType -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementType">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Camera"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_floating"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_minimal"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_pan"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_shaking"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_static"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_tilt"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_tracking_shot"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_zoom"/>
        <adveneColorCode>#ff2828</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Cam | Camera Movement Type</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>26</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perception of the frame as mobile vision, i.e. the impression of a physical or virtual camera movement. Different types of camera movement can occur at the same time, e.g. zooming in while the camera pans. This annotation type provides a classification of different types of camera movement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrnehmung des Bildkaders als mobiles Sehen, d.h. der Eindruck einer physischen oder virtuellen Kamerabewegung. Verschiedene Kamerabewegungstypen können gleichzeitig auftreten, z.B.  Zoom-In während eines Kameraschwenks. Dieser Annotationstyp stellt eine Unterscheidung verschiedener Typen von Kamerabewegung bereit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Camera Movement Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kamerabewegung Typ</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementUnit -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementUnit">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Camera"/>
        <adveneColorCode>#d82c00</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Cam | Camera Movement Unit</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>25</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Free description of a coherently perceived camera movement, i.e. a short description of its characteristics such as the quality of movement, orientation in space and towards figures. It may also be a camera movement across shot borders, e.g. a continued panning.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Freie Beschreibung einer als zusammenhängend wahrgenommenen Kamerabewegung, d.h. eine kurze Benennung ihrer Charakteristika etwa die Bewegungsqualität, Orientierung im Raum und an Figuren. Es kann sich auch um eine Kamerabewegung über Einstellungsgrenzen hinweg handeln, z.B. einen fortgesetzten Schwenk.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Camera Movement Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kamerabewegung Einheit</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_antiquewhite"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_aquamarine"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_black"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_blue"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_coral"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_crimson"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_cyan"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkblue"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkcyan"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkgreen"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkkhaki"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkolivegreen"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkorange"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkred"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_deeppink"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_dimgrey"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_firebrick"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_gold"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_goldenrod"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_green"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_greenyellow"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_grey"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_ivory"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_khaki"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_lightgrey"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_magenta"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_olivedrab"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_orange"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_pink"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_purple"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_purple4"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_red"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_royalblue"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_saddlebrown"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_salmon"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_sandybrown"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_silver"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_skyblue"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_steelblue"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_tomato"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_violet"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_wheat1"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_white"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_yellow"/>
        <adveneColorCode>#fffd88</adveneColorCode>
        <itemColor>here/content/parsed/0</itemColor>
        <prefixedLabel>ImCo | Colour Accent</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>40</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Colour(s) that – despite covering only a small fragment of the image – stand(s) out prominently from the predominant range of colours and thus capture(s) the attention of viewers.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Farbe(n), die trotz geringer Fläche markant aus der vorherrschenden Farbpalette hervorsticht/hervorstechen und so Aufmerksamkeit auf sich lenkt/lenken.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Colour Accent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Farbakzente</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourComposition -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourComposition">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <adveneColorCode>#fffd44</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>ImCo | Colour Composition</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>37</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived spatial colour distribution within the image, as well as the general colour pattern of a shot and its possible transformation over time. This annotation type operates with a free description.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommene räumliche Farbverteilung innerhalb des Bildes, als auch das basale Farbmuster einer Einstellung und dessen möglichen Transformation über ihren Verlauf hinweg. Dieser Annotationstyp operiert mit einer freien Textbeschreibung.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Colour Composition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Farbkomposition</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_areal"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_broad_range"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_cold"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_colourful"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_combination_of"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_dominated_by"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_monochrome"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_muted"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_narrow_range"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_neon"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_pastel"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_pattern"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_primary"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_shades"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_strong"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_tint"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_warm"/>
        <adveneColorCode>#f7ff42</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>ImCo | Colour Design</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>36</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived quality of the colour space of a sequence. This annotation type provides the basic distinction of colour design patterns, shapes, and qualities that are dominant in a particular segment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommene Beschaffenheit des Farbraums einer Sequenz. Dieser Annotationstyp bietet eine basale Unterscheidung von Mustern, Formen und Qualitäten des Colour Designs, die in einem bestimmten Segment dominant sind.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Colour Design</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Farbgestaltung</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_antiquewhite"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_aquamarine"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_black"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_blue"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_coral"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_crimson"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_cyan"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkblue"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkcyan"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkgreen"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkkhaki"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkolivegreen"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkorange"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkred"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_deeppink"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_dimgrey"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_firebrick"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_gold"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_goldenrod"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_green"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_greenyellow"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_grey"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_ivory"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_khaki"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_lightgrey"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_magenta"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_olivedrab"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_orange"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_pink"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_purple"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_purple4"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_red"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_royalblue"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_saddlebrown"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_salmon"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_sandybrown"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_silver"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_skyblue"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_steelblue"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_tomato"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_violet"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_wheat1"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_white"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_yellow"/>
        <adveneColorCode>#ffe269</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>ImCo | Colour Range</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>39</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die wahrgenommenen Palette von (Haupt-)Farben einer Sequenz. Im Sinne der Vergleichbarkeit wird in diesem Annotationstypen dabei auf ein reduziertes Farbvokabular zurückgegriffen. Eine Benennung des Farbeindrucks wird kombiniert mit einem Hexcode des entsprechenden Farbwerts als Referenz.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The perceived range of (main) colours in a sequence. In this annotation type, for the purpose of comparability, colours have to be picked from a reduced set of colours. A description of the colour impression is combined with a hexcode of the corresponding colour value as a reference.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Colour Range</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Farbpalette</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourSaturation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourSaturation">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourSaturation_high"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourSaturation_low"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourSaturation_medium"/>
        <adveneColorCode>#f7f541</adveneColorCode>
        <itemColor>python:(&apos;#FC9FBB&apos; if here.content.data.startswith(&apos;low&apos;) else (&apos;#CD5E68&apos; if here.content.data.startswith(&apos;medium&apos;) else (&apos;#FF004C&apos; if here.content.data.startswith(&apos;high&apos;) else &apos;lightgreen&apos;)))</itemColor>
        <prefixedLabel>ImCo | Colour Saturation</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>38</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Farbeindruck (im Verhältnis zur Helligkeit) in der Spanne von unbunten zu bunten Farben. Dieser Annotationstyp erlaubt die Einteilung der Farbsättigung des Bildes auf einer Skala.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Impression of colourfulness (in proportion to its brightness) in the range from pale to colourful. This annotation type provides a rating scale for the colour saturation of an image.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Colour Saturation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Farbsättigung</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Costume -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Costume">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Motifs"/>
        <adveneColorCode>#e98240</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Motf | Costume</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>72</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Free description of costumes (or a selection thereof) in a segment, e.g. clothes, but also accessories or props. This may include designations of objects as well as a description of their appearance (colour, shape, etc.). E.g. &apos;brown beige mixed trousers&apos; (high waist, slim fit, cf. trousers from 1910).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Freie Beschreibung von Kostümen (bzw. einer Auswahl) in einem Segment, z.B. Kleidung, aber auch Accessoires und Requisiten. Dies kann Benennungen von Gegenstände als auch eine Beschreibung ihrer Erscheinungsweise (Farbe, Form, etc.) umfassen. Z.B. &quot;braun-beige melierte Hose (hohe Taille, schmales Bein, vgl. Hosen um 1910)&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Costume</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kostüm</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Defocus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Defocus">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Camera"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Defocus_defocus"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Defocus_focus"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Defocus_motion_blur"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Defocus_rack_focus"/>
        <adveneColorCode>#e76b6b</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Cam | Defocus</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>24</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived dynamics of (un)sharpness. This annotation type provides a basic classification of different forms of defocus, blur or racking focus. This can either be an effect of camera recording or subsequently be done in post production.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommene Dynamik von (Un-)Schärfe. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung unterschiedlicher Formen der Unschärfe bzw. Schärfeverlagerung bereit. Dies kann entweder aus der Kameraaufnahme resultieren oder nachträglich in der Post-Produktion hergestellt sein.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Defocus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Unschärfen</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DepthOfField -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DepthOfField">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Camera"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DepthOfField_high"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DepthOfField_low"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DepthOfField_none"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DepthOfField_out_of_focus"/>
        <adveneColorCode>#ff7777</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Cam | Depth Of Field</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>23</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Impression of the depth of field, i.e. the extension of the image area in which things appear sharp. This annotation type provides a basic classification of the degree of depth of field.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Tiefeneindruck des Schärfebereichs, d.h. der Tiefe jenes Bildbereiches, in dem Dinge im Bild scharfgestellt sind. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung des Grads der Schärfentiefe bereit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Depth Of Field</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schärfentiefe</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueEmotion -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueEmotion">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_angry"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_caring"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_confident"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_disgusted"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_insecure"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_joyful"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_neutral"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_relaxed"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_sad"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_scared"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_suffering"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_surprised"/>
        <adveneColorCode>#67a140</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Dialogue Emotion</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>1</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Dialog Emotion&apos; zielt auf die emotionale Klangfarbe von menschlichen und künstlich erzeugten akustischen Sprachäußerungen (vgl. König/Brandt 2006). In diesem Annotationstypen wird eine basale Unterscheidung dieser Qualitäten vorgenommen, die durch die lautlichen Eigenschaften der Sprache kommuniziert werden. Zwei konfligierende Stimmungen (z.B. gleichzeitiger Äußerungen) können im Sinne eines &apos;versus&apos; mit [VS] verbunden werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Dialogue Emotion&apos; aims at the emotional timbre/Klangfarbe of human and artificial acoustic utterances (see Köng/Brandt 2006). This annotation type provides a basic classification of these emotional qualities that are communicated through the phonetic qualities of utterances. Two moods (e.g. in the case of simultaneous utterances) can be related as conflicting in the sense of a &apos;versus&apos; with [VS].</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dialog Emotion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dialogue Emotion</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueIntensity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueIntensity">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueIntensity_1"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueIntensity_2"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueIntensity_3"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueIntensity_4"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueIntensity_5"/>
        <adveneColorCode>#83e640</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Dialogue Intensity</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>6</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The perceived degree of intensity of an affective expression in utterances. It can also involve an inward-looking form of tension, such as repressed anger. This annotation type provides a scale for the intensity of utterances. Two intensities (e.g. in cases of simultaneous utterances) can be related as conflicting in the sense of a &apos;versus&apos; with [VS].</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommener Grad der Intensität eines affektiven Ausdrucks von Stimmen. Das kann auch eine nach innen gerichtete Form der Anspannung beinhalten wie unterdrückte Wut. Dieser Annotationstyp stellt eine Skala für die Intensität von Äußerungen bereit. Zwei konfligierende Intensitäten (z.B. gleichzeitiger Äußerungen) können im Sinne eines &apos;versus&apos; mit [VS] verbunden werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dialog Intensität</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dialogue Intensity</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueText -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueText">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Language"/>
        <adveneColorCode>#9067ff</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Lg | Dialogue Text</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>48</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Dialogtext&apos; bezieht sich auf verständliche, gesprochene Sprachäußerungen auf der Tonspur des Films. Üblicherweise ist das der Dialog von Figuren oder Off-Kommentare, aber auch chorische Ausrufe. Dieser Annotationstyp besteht aus einem Transkript dieser Äußerungen. Sprecherwechsel und Pausen markieren neue Transkriptionseinheiten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Dialogue Text&apos; refers to the understandable, spoken language on the audio track of a film. This usually refers to dialogue, off-commentary, but also spoken chorus. This annotation type provides a transcript of these utterances. A change of speaker or a pause marks the beginning of a new transcription unit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dialogtext</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dialogue Text</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueTonality -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueTonality">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueTonality_harmonic"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueTonality_neutral"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueTonality_tense"/>
        <adveneColorCode>#7bd83c</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Dialogue Tonality</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>7</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Dialog Tonalität&apos; meint die grundsätzlich prosodische, expressive Qualität eines Dialoges. Dieser Annotationstyp bietet eine basale Unterscheidung der Tonalität einer Äußerung (bzw. sich überlagernden Sprechens) in harmonisch, neutral und spannungsgeladen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Dialogue Tonality&apos; refers to the perceived fundamental prosodic expressive quality of a dialogue. This annotation type provides a basic classification of the tonality of single utterances (or overlapping speech) into harmonic, neutral and tense.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dialog Tonalität</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dialogue Tonality</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueType -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueType">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_buzz"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_chorus"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_dialogue"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_interview"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_monologue"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_viewer_addressation"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_voice_over"/>
        <adveneColorCode>#357032</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Dialogue Type</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>2</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Basale Unterscheidung von Dialogtypen hinsichtlich Adressierung und Interaktion mit anderen Sprechenden, aber auch dem diegetische Status und ihrer klanglichen Qualitäten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Basic distinction of dialogue types regarding forms of address and interaction with other speakers, but also their diegetic status and their acoustic qualities.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dialog Typ</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dialogue Type</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueVoiceQuality -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueVoiceQuality">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_cheering"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_distorted"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_metallic"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_muffled"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_screams"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_whispers"/>
        <adveneColorCode>#92ff48</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Dialogue Voice Quality</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>5</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived acoustic quality of voices. This annotation type provides a basic distinction of different voice qualities regarding a selection of acoustic traits. It encompasses expressive forms such as screams, whispers, and cheering, as well as media aspects of voices (e.g. in transmissions or non-human voices) such as metallic, distorted, muffled. Two conflicting vocal qualities (e.g. simultaneous utterances) can be related in the sense of a &apos;versus&apos; with [VS]. A temporal sequence of or development between two vocal qualities (e.g. from screams to whispers) can be related with [TO].</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommene akustische Qualität von Stimmen. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung unterschiedlicher Stimmqualitäten im Hinblick auf eine Auswahl an akustischen Eigenschaften bereit. Dies umfasst sowohl Ausdrucksformen wie Schreie, Flüstern, Jubeln als auch mediale Aspekte von Stimmen (z.B. auch von Übertragungen oder nicht-menschlichen Stimmen) wie metallisch, verzerrt, gedämpft. Zwei konfligierende Stimmqualitäten (z.B. gleichzeitiger Äußerungen) können im Sinne eines &apos;versus&apos; mit [VS] verbunden werden. Ein zeitlicher Übergang von einer Stimmqualität in die andere (etwa von Schreien zu Flüstern) kann mit [TO] verbunden werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dialog Stimmqualität</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dialogue Voice Quality</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantAcousticLevel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantAcousticLevel">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantAcousticLevel_expressive_silence"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantAcousticLevel_language"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantAcousticLevel_music"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantAcousticLevel_sounds"/>
        <adveneColorCode>#33cc97</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Dominant Acoustic Level</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>3</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bezeichnung, welche akustische Ebene (aus einer basalen Unterscheidung in Musik, Geräusch, Sprache) in einem Abschnitt dominant ist, d.h. sich im Vordergrund der Zuschauer*innenaufmerksamkeit befindet.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indication of which acoustic level (of a basic dinstinction in music, language or sound) is dominant in a given segment, i.e. in the centre of the viewers&apos; attention.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dominant Acoustic Level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dominante Akustische Ebene</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantMovementDirection -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantMovementDirection">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_away"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_down"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_inward"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_left"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_outward"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_right"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_spin"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_towards"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_undirected"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_up"/>
        <adveneColorCode>#ffd700</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>ImCo | Dominant Movement Direction</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>46</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Dominant impression of the direction of movements in the image, e.g. objects or figures. This annotation type provides a basic classification of the movement direction.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Dominanter Eindruck der Richtung von Bewegungen im Bild, z.B. Objekte oder Figuren. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung von Bewegungsrichtungen bereit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dominant Movement Direction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dominante Bewegungsrichtung</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DynamicsOfSpace -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DynamicsOfSpace">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Montage"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DynamicsOfSpace_alternating"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DynamicsOfSpace_narrowing"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DynamicsOfSpace_stasis"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DynamicsOfSpace_widening"/>
        <adveneColorCode>#0054e0</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Montg | Dynamics Of Space</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>58</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die &apos;Raumdynamik&apos; beschreibt Engungen und Weitungen des Bildraums (Kappelhoff: Der Bildraum des Kinos, 2005). Dieser Annotationstyp zielt auf die Unterscheidung verschiedener basaler Grunddynamiken.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Dynamics Of Space&apos; describes the narrowing and widening of the image space (Kappelhoff: Der Bildraum des Kinos, 2005). This annotation type provides a basic classification of these dynamics.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dynamics Of Space</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Raumdynamik</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ExpressiveMovement -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ExpressiveMovement">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Segmentation"/>
        <adveneColorCode>#baafad</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Seg | Expressive Movement</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>73</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ausdrucksbewegung&apos; ist ein phänomenologisches Konzept (Plessner: Die Deutung des mimischen Ausdrucks, 1982, Bühler: Ausdruckstheorie, 1933, Wundt: Völkerpsychologie, 1900–1920) das für die Beschreibung von affektiven Dynamiken in audiovisuellen Bildern adaptiert wurde (Kappelhoff/Bakels: Zuschauergefühl, 2011). In dieser Perspektive werden Filme als Bewegungsmuster verstanden, die unterschiedliche Inszenierungsebenen (Sounddesign, Montagerhythmus, Kamerabewegungen, Schauspiel) als gemeinsame temporale Gestalt beschreiben. Diese Muster strukturieren die Wahrnehmungsprozesse der Zuschauer*innen über den Verlauf des Filme-Sehens (Vgl. Müller/Kappelhoff: Cinematic Metaphor, 2018, 132). Dieser Annotationstyp bietet freie Beschreibung von Ausdrucksbewegungseinheiten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Expressive Movement&apos; [Ger. Ausdrucksbewegung] refers to a phenomenological concept (see Plessner: Die Deutung des mimischen Ausdrucks, 1982, Bühler: Ausdruckstheorie, 1933, Wundt: Völkerpsychologie, 1900–1920) that was adapted to describe the affective dynamics of audiovisual images (Kappelhoff/Bakels: Zuschauergefühl, 2011). In this regard films are understood as movement patterns that combine different staging tools such as sound composition, montage rhythm, camera movements, and acting into one temporal gestalt. These patterns organize the spectators&apos; perception processes over the temporal course of film viewing (see Müller/Kappelhoff: Cinematic Metaphor, 2018, 132). This annotation type provides free descriptions of these cinematic expressive movements.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Ausdrucksbewegung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Expressive Movement</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsEmotion -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsEmotion">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/BodilyExpressivity"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_angry"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_caring"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_confident"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_disgusted"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_insecure"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_joyful"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_neutral"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_relaxed"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_sad"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_scared"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_suffering"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_surprised"/>
        <adveneColorCode>#ff08a7</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>BodExp | Facial Expressions Emotion</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>70</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived emotional quality of the facial expression of central figures within the image. This annotation type provides a basic classification of the mood through a selection of emotion words. Two moods (e.g. of different figures in the image) can be related as conflicting in the sense of a &apos;versus&apos; with [VS].</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommene emotionale Qualität der Mimik zentraler Figuren im Bild. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung der Stimmungen anhand einer Auswahl von Emotionswörtern bereit. Zwei konfligierende Stimmungen (z.B. verschiedener Figuren im Bild oder einer Differenz von Gestik und Mimik) können im Sinne eines &apos;versus&apos; mit [VS] verbunden werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Facial Expressions Emotion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Mimik Emotion</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsIntensity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsIntensity">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/BodilyExpressivity"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsIntensity_1"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsIntensity_2"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsIntensity_3"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsIntensity_4"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsIntensity_5"/>
        <adveneColorCode>#ef1bed</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>BodExp | Facial Expressions Intensity</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>74</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived degree of dynamicity and tension in an affective expression regarding the facial expressions of central figures within the image. This can also involve an inward-looking form of tension, such as repressed anger. This annotation type provides a rating scale for the intensity of facial expressions. Two intensities (e.g. different figures in the image or a difference between gestures and facial expressions) can be related as conflicting in the sense of a &apos;versus&apos; with [VS].</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommener Grad der Dynamik und Anspannung eines affektiven Ausdrucks bezogen auf die Mimik zentraler Figuren im Bild. Das kann auch eine nach innen gerichtete Form der Anspannung beinhalten wie unterdrückte Wut. Dieser Annotationstyp stellt eine Skala für die Intensität der Mimik bereit. Zwei konfligierende Intensitäten (z.B. verschiedener Figuren im Bild oder einer Differenz von Gestik und Mimik) können im Sinne eines &apos;versus&apos; mit [VS] verbunden werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Facial Expressions Intensity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Mimik Intensität</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FieldSize -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FieldSize">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_closeup"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_extreme_closeup"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_extreme_long_shot"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_long_shot"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_medium_closeup"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_medium_long_shot"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_medium_shot"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_neither"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_shoulder_closeup"/>
        <adveneColorCode>#ffff00</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>ImCo | Field Size</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>33</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die &apos;Einstellungsgröße&apos; beschreibt das Größenverhältnis des zentralen Referenzobjekts zur Kadrage. Dieses Verhältnis kann als wahrgenommene Distanz zu einem Referenzobjekt empfunden werden bzw. was von diesem und seiner Umgebung zu sehen ist, wodurch die Nähe/Distanz der Zuschauer zum Geschehen etabliert wird. Neben menschlichen Körpern können auch andere Figuren (Tiere, Maschinen etc.) das zentrale Referenzobjekt sein. Die Einteilung erfolgt in 8 Einstellungsgrößen von ganz weit zu ganz nah in Übereinstimmung mit Faulstich: Grundkurs Filmanalyse, 2002, Hickethier: Film- und Fernsehanalyse, 2001, Mikos: Film- und Fernsehanalyse, 2003. Zusätzlich gibt es eine Kategorie für Fälle ohne eindeutiges Referenzobjekt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The &apos;Field Size&apos; is determined by the perceived size relation between a central object and the framing of a shot. This relation can be perceived as the distance towards an object of reference or how much of the centred subject in a shot and its surrounding is visible and thereby establishes the distance/proximity of the spectator to the events. Besides human bodies, reference objects can also be other figures (e.g. animals, machines). The spectrum is divided into 8 different field sizes from wide to near in accordance with Faulstich: Grundkurs Filmanalyse, 2002, Hickethier: Film- und Fernsehanalyse, 2001, Mikos: Film- und Fernsehanalyse, 2003. Additionally, there is a category for shots without a distinct reference object.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Einstellungsgröße</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Field Size</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Montage"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_archive_photography"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_cartoon"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_commercial"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_contemporary"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_corporate_film"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_educational_film"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_feature_film"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_historical"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_home_video"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_music_video"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_news"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_recorded_session"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_scientific_video"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_sports"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_stock_footage"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_surveillance"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_unspecified_archive"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_video_game"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_web_video_format"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_witness"/>
        <adveneColorCode>#00a5c8</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Montg | Found Footage</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>59</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Found Footage&apos; bezieht sich auf Einstellungen, die wahrnehmbar aus einem anderen (medialen) Kontext stammen. Der Annotationstyp zielt auf eine basale Unterscheidung verschiedener Found-Footage-Arten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Found Footage&apos; refers to shots that are perceptibly from another (media) context. This annotation type provides a basic classification of different types of found footage.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Found Footage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Found Footage</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FrameInFrame -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FrameInFrame">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <adveneColorCode>#c8c632</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>ImCo | Frame In Frame</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>68</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Free description of the frame-in-frame designs, e.g. the relation of frames to each other, such as in the case of screens in the picture, photographs or other types of images.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Freie Beschreibung der Frame in Frame-Gestaltungen, z.B. das Verhältnis der Frames zueinander, etwa im Falle von Bildschirmen, Fotografien oder anderen Bildtypen im Bild.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Frame In Frame</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Frame im Frame</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesEmotion -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesEmotion">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/BodilyExpressivity"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_angry"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_caring"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_confident"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_disgusted"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_insecure"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_joyful"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_neutral"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_relaxed"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_sad"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_scared"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_suffering"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_surprised"/>
        <adveneColorCode>#e40499</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>BodExp | Gestures Emotion</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>71</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived emotional quality of the gestures or postures of central figures within the image. This annotation type provides a basic classification of the mood through a selection of emotion words. Two moods (e.g. of different figures in the image) can be related as conflicting in the sense of a &apos;versus&apos; with [VS].</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommene emotionale Qualität der Gestik und Haltung zentraler Figuren im Bild. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung der Stimmungen anhand einer Auswahl von Emotionswörtern bereit. Zwei konfligierende Stimmungen (z.B. verschiedener Figuren im Bild) können im Sinne eines &apos;versus&apos; mit [VS] verbunden werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gestik Emotion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gestures Emotion</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesIntensity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesIntensity">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/BodilyExpressivity"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesIntensity_1"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesIntensity_2"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesIntensity_3"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesIntensity_4"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesIntensity_5"/>
        <adveneColorCode>#e219e0</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>BodExp | Gestures Intensity</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>75</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived degree of dynamicity and tension in an affective expression regarding the gestures and postures of central figures within the image. This can also involve an inward-looking form of tension, such as repressed anger. This annotation type provides a rating scale for the intensity of gestures. Two intensities (e.g. different figures in the image) can be related as conflicting in the sense of a &apos;versus&apos; with [VS].</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommener Grad der Dynamik und Anspannung eines affektiven Ausdrucks bezogen auf die Gestik und Haltung zentraler Figuren im Bild. Das kann auch eine nach innen gerichtete Form der Anspannung beinhalten wie unterdrückte Wut. Dieser Annotationstyp stellt eine Skala für die Intensität der Gestik bereit. Zwei konfligierende Intensitäten (z.B. verschiedener Figuren im Bild) können im Sinne eines &apos;versus&apos; mit [VS] verbunden werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gestik Intensität</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gestures Intensity</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageBrightness -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageBrightness">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageBrightness_bright"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageBrightness_bright_dark"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageBrightness_dark"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageBrightness_medium"/>
        <adveneColorCode>#f9d92b</adveneColorCode>
        <itemColor>python:(&apos;white&apos; if here.content.data==&apos;bright&apos; else (&apos;grey&apos; if here.content.data==&apos;medium&apos; else (&apos;#404040&apos; if here.content.data==&apos;dark&apos; else (&apos;lightgrey&apos; if here.content.data==&apos;bright-dark&apos; else &apos;lightgreen&apos;))))</itemColor>
        <prefixedLabel>ImCo | Image Brightness</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>34</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived light intensity of a shot. This annotation type provides a rating scale for image brightness that refers to film-intrinsic variations and not to absolute values.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommene Lichtstärke einer Einstellung. Dieser Annotationstyp stellt ein Skala zur Einstufung der Bildhelligkeit bereit, die auf filmintrinsische Variationen bezogen wird und nicht auf absolute Werte.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bild Helligkeit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Image Brightness</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageContent -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageContent">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Motifs"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_graphics"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_group"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_location"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_mass"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_non_human_being"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_object"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_person"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_writing"/>
        <adveneColorCode>#e09500</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Motf | Image Content</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>61</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildinhalt&apos; meint die dargestellten Elemente (Figuren, Objekte, Orte) einer Einstellung. Der Annotationstyp zielt auf eine grundlegende Klassifizierung des als zentral empfundenen, repräsentierten Bildinhalts.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Image Content&apos; refers to the depicted elements (figures, objects, location) of a shot. This annotation type aims at a basic classification of the represented image content that is perceived as central to the shot.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bildinhalt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Image Content</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageIntrinsicMovement -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageIntrinsicMovement">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageIntrinsicMovement_0"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageIntrinsicMovement_1"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageIntrinsicMovement_2"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageIntrinsicMovement_3"/>
        <adveneColorCode>#ffed52</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>ImCo | Image Intrinsic Movement</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>45</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived overall degree of movement of all things within the frame. This annotation type provides a scale from static to very dynamic for the rating of image-intrinsic movement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommener übergreifender Bewegtheitsgrad von allen Dingen innerhalb des Bildkaders. Dieser Annotationstyp erlaubt eine Bewertung der bildintrinsischen Bewegung auf einer Skala von statisch zu sehr bewegt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bildintrinsische Bewegung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Image Intrinsic Movement</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageSplit -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageSplit">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Montage"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageSplit_frame_in_frame"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageSplit_scaled_down"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageSplit_split_screen"/>
        <adveneColorCode>#00aed2</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Montg | Image Split</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>57</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildaufteilung&apos; bezieht sich auf die Kopräsenz distinkter Bildbereiche innerhalb einer Einstellung. Der Annotationstyp zielt auf eine freie Beschreibung von Bildaufteilungen etwa durch Splitscreens aber auch Rahmungen von etwa Türen und Fenstern im Bild.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Image Split&apos; refers to the graphical co-presence of distinct image areas within one shot. This annotation type aims at a free description of image splits, for example by splitscreens, but also by framing of doors and windows in the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bildaufteilung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Image Split</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImportantPersons -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImportantPersons">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Motifs"/>
        <adveneColorCode>#d9801d</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Motf | Important Persons</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>62</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Important Persons&apos; refers to recurring and noteworthy persons that are central to the selected film corpus. Different research questions can lead to different criteria. This annotation type operates with a free description of important persons in the context of the film, i.e. both historical personalities and (fictional) movie characters. Possibly further descriptions, such as appearance or actions performed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wichtige Personen&apos; meint wiederkehrende und bemerkenswerte Figuren, die zentral für den gewählten Filmkorpus sind. Unterschiedliche Forschungsfragen können dabei zu unterschiedlichen Auswahlkriterien führen. Der Annotationstyp zielt auf die freie Benennung von wichtigen Personen im Rahmen des Films, d.h. sowohl historischer Persönlichkeiten als auch (fiktive) Filmfiguren. Ggf. weiterführende Beschreibungen wie Aussehen oder ausgeführte Handlungen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Important Persons</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Wichtige Personen</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Motifs"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_bridge"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_camera"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_car"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_cargo"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_children"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_clocks"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_construction_site"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_documents"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_doors"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_drugs"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_eviction"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_facades"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_factory"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_flags"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_fog"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_globe"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_government_building"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_irony"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_jingle"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_landmark"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_lehmann_building"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_logos"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_luxury"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_money"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_monument"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_nature"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_news"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_parliament"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_party"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_people_in_the_street"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_plane"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_police"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_poverty"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_protests"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_public_statement"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_red_light"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_relocation"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_residential_area"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_revolving_door"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_sale_signs"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_screen"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_skyline"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_skyscraper"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_song"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_statue_of_liberty"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_street_signs"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_talking_head"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_ticker"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_trading_floor"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_train"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_wall_street_building"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_white_house"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_wind"/>
        <adveneColorCode>#ce7339</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Motf | Keywords</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>63</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Keywords&apos; refer to concepts that are traced throughout films in order to test hypotheses. This annotation type provides a basic classification of selected key visuals (but also acoustic phenomena) that seem to be crucial for AdA&apos;s research question for the audiovisual rhetorics of films concerned with the financial crisis (2007–).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Schlagworte&apos; meinen hier Konzepte, die zur Überprüfung von Hypothesen dienen und durch den Film verfolgt werden. Dieser Annotationstyp bietet eine basale Unterscheidung von Key Visuals (aber auch akustischen Phänomenen), die als zentral für die Forschungsfrage von AdA nach der audiovisuellen Rhetorik von Finanzkrisenfilmen (2007–) sind.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Keywords</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schlagworte</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Lens -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Lens">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Camera"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Lens_fisheye"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Lens_telephoto"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Lens_wide_angle"/>
        <adveneColorCode>#e06961</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Cam | Lens</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>32</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eindruck eines bestimmten Kameraobjektivs in einer jeweiligen Einstellung. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung unterschiedlicher Kameraobjektivtypen bereit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Impression of a particular camera lens used in a specific shot. This annotation type provides a basic classification of lens types.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kameraobjektiv</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lens</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/LightContrast -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/LightContrast">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/LightContrast_high"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/LightContrast_low"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/LightContrast_medium"/>
        <adveneColorCode>#f1ef3f</adveneColorCode>
        <itemColor>python:(&apos;white&apos; if here.content.data==&apos;high&apos; else (&apos;grey&apos; if here.content.data==&apos;medium&apos; else (&apos;#404040&apos; if here.content.data==&apos;low&apos; else &apos;lightgreen&apos;)))</itemColor>
        <prefixedLabel>ImCo | Light Contrast</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>35</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Licht Kontrast&apos; bezieht sich auf den wahrgenommenen Unterschied zwischen den dunkelsten und den hellsten Bereichen des Bildes. Dieser Annotationstyp erlaubt die Einteilung auf einer Skala von hohem bis niedrigem Kontrast.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Light Contrast&apos; refers to the perceived degree of difference between the darkest and brightest areas of the frame. This annotation type provides a rating scale from high to low contrast.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Licht Kontrast</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Light Contrast</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMacro -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMacro">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Montage"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_circular"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_continuity"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_cross_cut"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_framing"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_montage"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_sequence_shot"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_shot_reverse_shot"/>
        <adveneColorCode>#1a9aff</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Montg | Montage Figure Macro</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>53</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Clusters of shots or superordinate shot arrangements, i.e. multiple shots can interrelate graphically, rhythmically, spatially, or temporally. This annotation type provides a selection of macro montage figures, i.e. a classification of different relations between sequences of shots or individual shots with respect to a larger segment of shots.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Übergeordnete Einstellungsanordnungen, d.h. Zusammenhänge von mehreren Einstellungen, können in grafischer, rhythmischer, räumlicher und zeitlicher Beziehung zueinander stehen. Dieser Annotationstyp stellt eine Auswahl von Makro-Montagetypen bereit, d.h. eine Unterscheidung übergeordneter Beziehungen zwischen Einstellungsfolgen zueinander bzw. einzelner Einstellungen bezogen auf ein größeres Segment von Einstellungen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Montage Figure Macro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Montagefigur Makro</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMicro -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMicro">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Montage"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_crossing_the_line"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_cut_in"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_cut_out"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_eyelinematch"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_insert"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_jump_cut"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_match_cut"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_match_on_action"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_movement_continuity"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_pov"/>
        <adveneColorCode>#00ffff</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Montg | Montage Figure Micro</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>54</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Aufeinanderfolgende Einstellungen können in grafischer, rhythmischer, räumlicher und zeitlicher Beziehung zueinander stehen. Dieser Annotationstyp stellt eine Auswahl von Mikro-Montagetypen bereit, d.h. eine Unterscheidung unterschiedlicher Verhältnisse zweier konsekutiver Einstellungen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Consecutive shots can interrelate graphically, rhythmically, spatially, or temporally. This annotation type provides a selection of different micro montage figures, i.e. a classification of different relations between two consecutive shots.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Montage Figure Micro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Montagefigur Mikro</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageRhythm -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageRhythm">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Montage"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageRhythm_acceleration"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageRhythm_alternating"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageRhythm_deceleration"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageRhythm_metric"/>
        <adveneColorCode>#3870ca</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Montg | Rhythm/Speed</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>55</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Rhythm/Speed&apos; refers to the perceived montage rhythm that is grounded in the variation of consecutive shot lengths. This annotation type provides a basic classification of the rhythmic profiles of segments.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Rhythmus/Tempo&apos; bezieht sich auf den wahrgenommenen Montagerhythmus, der im Wandel der aufeinanderfolgenden Einstellungslängen gründet. Dieser Annotationstyp zielt auf eine basale Unterscheidung der rhythmischen Profile von Segmenten.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rhythm/Speed</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rhythmus/Tempo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MovementImpression -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MovementImpression">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MovementImpression_chaotic"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MovementImpression_confrontative"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MovementImpression_directional"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MovementImpression_harmonic"/>
        <adveneColorCode>#cdad00</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>ImCo | Movement Impression</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>47</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eindruck der Interaktion von Bewegungsformen im Bild. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung verschiedener Interaktionsmodi bereit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived impression of the interaction of movement forms in the image. This annotation type provides a basic classification of different interaction modes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bewegungsanmutung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Movement Impression</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicAccent -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicAccent">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicAccent_crescendo"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicAccent_decrescendo"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicAccent_explosive"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicAccent_pause"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicAccent_tremolo"/>
        <adveneColorCode>#7dc443</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Music (Accent)</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>19</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A prominent, isolated moment within a musical gestalt with a typically (very) short duration. This annotation type provides a basic classification of musical accents.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein herausgehobener, punktueller Moment innerhalb einer musikalischen Gestalt mit einer typischerweise (sehr) kurzen Dauer. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung von musikalischen Akzenten bereit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Music (Accent)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Musik (Akzent)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicArrangement -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicArrangement">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicArrangement_chamber_music"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicArrangement_electronic"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicArrangement_orchestral"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicArrangement_pop"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicArrangement_solo"/>
        <adveneColorCode>#9cdc84</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Music Arrangement</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>13</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Music Arrangement&apos; refers to the instruments used, i.e. the perceived instrumentation. This annotation type provides a basic generic classification of the arrangement based on an overall impression of a piece of music or a part if it is characterised by a distinct arrangement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Musik Arrangement&apos; bezieht sich auf die verwendeten Instrumente, d.h. die wahrgenommene Instrumentierung. Dieser Annotationstyp stellt eine grobe generische Einordnung des Arrangements eines Musikstücks auf Basis eines Gesamteindrucks  bereit bzw. eines Abschnitts, wenn sich dieser durch eine eigenständiges Arrangement auszeichnet.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Music Arrangement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Musik Arrangement</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicFigure -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicFigure">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigure_crescendo"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigure_decrescendo"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigure_loop"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigure_tremolo"/>
        <adveneColorCode>#89d64a</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Music Figure</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>18</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eindruck von dynamischen Verläufen und komplexen zeitlichen Mustern, welche die musikalische Gestalt in einem bestimmten zeitlichen Abschnitt dominant prägen, insbesondere Tempo- und Lautstärkeveränderungen und melodische bzw. Tonwiederholungen. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Auswahl an musikalischen Figuren bereit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Impression of dynamic processes and complex temporal patterns which predominantly characterize the musical gestalt over a certain period of time, in particular tempo and volume changes, as well as melodic or tone repetitions. This annotation type provides a basic selection of musical figures.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Music Figure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Musik Figur</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicFigurePatterning -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicFigurePatterning">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigurePatterning_irregular"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigurePatterning_rhythmic"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigurePatterning_spheric"/>
        <adveneColorCode>#25b833</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Music Patterning</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>17</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eindruck des zeitlichen Musters von Rhythmik und nicht die (objektive) Bemessung von Eigenschaften der musikalischen Struktur wie Beats oder Metrum. Dieser Annotationstyp bietet eine basale Unterscheidung der rhythmischen Pattern eines zusammenhängenden Musiksegments (entweder ein Stück oder ein Teil dessen).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Impression of (rhythmical) temporal patterns rather than the (objective) measurement of characteristics of the musical structure such as beats or meter. This annotation type provides a basic classification of the rhythmical patterning of a coherent segment of music (either a piece or a part of it).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Music Patterning</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Musik Pattern</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicGesture -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicGesture">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <adveneColorCode>#99ed53</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Music Gesture</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>12</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Free description of a subsegment of a piece of music that has a specific gestural quality. This can, e.g., be a certain increasing/ rising movement or an accent.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Freie Beschreibung eines Abschnitts eines Musikstücks, das sich durch eine spezifische gestische Qualität auszeichnet. Das kann z.B. eine bestimmte Steigerungsbewegung sein oder ein Akzent.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Music Gesture</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Musik Geste</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicIntensity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicIntensity">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicIntensity_1"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicIntensity_2"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicIntensity_3"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicIntensity_4"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicIntensity_5"/>
        <adveneColorCode>#66ff67</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Music Intensity</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>15</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Perceived degree of the intensity of an (affective) expression of music, e.g. regarding volume, dynamics, instrumentation. This annotation type provides a scale for the intensity in a coherent segment of music (either a piece or a part of it).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wahrgenommener Grad der Intensität eines (affektiven) Ausdrucks, z.B. bezogen auf Lautstärke, Instrumentierung. Dieser Annotationstyp stellt eine Skala für die Intensität eines zusammenhängenden Musiksegments (entweder ein Stück oder ein Teil dessen) bereit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Music Intensity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Musik Intensität</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicMood -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicMood">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicMood_aggressive"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicMood_happy"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicMood_neutral"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicMood_sad"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicMood_tense"/>
        <adveneColorCode>#649f60</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Music Mood</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>14</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Music Mood&apos; refers to the perceived emotional state conveyed in a music piece. This annotation type provides a basic classification of the general mood that is conveyed in a coherent segment of music (either a piece or a part of it).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Musik Stimmung&apos; verweist auf die wahrgenommene emotionale Orientierung eines Musikstücks. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung der Stimmung bereit, die durch ein zusammenhängendes Musiksegment (entweder ein Stück oder ein Teil dessen) vermittelt wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Music Mood</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Musik Stimmung</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicPart -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicPart">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <adveneColorCode>#a5ff5a</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Music Part</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>11</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Free description of a subsegment of a music piece. A part may for instance be marked by a change of mood.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Freie Beschreibung eines Abschnitts eines Musikstücks. Ein Abschnitt kann z.B. durch einen Stimmungswechsel markiert werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Music Part</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Musik Abschnitt</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicPiece -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicPiece">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <adveneColorCode>#8bc676</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Music Piece</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>10</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Free description of a piece of music or its characterization by five attributions, e.g. Upbeat, Midtempo or Metal, K-Pop, Grunge, Hip Hop, Jazz, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Freie Beschreibung eines Musikstückes bzw. Charakterisierung eines Musikstückes durch 5 Zuschreibungen, z.B. Upbeat, Midtempo oder Metal, K-Pop, Grunge, Hip-Hop, Jazz etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Music Piece</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Musikstück</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicTonality -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicTonality">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicTonality_harmonic"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicTonality_neutral"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicTonality_tense"/>
        <adveneColorCode>#93e44f</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Music Tonality</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>16</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Eindruck von Harmonie bzw. Disharmonie eines zusammenhängenden Musiksegments (entweder eines Stücks oder eines Teils dessen). Dieser Annotationstyp stellt eine basale Skala für die Musik Tonalität von harmonisch über neutral bis spannungsgeladen bereit. Maßgeblich ist der Wahrnehmungseindruck, d.h. neben Aspekten der Polyphonie und Melodik werden auch rhythmische Qualitäten berücksichtigt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The impression of harmony or disharmony of a coherent segment of music (either a piece or a part of it). This annotation type provides a basic scale for the musical tonality from harmonic to neutral to tense. The focus is on perceptual qualities, which means that, besides aspects of polyphony and melodics, rhythmic qualities are also taken into consideration.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Music Tonality</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Musik Tonalität</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/RecordingPlaybackSpeed -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/RecordingPlaybackSpeed">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Camera"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_backwards"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_freeze"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_normal"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_slow_motion"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_still"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_timelapse"/>
        <adveneColorCode>#ff0000</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Cam | Recording/Playback Speed</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>22</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Für den Zuschauer deutlich wahrnehmbare Zeitmodulationen, die (potentiell) aus einer Differenz von Aufnahme- und Wiedergabegeschwindigkeit resultieren. Basale Unterscheidung anhand einer Auswahl dieser Phänomene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Modulation of time perceivable to the viewer that results (potentially) from the relation between recording and playback rate. Basic classification of a selection of these phenomena.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Aufnahme/Wiedergabegeschwindigkeit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Recording/Playback Speed</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Scene -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Scene">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Segmentation"/>
        <adveneColorCode>#dcdcdc</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Seg | Scene</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>77</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Structural segmentation unit in the viewer perception that is constituted by aesthetic and narrative markers: for example, through plot and figure constellations (beyond a simple unity of plot, place, and time) for the feature film, as well as through argumentative and other units of meaning for non-fictional formats. The marked scenes are provided with a working title and numbered consecutively.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Strukturelle Gliederungseinheit in der Zuschauer*innenwahrnehmung, die durch ästhetische und narrative Marker gesetzt wird: Beispielsweise durch Handlungs- und Figurenkonstellationen (über eine einfache Einheit von Handlung, Ort und Zeit hinaus) für den Spielfilm sowie mit argumentativen u.a. Sinneinheiten für nicht-fiktionale Formate. Die gekennzeichneten Szenen werden mit einem beliebigen Arbeitstitel versehen und fortlaufend nummeriert.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scene</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Szene</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Setting -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Setting">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Motifs"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_day"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_exterior"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_interior"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_nature"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_night"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_rural"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_suburban"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_twilight"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_urban"/>
        <adveneColorCode>#ff8700</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Motf | Setting</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>60</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ort des (narrativen) Handlungsgeschehen. Dieser Annotationstyp zielt auf eine basale Charakterisierung von Handlungsorten entlang der Kriterien von Tageszeit, einer Unterscheidung von drinnen und draußen, einer Unterscheidung basaler Landschaftstypen. Für die Bezeichnung des Ortes kann zusätzlich ein freigewählter Name vergeben werden, z.B. (Mos Eisley Cantina).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Places of (narrative) action. This annotation type aims at a basal characterisation of setting along the criteria of time of day, a distinction between inside and outside, a distinction of basal landscape types. Places can be additionally described through freely chosen nominal references, e.g. &apos;Mos Eisley Cantina&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Handlungsort</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Setting</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Shot -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Shot">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Montage"/>
        <adveneColorCode>#00d5ff</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Montg | Shot</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>51</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A shot of a film is a perceivable continuous image and is bound by a &quot;discontinuation of the entire composition&quot; (Fuxjäger: Wenn Filmwissenschaftler versuchen, sich Maschinen verständlich zu machen, 2009, own translation). In this annotation type, all shots of a film are numbered sequentially.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Einstellung eines Films wird als Eindruck eines visuell kontinuierlichen Bildes verstanden und wird durch eine &quot;visuelle Diskontinuität im gesamten Bildaufbau&quot; begrenzt. (Fuxjäger: Wenn Filmwissenschaftler versuchen, sich Maschinen verständlich zu machen, 2009). In diesem Annotationstyp werden alle Einstellungen eines Films sequentiell nummeriert.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Einstellung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shot</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ShotDuration -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ShotDuration">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Montage"/>
        <adveneColorCode>#00ccf5</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Montg | Shot Duration</prefixedLabel>
        <representation>here/fragment/duration/formatted</representation>
        <sequentialNumber>52</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die zeitliche Dauer einer Einstellung. Die Einstellung eines Films wird als Eindruck eines visuell kontinuierlichen Bildes verstanden und wird durch eine &quot;visuelle Diskontinuität im gesamten Bildaufbau&quot; begrenzt. (Fuxjäger: Wenn Filmwissenschaftler versuchen, sich Maschinen verständlich zu machen, 2009). In diesem Annotationstyp wird die Dauer in Sekunden festgehalten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The temporal duration of a shot. A shot of a film is a perceivable continuous image and is bound by a &quot;discontinuation of the entire composition&quot;. (Fuxjäger: Wenn Filmwissenschaftler versuchen, sich Maschinen verständlich zu machen, 2009, own translation). In this annotation type, the shot duration is stated in seconds.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Einstellungslänge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shot Duration</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ShotTransition -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ShotTransition">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Montage"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ShotTransition_dissolve"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ShotTransition_fade_in"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ShotTransition_fade_out"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ShotTransition_iris"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ShotTransition_wipe"/>
        <adveneColorCode>#00c0e7</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Montg | Shot Transition</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>56</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Temporal segment of a graphical transition between two consecutive shots. This annotation type provides a classification of different types of this transition, which can include overlapping of shots, but also fade-ins and -outs.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Zeitliches Segment eines grafischen Übergangs zwischen zwei aufeinanderfolgenden Einstellungen. Dieser Annotationstyp bezieht sich auf eine Unterscheidung verschiedener Typen dieses Übergangs. Das kann Überlappungen von Einstellungen, aber auch Auf- und Abblenden umfassen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Einstellungsübergang</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shot Transition</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SoundGestureDescription -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SoundGestureDescription">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <adveneColorCode>#6fc436</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Sound Gesture Description</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>9</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Free description of a prominent dynamic sound structure in the sound design, e.g. regarding the sound source but also the specific sound quality. Example: &apos;Intensifying buzz of a drawn light saber.&apos;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Freie Beschreibung einer hervorstechenden dynamischen Klangstruktur im Sound Design, z.B. bezogen auf die Klangquelle, aber auch die spezifische Klangqualität. Beispiel: &quot;intensiver werdendes Brummen eines gezogenen Lichtschwerts.&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Geräusch Geste Beschreibung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sound Gesture Description</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SoundGestureDynamics -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SoundGestureDynamics">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SoundGestureDynamics_explosive"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SoundGestureDynamics_pause"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SoundGestureDynamics_subside"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SoundGestureDynamics_swell"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SoundGestureDynamics_whirring"/>
        <adveneColorCode>#43cd80</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Sound Gesture Dynamics</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>4</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Temporal gestalt of prominent sound structures that are perceived as sound (noise). This annotation type provides a basic classification of the impression of these sound gestures in the sound design.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Zeitlicher Verlauf hervorstechender dynamischer Klangstrukturen, die als Geräusch wahrgenommen werden. Dieser Annotationstyp bietet eine basale Unterscheidung dieser Geräuschgesten im Sound Design.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Geräusch Geste Dynamik</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sound Gesture Dynamics</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SoundSegment -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SoundSegment">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <adveneColorCode>#a4ffa5</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Sound Segment</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>8</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A segment characterised by a coherent sound design. For example, a specific location such as a restaurant or a street. This annotation type operates with free text description of the sound segment. Example: &apos;Office sounds: muffled voices, distant ringing of phones, clacking of computer keyboards, distant traffic noise.&apos;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Segment, das sich durch ein zusammenhängendes Sound Design auszeichnet. Z.B. ein bestimmter Ort wie ein Restaurant oder eine Straße. Dieser Annotationstyp operiert mit einer freien Beschreibung der Geräuschsegmente. Beispiel: &quot;Bürogeräusche: gedämpfte Stimmen, entferntes Klingeln von Telefonen, Klacken von Computertastaturen, entfernte Verkehrsgeräusche&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Geräusch Segment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sound Segment</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SpatialArrangement -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SpatialArrangement">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_background"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_bottom"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_fore__background"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_foreground"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_left"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_left_right"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_right"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_top"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_top_bottom"/>
        <adveneColorCode>#bcba2f</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>ImCo | Spatial Arrangement</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>69</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Räumliche Anordnung&apos; meint hier die wahrgenommene Gestaltung des Bildraums. Unterschiedliche Inszenierungsstrategien heben unterschiedliche Aspekte dieses Raums hervor, z.B. wird der Vordergrund hervorgehoben oder eine dominante links-rechts Achse wird etabliert. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung der räumlichen Bereiche oder Raumachsen bereit, welche die räumliche Anordnung eines gewählten Segments prägen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Spatial Arrangement&apos; refers to the perceived composition of the image space. Different staging strategies highlight different aspects of this space, e.g. highlighting the foreground or establishing a dominant left-right axis. This annotation type provides a basic classification of different spatial areas or axes which shape the spatial arrangement of the selected segment.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Räumliche Anordnung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spatial Arrangement</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenDynamics -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenDynamics">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenDynamics_dynamic"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenDynamics_static"/>
        <adveneColorCode>#d4d236</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>ImCo | SplitscreenDynamics</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>67</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Dynamicity of splitscreens in the image, i.e. their movement or scale variations or changes. Different impressions can be present simultaneously, e.g. one splitscreen is moving and another is static. This annotation type provides a basic distinction between dynamic and static.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Dynamik von Splitscreens im Bild, d.h. etwa Bewegungen oder Größenveränderungen. Unterschiedliche Eindrücke können gleichzeitig vertreten sein z.B. ein Splitscreen bewegt sich und ein anderer bleibt statisch. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung zwischen statisch und dynamisch bereit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">SplitscreenDynamics</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">SplitscreenDynamiken</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenNumber -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenNumber">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_1"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_10"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_11"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_12"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_2"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_3"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_4"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_5"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_6"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_7"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_8"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_9"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_more"/>
        <adveneColorCode>#e7e53c</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>ImCo | Splitscreen Number</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>65</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Anzahl von Splitscreens im Bild in einem bestimmten zeitlichen Segment. Dieser Annotationstyp stellt eine Skala für die Bezifferung der Anzahl von Splitscreens bereit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of splitscreens in the image in a given time segment. This annotation type provides a scale for the number of splitscreens.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Splitscreen Anzahl</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Splitscreen Number</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenShape -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenShape">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenShape_organic"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenShape_other"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenShape_rectangular"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenShape_round"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenShape_triangular"/>
        <adveneColorCode>#e0de3a</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>ImCo | Splitscreen Shape</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>66</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Form von Splitscreens im Bild, wobei mehrere unterschiedliche Formen gleichzeitig vertreten sein können. Dieser Annotationstyp stellt eine Auswahl von Formen bereit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The shape of splitscreen segments in the image. Several different shapes can be present simultaneously. This annotation type provides a basic selection of shapes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Splitscreen Form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Splitscreen Shape</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/TextAesthetics -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/TextAesthetics">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Language"/>
        <adveneColorCode>#da9aff</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Lg | Text Aesthetics</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>64</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The aesthetic design of diegetic and nondiegetic writing in the image. This can include e.g. colours, shapes, but also prominent movement impressions or other (temporal and spatial) transformations. This annotation type operates with free text description. Example: &quot;Subtitles fade from white to red and dissolve as if they were liquid.&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ästhetische Gestaltung von diegetischer und nondiegetischer Schrift im Bild. Dies kann z.B. Farben, Formen umfassen, aber auch prägnante Bewegungseindrücke oder andere (zeitliche und räumliche) Transformationen. Dieser Annotationstyp operiert mit Freitextbeschreibungen. Beispiel: &quot;Untertitel verfärben sich von weiß zu rot und lösen sich auf als ob sie flüssig wären&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schrift Ästhetik</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Text Aesthetics</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/TextDiegetic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/TextDiegetic">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Language"/>
        <adveneColorCode>#8a00ed</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Lg | Text Diegetic</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>49</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Schrift Diegetisch&apos; bezieht sich auf geschriebene Sprache, die im Bildkader zu sehen, durch die Inszenierung hervorgehoben und Teil der vom Film erzeugten Welt ist. Zum Beispiel Schrift auf Bildschirmen oder Firmenlogos auf Gebäuden – sowohl in fiktionalen als auch in dokumentarischen Filmen. In diesem Annotationstyp werden Transkription diegetischer Schrift festgehalten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Text Diegetic&apos; refers to written language that is visible in the frame, highlighted in the audiovisual staging, and part of the world the film creates. Examples include text on screens or company logos on buildings – both in fiction films and documentaries. This annotation type provides the transcription of diegetic text.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schrift Diegetisch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Text Diegetic</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/TextNondiegetic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/TextNondiegetic">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/FreeTextAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Language"/>
        <adveneColorCode>#c37cff</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>Lg | Text Nondiegetic</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>50</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Schrift Nondiegetisch&apos; bezieht sich auf geschriebene Sprache, die im Bildkader zu sehen und nicht Teil der vom Film erzeugten Welt ist. Beispiele sind feste Untertitel, Bauchbinden oder Zwischentitel. In diesem Annotationstyp werden Transkriptionen nondiegetischer Schrift festgehalten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Text Nondiegetic&apos; refers to written language that is visible in the frame and not part of the world the film creates. Examples include fixed subtitles, captions or intertitles. This annotation type provides the transcription of nondiegetic text.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schrift Nondiegetisch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Text Nondiegetic</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Texture -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Texture">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaFilmontologyComplete"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/SingleValueAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_blurred"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_clear"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_grainy"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_other"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_pixelated"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_traces_of_projection"/>
        <adveneColorCode>#f5f382</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>ImCo | Texture</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>41</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Textur&apos; als die wahrgenommene materielle Qualität wird als Oberflächenattribut des filmischen Bildes selbst verstanden und nicht der dargestellten Oberflächen. Die Texturen können auf die technische Grundlage der Medialität des Bildes verweisen. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung von verschiedenen Bildtexturen bereit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Texture&apos; as the perceived material quality is understood here as surface attribute of the film image itself and not of the represented surfaces. These textures can refer to the technical basis of the mediality of the image. This annotation type provides a basic classification of image textures.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Textur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Texture</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaDetailedAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/ContrastingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/EvolvingAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/PredefinedValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/ImageComposition"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_2_division"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_3_division"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_4_divsion"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_centre_figure"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_chaos"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_circular"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_diagonal"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_frame"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_grid"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_horizontals"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_rectangular"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_symmetry"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_triangle"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_vanishing_point"/>
        <hasPredefinedValue rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_vertical"/>
        <adveneColorCode>#d0c736</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>ImCo | Visual Patterns</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>43</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Abstract patterns of visual, graphical forms and structures in the image. It includes prominent shapes and lines, as well as divisions of the image. This annotation type provides a basic classification of visual patterns that characterise the image in a given segment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Abstrakte Muster von visuellen, grafischen Formen und Strukturen im Bild. Das umfasst prominente Gestalten und Linienführungen wie Bildaufteilungen. Dieser Annotationstyp stellt eine basale Unterscheidung der grafischen Muster bereit, die das Bild in einem spezifischen Segment prägen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Grafische Muster</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Visual Patterns</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Volume -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Volume">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AdaCorpusAnalysis"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/MultipleValueAnnotationType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/NumericValuesAnnotationType"/>
        <belongsToLevel rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationLevel/Acoustics"/>
        <adveneColorCode>#96d639</adveneColorCode>
        <prefixedLabel>As | Volume</prefixedLabel>
        <sequentialNumber>0</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Lautstärkeveränderung der gesamten Tonspur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Volume dynamics of the entire audio track.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Lautstärke</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Volume</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Animation_2d_animation_digital -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Animation_2d_animation_digital">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Animation"/>
        <sequentialNumber>272</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A digital animation which does not suggest depth of space.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine digitale Animation, die keine räumliche Tiefe darstellt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">2d-Animation digital</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">2d-animation digital</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Animation_2d_animation_drawing -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Animation_2d_animation_drawing">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Animation"/>
        <sequentialNumber>273</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A classical animation consisting of individually drawn frames (or the impression thereof).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Diese klassische Art der Animation – Zeichentrick – besteht aus einzelnen gezeichneten Frames (oder erweckt den Eindruck davon).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">2d-Animation gezeichnet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">2d-animation drawing</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Animation_3d_animation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Animation_3d_animation">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Animation"/>
        <sequentialNumber>271</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A digital animation which suggests depth of space.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine digitale Animation, die räumliche Tiefe darstellt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">3d-Animation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">3d-animation</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Animation_composite -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Animation_composite">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Animation"/>
        <sequentialNumber>275</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Different kinds of animation are combined.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Verschiedene Animationsweisen werden miteinander kombiniert.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">composite</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">zusammengesetzt</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Animation_stop_motion -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Animation_stop_motion">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Animation"/>
        <sequentialNumber>274</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An animation that is based on the series of still images of unmoving objects which (in continuous playback) gives the impression of a coherent movement. Dolls or flexible material are frequently used.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Animation, die auf der Serie von einzelbildweisen Aufnahmen unbewegten Gegenstände beruht, welche (im kontinuierlichen Abspielen) den Eindruck einer zusammenhängender Bewegung entstehen lässt. Häufig verwendet werden Puppen oder bewegliches Material wie Knete.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Stop Motion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">stop motion</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_16_9 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_16_9">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/AspectRatio"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>293</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Aspect ratio approximately 16:9.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildformat ist ungefähr 16:9.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">16:9</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">16:9</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_1_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_1_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/AspectRatio"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">5.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>295</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Aspect ratio approximately 1:1.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildformat ist ungefähr 1:1.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">1:1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">1:1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_21_9 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_21_9">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/AspectRatio"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>292</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Aspect ratio approximately 21:9.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildformat ist ungefähr 21:9.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">21:9</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">21:9</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_4_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_4_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/AspectRatio"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">4.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>294</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Aspect ratio approximately 4:3.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildformat ist ungefähr 4:3:</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">4:3</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">4:3</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_9_16 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_9_16">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/AspectRatio"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">6.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>296</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Aspect ratio approximately 9:16.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildformat ist ungefähr 9:16.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">9:16</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">9:16</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_gt_21_9 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_gt_21_9">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/AspectRatio"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>291</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Aspect ratio wider than 21:9.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildformat breiter als 21:9.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">&gt;21:9</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">&gt;21:9</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_lt_9_16 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/AspectRatio_lt_9_16">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/AspectRatio"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">7.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>297</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Aspect ratio narrower than 9:16.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildformat ist schmaler als 9:16.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">&lt;9:16</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">&lt;9:16</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_angry -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_angry">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageEmotion"/>
        <sequentialNumber>73</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung der Körpersprache als wütenden Ausdruck, d.h. die Gestik und Mimik einer genervten, wütenden oder aggressiven Figur (bzw. Figuren) im Bild. Typische Merkmale sind z.B. verkrampfte Hände und angespannter Kiefer, verstärkte Atmung, schnelle, große oder scharfe Bewegungen, verkrampfte Gesichtszüge, zusammengekniffene Augen und starrer Blick. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten und der Ausdruck von Wut kann sowohl explosiv als auch implosiv zur Erscheinung kommen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the body language as an angry expression, i.e. bodily gestures and facial expression(s) of (an) irritated, angry or aggressive figure(s) in the image. Typical characteristics include clenched hands and jaw, intensified breathing, strong, fast or convulsive movements, tense facial features, narrow eyes, or focused staring. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity and the expression of anger can occur explosively as well as implosively.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">angry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wütend</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_caring -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_caring">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageEmotion"/>
        <sequentialNumber>74</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung der Körpersprache als liebevollen Ausdruck, etwa bringen Gestik und Mimik die Empathie, Fürsorglichkeit oder Zärtlichkeit der Figur(en) im Bild zum Ausdruck. Typische Merkmale sind z.B. ein offener, fokussierter Blick, weiche, harmonische Bewegungen, die sich an eine andere Figur (evtl. auch ein Objekt) anpassen, Annäherungen und Berührungen, Lächeln und entspannten Blickkontakt. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten. Als Extremform lässt sich auch Lust und Begierde unter diesem Label fassen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the body language as caring, i.e. bodily gestures and facial expression express the empathy, solicitude, or tenderness of the figure(s) in the image. Typical characteristics include an open focused gaze, soft, harmonic movements which adjust to another figure (or an object), approaching, touching, smiling, and relaxed eye contact. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity. In its extreme form, the label &apos;caring&apos; can also be used for expressions of lust and longing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">caring</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">liebevoll</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_confident -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_confident">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageEmotion"/>
        <sequentialNumber>75</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung der Körpersprache als selbstbewussten Ausdruck, etwa bringen Gestik und Mimik Selbstbewusstsein und Selbstsicherheit der Figur(en) im Bild zum Ausdruck. Typische Merkmale sind z.B. eine aufrechte Körperhaltung, gewölbte Brust, gehobenes Kinn, gleichmäßige tiefe Atmung, raumgreifende Bewegungen, glatte Gesichtszüge, regelmäßiges Blinzeln, Lächeln und anderen Formen der direkten Bezugnahme zu anderen Figuren. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten. Im Kern dieser Kategorie steht der oben skizzierte Modus der Beanspruchung von Platz im Bildraum und in der Figurenchoreographie.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the body language as confident, i.e. bodily gestures and facial expressions communicate the confidence and self-assuredness of the figure(s) in the image. Typical characteristics include an upright posture, erect chest, raised chin, regular deep breathing, extensive movements, smooth facial features, regular blinking, smiling, and other forms of relating to other figures. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity. At the core of this label is the above-mentioned mode of claiming space within the image space and the choreography of other figures.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">confident</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">selbstbewusst</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_disgusted -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_disgusted">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageEmotion"/>
        <sequentialNumber>76</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung der Körpersprache als angewiderten Ausdruck, etwa bringen Gestik und Mimik auf Ekel oder starke Abneigung der Figur(en) im Bild zum Ausdruck. Typische Merkmale sind z.B. abgewandte Körperhaltung, abgewandter Blick, abwehrende, sich entfernende Bewegungen, gerümpfte Nase, hochgezogene Brauen und Lippen, Kopfschütteln. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten. Als Extremform kann das Label &apos;angewidert&apos; auch starke Formen der physischen Abneigung wie (Hoch-)Würgen miteinschließen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the body language as disgusted, i.e. bodily gestures and facial expressions communicate disgust or repulsion of the figure(s) in the image. Typical characteristics include a reluctant posture, the gaze turned away, repelling, distancing movements, wrinkled nose, pulled-up brows and lips, shaking of the head. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity. As an extreme form, the label &apos;disgusted&apos; can also include strong forms of physical repulsion such as regurgitation or gagging.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">angewidert</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">disgusted</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_insecure -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_insecure">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageEmotion"/>
        <sequentialNumber>77</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung der Körpersprache als unsicher, etwa bringen Gestik und Mimik die Unsicherheit der Figur(en) im Bild zum Ausdruck. Typische Merkmale sind z.B. unruhige Körperhaltung, unregelmäßige Atmung, fahrige Bewegungen, zuckende Hände, wechselhafte Gesichtszüge, Mundbewegungen ohne Sprechen, häufiges Blinzeln und viel Augenbewegung. Dabei kann sowohl die unruhige Selbstzuwendung als auch die nervöse Bezugnahme auf die Umwelt im Zentrum stehen. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the body language as insecure, i.e. bodily gestures and facial expression communicate the insecurity of the figure(s) in the image. Typical characteristics include restless posture, irregular breathing, erratic movements, twitching hands, changing facial expressions, movements of the mouth without speaking, frequent blinking, and significant eye movement. Here the restless turning towards oneself as well as the nervous relating to one&apos;s environment can be central. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">insecure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">unsicher</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_joyful -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_joyful">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageEmotion"/>
        <sequentialNumber>78</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung der Körpersprache als fröhlich, etwa lassen Gestik und Mimik auf Ausgelassenheit, Freude oder Glück der Figur(en) im Bild schließen. Typische Merkmale sind z.B. Lächeln, Lachen, tiefe Atmung, große, ausgelassene Bewegungen, oder funkelnde, weit geöffnete Augen, geschwollene Brust. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten. Der Wert &quot;Fröhlich&quot; kann so sowohl auf stille subtile Formen bezogen werden als auch auf exzessive Formen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the body language as joyful, i.e. bodily gestures and facial expression communicate joy or happiness of the figure(s) in the image. Typical characteristics include smiling, laughing, deep breathing, big, exuberant movements, wide open shiny eyes, expansive chest. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity. The value &apos;joyful&apos; can thus refer to subtle as well as excessive forms of joy.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">fröhlich</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">joyful</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_neutral -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_neutral">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageEmotion"/>
        <sequentialNumber>72</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bodily gestures and facial expression are comparatively free of classifiable emotion or unsuitable for any of the other emotion values.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gestik und Mimik sind vergleichsweise frei von klassifizierbarer Emotion und lassen sich keiner der anderen Emotionswerte zuordnen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">neutral</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">neutral</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_relaxed -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_relaxed">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageEmotion"/>
        <sequentialNumber>79</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung der Körpersprache als entspannt, etwa bringen Gestik und Mimik eine entspannte Haltung der Figur(en) im Bild zum Ausdruck. Typische Merkmale sind z.B. eine ruhige und spannungsfreie Körperhaltung, gleichmäßige tiefe Atmung, harmonische, raumgreifende Bewegungen, glatte, spannungsfreie Gesichtszüge, regelmäßiges bis langsames Blinzeln, unauffällige Augenbewegungen. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten. Eine entspannte Körperhaltung bezieht sich so auf eine harmonische und spannungsfreie Einbettung einer Figur in ihre Umwelt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the body language as relaxed, i.e. bodily gestures and facial expression communicate a relaxed state of the figure(s) in the image. Typical characteristics include a calm, tensionless posture, regular breathing, harmonic, extensive movements, smooth and tensionless facial expressions, regular to slow blinking, unobtrusive eye movement. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity. Relaxed body language thus refers to a harmonic and tensionless embedding of a figure in its environment.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">entspannt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">relaxed</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_sad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_sad">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageEmotion"/>
        <sequentialNumber>80</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung der Körpersprache als traurig, etwa bringen Gestik und Mimik Trauer, Schwermut oder Niedergeschlagenheit der Figur(en) im Bild zum Ausdruck. Typische Merkmale sind z.B. eine schlaffe, kraftlose Körperhaltung, hängende Schultern, wenig Bewegung, Anspannungsfalten um den Mund, zusammengezogene Augenbrauen, wenig Blinzeln und Augenbewegungen, gesenkter Blick oder Blick in die Ferne, Tränen und Schluchzen. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the body language as sad, i.e. bodily gestures and facial expression communicate sadness, gloom, or sorrow of the figure(s) in the image. Typical characteristics include limp, weak posture, hanging shoulders, little movement, wrinkled mouth, puckered brows, little blinking and eye movement, undirected or lowered gaze, tears, moaning, and sobbing. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">sad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">traurig</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_scared -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_scared">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageEmotion"/>
        <sequentialNumber>81</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung der Körpersprache als verängstigt, etwa bringen Gestik und Mimik unterschiedliche Formen der Angst der Figur(en) im Bild zum Ausdruck. Typische Merkmale sind. z.B. eine angespannte Körperhaltung (entweder zusammengekauert oder steif und aufrecht), schnelles und tiefes Atmen, entweder sehr dynamische Augenbewegungen oder leere Blicke bzw. krampfhaft verschlossene Augen. Angst kann in sehr unterschiedlichen Haltungen gegenüber der Umwelt zum Ausdruck kommen: Der Versuch von anderen nicht wahrgenommen werden zu können, die Steigerung der eigenen Wahrnehmungsfähigkeit, krampfhafte Anpassung an das Verhalten der Umwelt oder der komplette, panische Kontrollverlust. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the body language as scared, i.e. bodily gestures and facial expression communicate different forms of fear of the figure(s) in the image. Typical characteristics are a tense body posture (either crouched or stiff and upright), fast and heavy breathing, either highly dynamic eye movements in various directions or empty gazes or closed eyes. Fear can be expressed in rather different stances towards the figure&apos;s environment: avoiding detection, heightening perception, desperate assimilation, or complete loss of control in panic. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">scared</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">verängstigt</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_suffering -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_suffering">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageEmotion"/>
        <sequentialNumber>82</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung der Körpersprache als leidend, etwa bringen Gestik und Mimik unterschiedliche Formen des physischen oder psychischen Leids (oder Erleidens) der Figur(en) im Bild zum Ausdruck. Typische Merkmale sind eine extrem angespannte Körperhaltung (oft zusammengekauert), schwere unregelmäßige Atmung, weit aufgerissene oder krampfhaft geschlossene Augen, extreme Anspannung des Gesichts (von weit aufgerissenem Mund zu einer Kontraktion von Mund Augen und Stirnpartie), grobe Formen der Selbstberührung (z.B. das Schlagen des eigenen Kopfes) und das Klammern an Objekte oder Personen. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the body language as suffering i.e. bodily gestures and facial expression communicate the endurance of physical or psychological pain. Typical characteristics are an extremely tense body posture (often crouched), heavy and interrupted breathing, wide open or closed eyes, extreme facial tensions (from wide open mouth to the contraction of eyes, mouth, and forehead), rough forms of self-touching (beating one&apos;s head), or clinging onto an object or person. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">leidend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">suffering</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_surprised -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageEmotion_surprised">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageEmotion"/>
        <sequentialNumber>83</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung der Körpersprache als überrascht, etwa bringen Gestik und Mimik Überraschung der Figur(en) im Bild zum Ausdruck. Typische Merkmale sind z.B. plötzliches Innehalten (mitunter auch ein Zucken), Wechsel der Blickrichtung und -intensität, Änderung der Bewegungsanmutung, fahrige Bewegungen, weit geöffnete Augen, offener Mund, Lachen oder Kichern. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the body language as surprised, i.e. bodily gestures and facial expression communicate the surprise of the figure(s) in the image. Typical characteristics include a sudden pausing (or even wincing), a change of direction and intensity of the gaze, change of their way of moving, erratic movements, wide open eyes, open mouth, laughing, or giggling. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">surprised</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">überrascht</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageIntensity_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageIntensity_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>84</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">sehr niedrige Intensität</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">very low intensity</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageIntensity_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageIntensity_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>85</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">low intensity</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">niedrige Intensität</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">2</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">2</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageIntensity_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageIntensity_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>86</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">medium intensity</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">mittlere Intensität</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">3</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">3</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageIntensity_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageIntensity_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">4.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>87</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">high intensity</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">hohe Intensität</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">4</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">4</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageIntensity_5 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/BodyLanguageIntensity_5">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/BodyLanguageIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">5.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>88</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">sehr hohe Intensität</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">very high intensity</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">5</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">5</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleCanted_inverted -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleCanted_inverted">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngleCanted"/>
        <sequentialNumber>133</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera ist um 180° gedreht. Unten und oben sind so invertiert.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera is tilted 180°. Up and down are thus inverted.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">inverted</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">umgekehrt</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleCanted_level -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleCanted_level">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngleCanted"/>
        <sequentialNumber>132</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera ist parallel zum Untergrund.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera is level in relation to the ground.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">eben</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">level</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleCanted_tilt_left -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleCanted_tilt_left">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngleCanted"/>
        <sequentialNumber>130</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera ist nach links geneigt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera is tilted towards the left.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Neigung links</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tilt left</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleCanted_tilt_right -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleCanted_tilt_right">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngleCanted"/>
        <sequentialNumber>131</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera ist nach rechts geneigt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera is tilted towards the right.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Neigung rechts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tilt right</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleVerticalPositioning_high -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleVerticalPositioning_high">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngleVerticalPositioning"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">4.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>136</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kameraposition (auf einer vertikalen Achse) liegt deutlich über der Augenhöhe einer Referenzfigur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera position (relative to a vertical axis) is significantly above the eye level of a reference figure.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">high</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hoch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleVerticalPositioning_indifferent -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleVerticalPositioning_indifferent">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngleVerticalPositioning"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>137</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die vertikale Positionierung der Kamera im Verhältnis zu den Figuren lässt sich nicht ausmachen, da Referenzpunkte fehlen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The vertical positioning of the camera in relation to figures cannot be detemined since there is no reference point.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">indifferent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">indifferent</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleVerticalPositioning_low -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleVerticalPositioning_low">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngleVerticalPositioning"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>134</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kameraposition (bezogen auf eine vertikale Achse) liegt deutlich unter der Augenhöhe einer Referenzfigur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera position (relative to a vertical axis) is significantly beneath the eye level of a reference figure.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">low</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">niedrig</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleVerticalPositioning_medium -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngleVerticalPositioning_medium">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngleVerticalPositioning"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>135</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kameraposition (bezogen auf eine vertikale Achse) befindet sich ungefähr auf Augenhöhe einer Referenzfigur. Filme, aber auch einzelne Szenen, können unterschiedliche Mittelwerte der Höhe der Kameraposition etablieren.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera position (relative to a vertical axis) is approximately at the eye level of a reference figure. Films, and even individual scenes, can establish different average levels of the camera position height.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">medium</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">mittel</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_extreme_high_angle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_extreme_high_angle">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngle"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">6.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>124</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Kamerablick richtet sich stark nach unten, z.B. in einer sog. Vogelperspektive.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera is pointed extremely downwards, e.g. in a bird&apos;s eye perspective.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">extreme Aufsicht</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">extreme high-angle</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_extreme_low_angle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_extreme_low_angle">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngle"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>128</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Kamerablick richtet sich stark nach oben, weg vom Untergrund, z.B. in einer sog. Froschperspektive.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera is pointed extremely upwards, away from the ground, e.g. in a worm&apos;s eye perspective.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">extreme Untersicht</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">extreme low-angle</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_high_angle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_high_angle">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngle"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">5.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>125</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Kamerablick ist leicht nach unten geneigt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera is pointed slightly downwards.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Aufsicht</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">high-angle</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_low_angle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_low_angle">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngle"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>127</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Kamerablick ist leicht nach oben geneigt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera is pointed slightly upwards.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Untersicht</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">low-angle</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_neither -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_neither">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngle"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>129</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Es gibt keinen Referenzpunkt, durch den ein Winkel zum Untergrund festgestellt werden könnte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">There is no reference point to account for the camera angle in relation to the ground.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">neither</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">weder noch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_straight_angle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraAngle_straight_angle">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraAngle"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">4.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>126</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Kamerablick ist eben gerichtet, d.h. parallel zum Untergrund.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera is pointed horizontally, i.e. parallel to the ground.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Normalsicht</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">straight-angle</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_back -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_back">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>120</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera bewegt sich markant zurück.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera moves noticeably backwards.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">back</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">zurück</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_canted -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_canted">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>122</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera kippt markant entlang der Blickachse nach links oder rechts.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera noticeably cants around its axis to the left or right.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">canted</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">kippend</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_circle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_circle">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>121</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera kreist um ein Zentrum, oft ein Objekt oder eine Figur im Bild.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera circles around a center, often an object or a figure.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">circle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">kreisend</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_down -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_down">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>118</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera bewegt sich markant nach unten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera moves noticeably downwards.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">down</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">runter</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_forward -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_forward">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>119</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera bewegt sich markant vor, d.h. in die Bildtiefe.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera moves noticeably forwards, i.e. into the depth of the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">forward</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">vor</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_left -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_left">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>115</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera bewegt sich markant nach links.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera moves noticeably to the left.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">left</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">links</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_right -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_right">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>116</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera bewegt sich markant nach rechts.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera moves noticeably to the right.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">rechts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">right</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_undirected -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_undirected">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>123</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera bewegt sich in einer komplexen oder subtilen Art und Weise, die keine klare Richtungszuweisung zulässt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera moves in a complex or subtle way that does not allow the attribution of specific dominant camera directions.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">undirected</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">ungerichtet</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_up -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementDirection_up">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>117</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera bewegt sich markant nach oben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera moves noticeably upwards.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">hoch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">up</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementSpeed_alternating -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementSpeed_alternating">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementSpeed"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>114</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Geschwindigkeit der Kamerabewegung variiert signifikant.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera movement varies significantly in speed.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">alternating</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wechselnd</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementSpeed_fast -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementSpeed_fast">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementSpeed"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">4.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>113</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera bewegt sich verhältnismäßig schnell.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera moves comparatively fast.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">fast</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">schnell</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementSpeed_medium -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementSpeed_medium">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementSpeed"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>112</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamerabewegung zeichnet sich im Verhältnis zu anderen Kamerabewegungen durch einen mittleren Grad an Geschwindigkeit aus, d.h. ist weder signifikant langsam oder schnell.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera movement can be characterised by a comparatively medium degree of speed, i.e. the camera moves neither significantly fast nor slow.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">medium</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">mittel</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementSpeed_slow -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementSpeed_slow">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementSpeed"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>111</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera bewegt sich verhältnismäßig langsam.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera moves comparatively slow.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">langsam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">slow</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_floating -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_floating">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementType"/>
        <sequentialNumber>108</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera bewegt sich frei, d.h. sowohl ihre Position im Raum als auch ihre eigene Achse können in Bewegung sein. Typischerweise ist die Bewegung fließend und weich.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera moves freely, i.e. its position in space as well as its own axis can be in motion. Typically, the movement is rather fluent and smooth.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">entfesselte Kamera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">floating</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_minimal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_minimal">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementType"/>
        <sequentialNumber>109</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera bewegt sich minimal, die Bewegung ist kaum wahrnehmbar, z.B. durch minimale Rezentrierungen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera moves very little, the movement is hardly perceptible, e.g. minimal reframings.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">minimal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">minimal</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_pan -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_pan">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementType"/>
        <sequentialNumber>103</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera schwenkt um ihre vertikale Achse (ohne ihre Position im Raum zu verlassen, kann aber auch mit anderen Bewegungen kombiniert werden) und verschiebt dadurch das Blickfeld nach rechts oder links.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera rotates around its vertical axis (without changing its position in space, but can also be combined with other camera movements). Thereby the visual field shifts to the left or to the right.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schwenk horizontal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pan</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_shaking -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_shaking">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementType"/>
        <sequentialNumber>107</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kameraführung zeichnet sich durch eine Grundbewegtheit aus, eine Vielzahl an Mikrobewegungen in unterschiedliche Richtungen. Dadurch erscheint der Kamerablick in einer greifbaren Art und Weise in die ihn umgebende Welt eingebettet zu sein.  Es kann zum Beispiel die Aufmerksamkeit auf den Träger des Blicks gelenkt werden und dabei der Eindruck eines subjektiven Figurenblicks entstehen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera is constantly (slightly) moving through micro-movements in various directions. As a result, the camera view seems to be embedded into its surrounding world in a perceivable way. The attention can thereby be drawn to the carrier of the gaze and thus imply a subjective point of view.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">shaking</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wackeln</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_static -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_static">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementType"/>
        <sequentialNumber>110</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera ist absolut unbewegt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera is absolutely motionless.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">static</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">statisch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_tilt -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_tilt">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementType"/>
        <sequentialNumber>104</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera schwenkt um ihre horizontale Achse (ohne ihre Position im Raum zu verlassen, kann aber auch mit anderen Bewegungen kombiniert werden). Dadurch verschiebt sich das Blickfeld nach oben oder unten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera rotates around its horizontal axis (without changing its position in space, but can also be combined with other camera movements). Thereby the visual field shifts up or down.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schwenk vertikal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tilt</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_tracking_shot -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_tracking_shot">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementType"/>
        <sequentialNumber>105</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Kamera bewegt sich linear, meist auf einer horizontalen Ebene. Oft wird dabei ein sich bewegendes Objekt im Bild verfolgt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The camera moves linearly, mostly on a horizontal plane. It often follows a moving object, keeping it framed.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kamerafahrt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tracking shot</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_zoom -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/CameraMovementType_zoom">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/CameraMovementType"/>
        <sequentialNumber>106</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Beim Zoom bleibt die Kamera eigentlich unbewegt, bloß ihr Blickfeld wird weiter oder schmaler durch die Veränderung der Brennweite des Objektivs. Dadurch &quot;nähert&quot; oder &quot;entfernt&quot; sich der Kamerablick, wobei aber die relativen Abstände im Bild unverändert bleiben, was bei einem tatsächlichen Positionswechsel anders wäre.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">When zooming, the camera actually stays unmoved, only its field of vision is widened or narrowed by altering the focal length of the lens. Thereby the gaze of the camera &apos;closes in&apos; or &apos;backs-off&apos;, while the relative distances in the image stay unchanged, which would change during an actual movement of the camera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Zoom</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">zoom</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_antiquewhite -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_antiquewhite">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>257</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles, gedecktes Beige. #FAEBD7.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light, muted beige. #FAEBD7.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">antiquewhite</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">antiquewhite</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_aquamarine -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_aquamarine">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>233</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles Türkis mit einem Stich ins Grün. #7FFFD4.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light cyan with a tinge of green. #7FFFD4.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">aquamarine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">aquamarine</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_black -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_black">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>264</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">absolutes Schwarz. #000000.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">pure black. #000000.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">black</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">black</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_blue -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_blue">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>226</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares (leuchtendes) Blau. #0000ff.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure (luminous) blue. #0000ff.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">blue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">blue</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_coral -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_coral">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>248</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges Orange mit einem Stich ins Pink. #ff7f50.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong orange with a tinge of pink. #ff7f50.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">coral</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">coral</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_crimson -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_crimson">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>225</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges Rot mit einem Stich ins Blau. #DC143C.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong red with a tinge of blue. #DC143C.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">crimson</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">crimson</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_cyan -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_cyan">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>231</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares (leuchtendes) Türkis. #00ffff.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure (luminous) cyan. #00ffff.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">cyan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">cyan</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkblue -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkblue">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>229</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong blue. #00008b.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Blau. #00008b.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">darkblue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">darkblue</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkcyan -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkcyan">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>232</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong cyan. #008b8b.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Türkis. #008b8b.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">darkcyan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">darkcyan</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkgreen -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkgreen">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>235</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong green. #006400.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Grün. #006400.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">darkgreen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">darkgreen</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkkhaki -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkkhaki">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>240</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, pale khaki. #bdb76b.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, blasses Khaki. #bdb76b.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">darkkhaki</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">darkkhaki</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkolivegreen -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkolivegreen">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>238</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, muted olive. #556b2f.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, gedecktes Olivgrün.#556b2f.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">darkolivegreen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">darkolivegreen</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkorange -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkorange">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>247</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong orange. #ff8c00.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Orange. #ff8c00.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">darkorange</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">darkorange</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkred -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_darkred">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>222</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong red. #8b0000.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Rot. #8b0000.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">darkred</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">darkred</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_deeppink -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_deeppink">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>251</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares (leuchtendes) Pink. #ff1493.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure (luminous) pink. #ff1493.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">deeppink</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">deeppink</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_dimgrey -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_dimgrey">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>262</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong grey. #696969.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Grau. #696969.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">dimgrey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">dimgrey</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_firebrick -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_firebrick">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>224</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, pale red. #b22222</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, blasses Rot. #b22222.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">firebrick</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">firebrick</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_gold -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_gold">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>243</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares Gold. #ffd700.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure gold. #ffd700.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">gold</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">gold</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_goldenrod -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_goldenrod">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>244</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong gold. #daa520.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Gold. #daa520.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">goldenrod</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">goldenrod</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_green -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_green">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>234</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares (leuchtendes) Grün. #00ff00.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure (luminous) green. #00ff00.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">green</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">green</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_greenyellow -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_greenyellow">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>236</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges Grün mit einem Stich ins Gelb. #adff2f.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong green with a tinge of yellow. #adff2f.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">greenyellow</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">greenyellow</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_grey -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_grey">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>260</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares Grau. #bebebe.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure grey. #bebebe.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">grey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">grey</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_ivory -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_ivory">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>258</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">gedecktes Weiß mit einem Stich ins Beige. #fffff0.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">muted white with a tinge of beige. #fffff0.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">ivory</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">ivory</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_khaki -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_khaki">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>239</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles, blasses Khaki. #f0e68c.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light, pale khaki. #f0e68c.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">khaki</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">khaki</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_lightgrey -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_lightgrey">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>261</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles, blasses Grau. #d3d3d3.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light, pale grey. #d3d3d3.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">lightgrey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">lightgrey</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_magenta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_magenta">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>255</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares (leuchtendes) Magenta. #ff00ff.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure (luminous) magenta. #ff00ff.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">magenta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">magenta</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_olivedrab -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_olivedrab">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>237</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">gedecktes Olivgrün. #6b8e23.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">muted olive. #6b8e23.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">olivedrab</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">olivedrab</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_orange -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_orange">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>246</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares Orange.  #ffa500.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure orange. #ffa500.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">orange</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">orange</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_pink -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_pink">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>250</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles, blasses Pink. #ffc0cb.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light, pale pink. #ffc0cb.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">pink</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pink</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_purple -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_purple">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>253</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares Lila. #a020f0.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure purple. #a020f0.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">purple</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">purple</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_purple4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_purple4">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>254</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong purple. #551a8b.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Lila. #551a8b.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">purple4</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">purple4</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_red -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_red">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>221</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares (leuchtendes) Rot-#ff0000.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure (luminous) red. #ff0000.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">red</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">red</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_royalblue -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_royalblue">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>228</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, pale blue. #4169e1.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, blasses Blau. #4169e1.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">royalblue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">royalblue</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_saddlebrown -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_saddlebrown">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>241</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong brown. #8b4513.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Braun. #8b4513.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">saddlebrown</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">saddlebrown</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_salmon -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_salmon">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>249</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles Pink mit einem Stich ins Orange. #fa8072.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light pink with a tinge of orange. #fa8072.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">salmon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">salmon</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_sandybrown -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_sandybrown">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>242</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles, kräftiges Braun. #f4a460.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light, strong brown. #f4a460.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">sandybrown</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sandybrown</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_silver -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_silver">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>263</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares Silber. #d0d0d0.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure silver. #d0d0d0.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">silver</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">silver</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_skyblue -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_skyblue">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>227</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles, blasses Blau. #87ceeb.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light, pale blue. #87ceeb.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">skyblue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">skyblue</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_steelblue -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_steelblue">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>230</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">blasses Blau mit einem Stich ins Grau. #4682b4.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">pale blue with a tinge of grey. #4682b4.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">steelblue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">steelblue</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_tomato -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_tomato">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>223</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles, blasses Rot. #ff6347.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light, pale red. #ff6347.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">tomato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tomato</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_violet -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_violet">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>252</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles, kräftiges Lila. #ee82ee.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light, strong purple. #ee82ee.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">violet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">violet</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_wheat1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_wheat1">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>256</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, muted beige. #F5DEB3.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, gedecktes Beige. #F5DEB3.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">wheat1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">wheat1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_white -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_white">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>259</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">pure white. #ffffff.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">reines Weiß. #ffffff.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">white</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">white</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_yellow -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourAccent_yellow">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourAccent"/>
        <sequentialNumber>245</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares (leuchtendes) Gelb. #ffff00.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure (luminous) yellow. #ffff00.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">yellow</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">yellow</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_areal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_areal">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>166</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist dominiert von großen, zusammenhängenden Farbflächen, die je von einer Farbe/einem Farbton bestimmt sind.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is dominated by large, coherent areas, each defined by one colour/one shade.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">areal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">flächig</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_broad_range -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_broad_range">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>164</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist dominiert von vielen verschiedenen Farben, die unterschiedlichen Bereichen des Farbspektrums entstammen, z.B. von Blau-, Gelb- und Rottönen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is dominated by many different colours referring to different areas in the colour spectrum, e.g. by blue, yellow, and red shades.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">broad range</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">weites Farbspektrum</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_cold -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_cold">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>170</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist dominiert von Blautönen zu bläulichen Grüntönen. Kalte Farben vermitteln oft einen kühlen, abweisenden und distanzierten Eindruck.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is dominated by blue to blueish-green shades. Cold colours often appear to be cool, repellent and distant.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">cold</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">kalt</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_colourful -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_colourful">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>162</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist dominiert von verschiedenen, meist leuchtkräftigen Farben. Die Helligkeit und Sättigung der Farben/der Farbtöne kann variieren.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is dominated by various, mostly luminous colours. Brightness and saturation of the colours/the shades may vary.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">bunt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">colourful</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_combination_of -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_combination_of">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>168</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild wird von zwei (oder mehr) Farben / Farbtönen dominiert, die miteinander zusammenspielen, z.B. harmonieren oder sich gegenseitig kontrastieren.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is dominated by two (or more) colours/shades that interact with each other, e.g. harmonize with or contrast each other.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kombination von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">combination of</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_dominated_by -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_dominated_by">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>163</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist dominiert von einer Farbe/einem Farbton. Andere Farbtöne können im Bild auftauchen, aber die bezeichnete Farbauswahl sticht besonders deutlich hervor.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is dominated by one colour/one shade. Other colours may appear in the image, but designated colour selection particularly stands out.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dominated by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">eine Farbe dominiert</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_monochrome -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_monochrome">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>161</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Es werden nur Farbabstufungen einer einzelnen Farbe verwendet, die in ihrer Helligkeit und/oder Sättigung variieren. Beim Einsatz von Farbfiltern kann dies auch noch schwarz und weiß umfassen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Only gradations of a single colour varied in brightness and/or saturation are used. When using colour filters, this can also include black and white.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">monochrom</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">monochrome</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_muted -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_muted">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>172</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist dominiert von Mischfarben, die wenig Leuchtkraft besitzen und daher eher matt und zurückhaltend wirken. Beige, Braun und Olive sind Beispiele für gedeckte Farben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is dominated by mixed colours of low luminosity, which therefore appear rather dim and subdued. Beige, brown, and olive are examples of muted colours.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">gedeckt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">muted</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_narrow_range -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_narrow_range">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>165</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist dominiert von nur wenigen verschiedenen Farben, die einem kleinen Bereich des Farbspektrums entstammen, z.B. nur von Lila- und Blautönen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is dominated by only a few different colours referring to a small area in the colour spectrum, e.g. only by purple and blue shades.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">enges Farbspektrum</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">narrow range</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_neon -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_neon">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>158</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist dominiert von grellen, bunten Farben mit hoher Leuchtkraft.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is dominated by glaring, gaudy colours of high luminosity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Neonfarben</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">neon</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_pastel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_pastel">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>157</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist dominiert von hellen, blassen Farben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is dominated by light, pale colours.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Pastellfarben</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pastel</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_pattern -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_pattern">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>167</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Colours form a noticeable pattern, e.g. a black-and-white floor tiled like a chessboard or a colourfully striped wallpaper. The colour pattern may also be purely abstract, i.e. without any representational relation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Farben bilden ein auffälliges Muster, z.B. ein schwarz-weiß, schachbrettartig gefliester Boden oder eine bunt gestreifte Tapete. Das Farbmuster kann auch rein abstrakt sein, d.h. ohne (Repräsentations-)Verhältnis zu Dargestelltem.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Muster</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pattern</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_primary -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_primary">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>159</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist dominiert von den Primärfarben Rot, Gelb, Grün und Blau. Diese Farben werden sehr klar und leuchtkräftig eingesetzt. Typischerweise klar begrenzte einfarbige Farbflächen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is dominated by the primary colours red, yellow, green, and blue. The colours used are kept pure and luminous. Colour fields are typically monochrome and clearly delineated.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Primärfarben</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">primary</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_shades -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_shades">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>160</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist dominiert von Mischfarben, die durch ihre fehlende Reinheit sowie ihre geringere Leuchtkraft eher gedeckt und zurückhaltend wirken. Zu den Zwischentönen zählen z.B. verschiedenste Braun- und Olivtöne.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is dominated by mixed colours, which appear rather muted and subdued due to their lack of purity as well as their low luminosity. Shades include e.g. various hues of brown and olive.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Zwischentöne</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">shades</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_strong -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_strong">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>171</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist dominiert von klaren Farben, die eine hohe Leuchtkraft besitzen und daher sehr präsent wirken. Eine hohe Sättigung kann den Eindruck kräftiger Farben verstärken.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is dominated by pure colours of high luminosity, which therefore appear very present. A high saturation may intensify the impression of strong colours.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">kräftig</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">strong</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_tint -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_tint">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>173</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An image is tinged when all depicted colours are shifted towards one colour (the degree of coloration may vary). This can be caused by the fact that the image or parts of it are colourised (in post production) as well as by camera work (e.g. if the camera&apos;s white balance does not correspond to the temperature of the recorded light, so the image is tinged with blue or yellow-orange, respectively.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Bild hat einen Farbstich, wenn alle dargestellten Farben in Richtung einer Farbe verschoben sind (Grad der Einfärbung kann variieren). Das kann sowohl dadurch entstehen, dass das Bild oder Teile dessen nachträglich eingefärbt werden als auch durch Kameraarbeit (z.B. wenn der Weißabgleich der Kamera nicht der Farbtemperatur des aufgenommenen Lichts entspricht. Das Bild hat dann einen Blau- bzw. einen Gelb-Orange-Stich).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Stich</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tint</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_warm -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourDesign_warm">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourDesign"/>
        <sequentialNumber>169</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist dominiert von roten bis gelben Farbtönen (inklusive Braun). Warme Farben vermitteln oft einen angenehmen, wohligen und einladenden Eindruck.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is dominated by shades of red to yellow (including brown). Warm colours often appear to be pleasant, cozy, and welcoming.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">warm</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">warm</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_antiquewhite -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_antiquewhite">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>213</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles, gedecktes Beige. #FAEBD7.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light, muted beige. #FAEBD7.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">antiquewhite</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">antiquewhite</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_aquamarine -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_aquamarine">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>189</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles Türkis mit einem Stich ins Grün. #7FFFD4.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light cyan with a tinge of green. #7FFFD4.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">aquamarine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">aquamarine</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_black -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_black">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>220</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">absolutes Schwarz. #000000.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">pure black. #000000.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">black</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">black</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_blue -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_blue">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>182</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares (leuchtendes) Blau. #0000ff.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure (luminous) blue. #0000ff.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">blue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">blue</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_coral -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_coral">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>204</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges Orange mit einem Stich ins Pink. #ff7f50.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong orange with a tinge of pink. #ff7f50.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">coral</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">coral</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_crimson -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_crimson">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>181</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges Rot mit einem Stich ins Blau. #DC143C.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong red with a tinge of blue. #DC143C.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">crimson</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">crimson</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_cyan -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_cyan">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>187</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares (leuchtendes) Türkis. #00ffff.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure (luminous) cyan. #00ffff.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">cyan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">cyan</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkblue -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkblue">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>185</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong blue. #00008b.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Blau. #00008b.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">darkblue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">darkblue</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkcyan -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkcyan">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>188</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong cyan. #008b8b.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Türkis. #008b8b.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">darkcyan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">darkcyan</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkgreen -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkgreen">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>191</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong green. #006400.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Grün. #006400.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">darkgreen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">darkgreen</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkkhaki -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkkhaki">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>196</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, pale khaki. #bdb76b.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, blasses Khaki. #bdb76b.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">darkkhaki</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">darkkhaki</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkolivegreen -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkolivegreen">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>194</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, muted olive. #556b2f.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, gedecktes Olivgrün.#556b2f.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">darkolivegreen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">darkolivegreen</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkorange -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkorange">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>203</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong orange. #ff8c00.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Orange. #ff8c00.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">darkorange</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">darkorange</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkred -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_darkred">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>178</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong red. #8b0000.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Rot. #8b0000.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">darkred</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">darkred</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_deeppink -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_deeppink">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>207</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares (leuchtendes) Pink. #ff1493.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure (luminous) pink. #ff1493.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">deeppink</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">deeppink</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_dimgrey -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_dimgrey">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>218</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong grey. #696969.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Grau. #696969.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">dimgrey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">dimgrey</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_firebrick -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_firebrick">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>180</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, pale red. #b22222</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, blasses Rot. #b22222.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">firebrick</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">firebrick</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_gold -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_gold">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>199</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares Gold. #ffd700.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure gold. #ffd700.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">gold</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">gold</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_goldenrod -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_goldenrod">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>200</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong gold. #daa520.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Gold. #daa520.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">goldenrod</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">goldenrod</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_green -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_green">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>190</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares (leuchtendes) Grün. #00ff00.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure (luminous) green. #00ff00.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">green</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">green</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_greenyellow -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_greenyellow">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>192</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges Grün mit einem Stich ins Gelb. #adff2f.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong green with a tinge of yellow. #adff2f.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">greenyellow</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">greenyellow</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_grey -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_grey">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>216</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares Grau. #bebebe.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure grey. #bebebe.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">grey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">grey</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_ivory -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_ivory">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>214</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">gedecktes Weiß mit einem Stich ins Beige. #fffff0.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">muted white with a tinge of beige. #fffff0.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">ivory</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">ivory</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_khaki -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_khaki">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>195</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles, blasses Khaki. #f0e68c.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light, pale khaki. #f0e68c.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">khaki</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">khaki</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_lightgrey -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_lightgrey">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>217</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles, blasses Grau. #d3d3d3.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light, pale grey. #d3d3d3.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">lightgrey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">lightgrey</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_magenta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_magenta">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>211</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares (leuchtendes) Magenta. #ff00ff.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure (luminous) magenta. #ff00ff.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">magenta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">magenta</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_olivedrab -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_olivedrab">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>193</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">gedecktes Olivgrün. #6b8e23.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">muted olive. #6b8e23.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">olivedrab</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">olivedrab</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_orange -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_orange">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>202</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares Orange.  #ffa500.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure orange. #ffa500.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">orange</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">orange</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_pink -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_pink">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>206</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles, blasses Pink. #ffc0cb.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light, pale pink. #ffc0cb.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">pink</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pink</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_purple -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_purple">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>209</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares Lila. #a020f0.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure purple. #a020f0.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">purple</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">purple</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_purple4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_purple4">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>210</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong purple. #551a8b.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Lila. #551a8b.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">purple4</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">purple4</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_red -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_red">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>177</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares (leuchtendes) Rot. #ff0000.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure (luminous) red. #ff0000.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">red</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">red</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_royalblue -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_royalblue">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>184</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, pale blue. #4169e1.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, blasses Blau. #4169e1.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">royalblue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">royalblue</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_saddlebrown -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_saddlebrown">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>197</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, strong brown. #8b4513.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, kräftiges Braun. #8b4513.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">saddlebrown</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">saddlebrown</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_salmon -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_salmon">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>205</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles Pink mit einem Stich ins Orange. #fa8072.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light pink with a tinge of orange. #fa8072.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">salmon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">salmon</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_sandybrown -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_sandybrown">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>198</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles, kräftiges Braun. #f4a460.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light, strong brown. #f4a460.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">sandybrown</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sandybrown</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_silver -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_silver">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>219</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares Silber. #d0d0d0.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure silver. #d0d0d0.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">silver</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">silver</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_skyblue -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_skyblue">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>183</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles, blasses Blau. #87ceeb.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light, pale blue. #87ceeb.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">skyblue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">skyblue</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_steelblue -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_steelblue">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>186</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">blasses Blau mit einem Stich ins Grau. #4682b4.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">pale blue with a tinge of grey. #4682b4.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">steelblue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">steelblue</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_tomato -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_tomato">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>179</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles, blasses Rot. #ff6347.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light, pale red. #ff6347.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">tomato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tomato</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_violet -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_violet">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>208</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">helles, kräftiges Lila. #ee82ee.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">light, strong purple. #ee82ee.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">violet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">violet</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_wheat1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_wheat1">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>212</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">dark, muted beige. #F5DEB3.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">dunkles, gedecktes Beige. #F5DEB3.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">wheat1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">wheat1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_white -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_white">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>215</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">pure white. #ffffff.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">reines Weiß. #ffffff.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">white</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">white</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_yellow -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourRange_yellow">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourRange"/>
        <sequentialNumber>201</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">kräftiges, klares (leuchtendes) Gelb. #ffff00.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">strong, pure (luminous) yellow. #ffff00.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">yellow</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">yellow</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourSaturation_high -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourSaturation_high">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourSaturation"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>176</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Starker Farbauftrag, bunter Eindruck.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Strong colour application, colourful impression.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">high</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">stark saturiert</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourSaturation_low -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourSaturation_low">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourSaturation"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>174</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Schwacher Farbauftrag, unbunter Eindruck.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Weak colour application, achromatic impression.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">desaturiert</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">low</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourSaturation_medium -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ColourSaturation_medium">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ColourSaturation"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>175</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Medium degree of colour application, neither strong nor weak saturation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Mittlerer Grad des Farbauftrags, weder starke noch schwache Sättigung.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">medium</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">mittel</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Defocus_defocus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Defocus_defocus">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Defocus"/>
        <sequentialNumber>102</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">At least part of the image is focused, then the focus is changed in such a way that nothing in the image is sharp anymore and all outlines are blurred.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Mindestens ein Teil des Bildes ist zunächst scharf, dann wird der Fokus so verschoben, dass alle Ebenen des Bildes außerhalb der Schärfeebene liegen und alle Umrisse verschwimmen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Unscharf-Werden</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">defocus</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Defocus_focus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Defocus_focus">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Defocus"/>
        <sequentialNumber>101</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist zunächst unscharf, alle Umrisse verschwimmen, dann wird der Fokus auf ein Objekt im Bild gelegt, das dadurch plötzlich scharf und klar erkennbar wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is out of focus with all outlines blurred, then the focus is pulled on an object which suddenly becomes sharp and clear.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Scharf-Werden</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">focus</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Defocus_motion_blur -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Defocus_motion_blur">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Defocus"/>
        <sequentialNumber>99</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Aufgrund von Bewegung sind die Umrisse eines Bildelements verschwommen, obwohl der Fokus der Kamera auf ihnen liegt. Häufig geschieht das, wenn innerhalb der Blendenöffnungszeit der Kamera Licht von wechselnden Positionen des Objekts ankommt. Bewegungsunschärfe kann aber auch nachträglich als Effekt hinzugefügt werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Because of movement, the outlines of an element of the image are blurred, even though they are focused by the camera. This often occurs when the shutter of the camera is opened long enough to capture the light of the moving object in changing places. Motion blur can also be added later as a visual effect in post production.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bewegungsunschärfe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">motion blur</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Defocus_rack_focus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Defocus_rack_focus">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Defocus"/>
        <sequentialNumber>100</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Schärfeebene des Bildes wird während der Einstellung verschoben. Dies ist vor allem dann auffällig, wenn sich dabei das fokussierte Objekt ändert, wenn z.B. erst der Vordergrund, dann der Hintergrund fokussiert ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The focused plane of the image moves during the shot. This is especially noticeable when the focused object changes, e.g. when first the foreground is in focus, then the background.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schärfeverlagerung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">rack focus</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DepthOfField_high -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DepthOfField_high">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DepthOfField"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">4.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>95</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Foreground to background, i.e. all planes of the image, are notably sharp, the outlines clearly visible.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Vorder- bis Hintergrund, d.h. alle Ebenen des Bildes, sind auffallend scharf, die Umrisse klar erkennbar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">high</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hoch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DepthOfField_low -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DepthOfField_low">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DepthOfField"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>96</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Nur eine auffallend flache Ebene des Bildes ist scharf, nähere/fernere Ebenen sind unscharf, die Umrisse verschwimmen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Only a notably shallow plane of the image is sharp, closer or further planes are out of focus, the outlines blurred.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">low</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">niedrig</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DepthOfField_none -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DepthOfField_none">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DepthOfField"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>98</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Bildgestaltung lässt keine Rückschlüsse über den Fokus der Kamera zu, z.B. durch ein Schwarzbild oder eine Animation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image composition does not allow any conclusions about the focus of the camera. Examples include a black screen or an animation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">keine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">none</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DepthOfField_out_of_focus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DepthOfField_out_of_focus">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DepthOfField"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>97</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">All planes of the image are out of focus, so all outlines are blurred, however vaguely perceptible.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Alle Ebenen des Bildes sind unscharf, die Umrisse verschwimmen, können aber zumindest erahnt werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">kein Fokus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">out of focus</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_angry -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_angry">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueEmotion"/>
        <sequentialNumber>1</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung des Sprechens als wütend u. a. aufgrund von Sprachstil und/oder Stimmklang, die auf einen Ausdruck von Gereiztheit, Empörung, Wut oder Aggression des/der Sprechenden schließen lassen. Typische Merkmale sind z.B. eine gepresste, verhärtete oder verschärfte Stimme, Lautstärke und Stimmlage können erhöht oder gesenkt sein, ein akzentuierter Sprachduktus, unangenehme Pausen, Schreie oder Ausrufe, wie auch das Unterbrechen anderer Sprechender. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the speaking as angry based on i. a. manner of speaking and/or the tone of voice that suggest an expression of irritation, anger, aggression or (out-)rage of the speaker. The characteristics include a pressed, hardened or sharpened voice, its pitch and volume might be heightened or lowered, an accentuated style of speech, awkward pauses, shouts or exlamations, and interrupting other speakers. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">angry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wütend</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_caring -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_caring">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueEmotion"/>
        <sequentialNumber>2</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung des Sprechens als liebevoll u. a. aufgrund von Sprachstil und/oder Stimmklang, die auf einen empathischen Ausdruck des/der Sprechenden oder eine besänftigende Anmutung schließen lassen. Typische Merkmale sind z.B. sanfter, ruhiger Sprachduktus, tiefere und leisere Stimme im Vergleich zur sonstigen Stimmlage, Wärme im Stimmklang (viel Bruststimme, wenig/keine Kopfstimme), oder auch Säuseln, Hauchen oder Flüstern. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the speaking as caring based on i. a. manner of speaking and/or the tone of voice that suggest an expression of empathy of the speaker or convey a soothing impression. The characteristics include a soft, calm style of speaking, a quieter or deeper voice compared to the usual pitch, warmth in the tone of voice (much chest voice, little head voice), or even purring, murmuring, or whispering. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">caring</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">liebevoll</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_confident -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_confident">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueEmotion"/>
        <sequentialNumber>3</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung des Sprechens als selbstbewusst u. a. aufgrund von Sprachstil und/oder Stimmklang, die einen Ausdruck von Selbstbewusstsein des/der Sprechenden schließen lassen. Typische Merkmale sind z.B. eine mittlere bis laute Stimme mit einer kontrollierten Stimmlage, die Verwendung der Bruststimme und die deutliche Modulation durch Betonungen. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the speaking as confident based on i. a. the manner of speaking and/or the tone of voice that suggest an expression of (self-)confidence of the speaker. The characteristics include a medium to loud voice with a controlled tone, the use of chest voice, as well as emphases. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">confident</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">selbstbewusst</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_disgusted -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_disgusted">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueEmotion"/>
        <sequentialNumber>4</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung des Sprechens als angewidert u. a. aufgrund von Sprachstil und/oder Stimmklang, die etwa auf den Ausdruck von Ekel oder starker Abneigung des/der Sprechenden schließen lassen. Typische Merkmale sind z.B.einen verächtlichen Tonfall, ruppigen, rauen Sprachduktus, gequetschte oder gepresste Stimmlage, Ausrufe, Schnauben. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the speaking as disgusted based on i. a. the manner of speaking and/or the tone of voice that suggest an expression of disgust or (strong) contempt of the speaker. The characteristics include an appalled or disdainful tone of voice, a rough or rude style of speech, a pressed or squeezed pitch of voice, exclamations, or snorting. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">angewidert</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">disgusted</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_insecure -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_insecure">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueEmotion"/>
        <sequentialNumber>5</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung des Sprechens als unsicher u. a. aufgrund von Sprachstil und/oder Stimmklang, die auf einen unsicheren, zurückhaltenden, schüchternen Ausdruck des/der Sprechenden schließen lassen. Typische Merkmale sind z.B. eine geringe Stimmlautstärke, eine undeutliche Aussprache, häufige Unterbrechungen oder Dehnungen der Sprachmelodien, der häufige Einsatz von Kopfstimme und der Wechsel zwischen Stammeln und Stottern einerseits sowie sehr schnell gesprochenen Passagen andererseits. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the speaking as insecure based on i. a. the manner of speaking and/or the tone of voice that suggest a timid, cautious or insecure expression of the speaker. The characteristics include a low volume, unclear pronunciation, interruptions or elongiations in the speech melody, the frequent use of head voice, stuttering and stammering in alternation with very fast speech pattern. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">insecure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">unsicher</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_joyful -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_joyful">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueEmotion"/>
        <sequentialNumber>6</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung des Sprechens als fröhlich u. a. aufgrund von Sprachstil und/oder Stimmklang, die auf einen Ausdruck von Freude, Fröhlichkeit oder anderer positiven Gefühlslagen des/der Sprechenden schließen lassen. Typische Merkmale sind z.B. Lachen, angeregte Sprachmelodie, Ausrufe. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the speaking as joyful based on i. a. the manner of speaking and/or the tone of voice that suggest an expression of joy, happiness, or other positive emotions of the speaker. The characteristics include laughing, cheering, an animated speech melody, exclamations. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">fröhlich</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">joyful</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_neutral -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_neutral">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueEmotion"/>
        <sequentialNumber>0</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung des Sprechens als neutral, wenn Sprechweise und/oder Stimmklang vergleichsweise frei von Charakteristika sind, die auf eine der anderen vorgeschlagenen Emotions-Werte hinweisen, oder zu vage sind, um eine Zuordnung vorzunehmen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the speaking as neutral when the manner of speaking and/or the tone of voice are comparatively free of identifiable characteristics that hint at any of the other emotion values or appear as too vague.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">neutral</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">neutral</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_relaxed -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_relaxed">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueEmotion"/>
        <sequentialNumber>7</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung des Sprechens als entspannt u. a. aufgrund von Sprachstil und/oder Stimmklang, die auf einen Ausdruck von Entspannung des/der Sprechenden schließen lassen. Typische Charakteristika beinhalten z.B.eine geringe bis normale Sprechlautstärke, eine langsame Sprachmelodie und weiche Betonungen. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the speaking as relaxed based on i. a. the manner of speaking and/or the tone of voice that suggest a relaxed expression of the speaker. The characteristics include low to medium voice volume, a slow speech melody, and soft pronunciations. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">entspannt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">relaxed</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_sad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_sad">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueEmotion"/>
        <sequentialNumber>8</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung des Sprechens als traurig u. a. aufgrund von Sprachstil und/oder Stimmklang, die auf einen Ausdruck von Trauer, Kummer, Schwermut oder anderer niedergeschlagener Gemütslagen des/der Sprechenden schließen lassen. Typische Merkmale sind z.B. Seufzen oder Weinen, verlangsamter/verzögerter Sprachduktus, Einsilbigkeit, belegte, brechende oder verzerrte Stimme. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the speaking as sad based on i. a. the manner of speaking and/or the tone of voice that suggest an expression of sadness, grief, and sorrow of the speaker. The characteristics include sighing or crying, a delayed and hesitant style of speech, taciturnity, or a throaty, breaking, or distorted voice. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">sad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">traurig</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_scared -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_scared">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueEmotion"/>
        <sequentialNumber>9</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung des Sprechens als verängstigt u. a. aufgrund von Sprachstil und/oder Stimmklang, die auf einen Ausdruck von Angst, Furcht oder Scheue des/der Sprechenden schließen lassen. Typische Merkmale sind z.B. eine brechende, schwache Stimme, erhöhte oder verzerrte Stimmlage, Wimmern, Keuchen oder hörbare Atmung bzw. Atemlosigkeit. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the speaking as scared based on i. a. the manner of speaking and/or the tone of voice that suggest a timid, frightened, or anxious expression of the speaker. The characteristics include a weak or breaking voice, its pitch might be heightened or distorted, whimpering, gasping, audible breathing, or breathlessness. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">scared</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">verängstigt</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_suffering -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_suffering">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueEmotion"/>
        <sequentialNumber>10</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung des Sprechens als leidend u. a. aufgrund von Sprachstil und/oder Stimmklang, die auf einen Ausdruck von Schmerzen und Leiden des/der Sprechenden schließen lassen. Typische Merkmale sind z.B. wiederholte Unterbrechungen durch Atemgeräusche, eine erhöhte Lautstärke, sowie wiederholtes Kippen in Stöhnen oder Schreien. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the speaking as suffering based on i. a. the manner of speaking and/or the tone of voice that suggest an expression of pain and suffering of the speaker. The characteristics include repeated interruptions through breathing noises, an increased volume, and repeated screams and moans. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">leidend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">suffering</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_surprised -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueEmotion_surprised">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueEmotion"/>
        <sequentialNumber>11</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Qualifizierung des Sprechens als überrascht u. a. aufgrund von Sprachstil und/oder Stimmklang, die auf einen Ausdruck von Überraschung des/der Sprechenden schließen lassen. Typische Merkmale sind z.B. unkontrollierter Sprachduktus, erhöhte Stimmlage, Ausrufe, Kichern, Lachen, beschleunigte, akzentuierte oder ungewöhnliche Sprachmelodie, Sprachlosigkeit, Stottern oder Abrutschen in Kopfstimme. Eines oder mehrere dieser Charakteristika können in unterschiedlicher Intensität auftreten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Qualifying the speaking as surprised based on i. a. manner of speaking and/or the tone of voice that suggest an expression of surprise of the speaker. The characteristics include an uncontrolled style of speaking, a heightened pitch of voice, exclamations, giggling, laughing, an accelerated, accentuated, or unusual melody of speech, speechlessness, stuttering, or slipping into head voice. One or several of these characteristics can occur with different levels of intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">surprised</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">überrascht</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueIntensity_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueIntensity_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>34</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">sehr niedrige Intensität</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">very low intensity</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueIntensity_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueIntensity_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>35</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">low intensity</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">niedrige Intensität</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">2</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">2</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueIntensity_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueIntensity_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>36</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">medium intensity</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">mittlere Intensität</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">3</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">3</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueIntensity_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueIntensity_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">4.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>37</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">high intensity</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">hohe Intensität</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">4</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">4</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueIntensity_5 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueIntensity_5">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">5.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>38</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">sehr hohe Intensität</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">very high intensity</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">5</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">5</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueTonality_harmonic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueTonality_harmonic">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueTonality"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>39</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Gesprächs-/Monologs-Abschnitt klingt allgemein harmonisch und konfliktarm, die jeweilige Sprachmelodie von Stimmen erzeugt einen ruhigen und/oder angenehmen Eindruck. Das Zusammenspiel verschiedener Stimmen wird als harmonisch wahrgenommen, abrupte Unterbrechungen bleiben aus.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The piece of dialogue/monologue sounds generally harmonic and rather free of conflict: the voices have a calm and/or pleasant speech melody. The interplay of different voices is perceived as harmonic, no harsh interruptions.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">harmonic</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">harmonisch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueTonality_neutral -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueTonality_neutral">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueTonality"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>40</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Gesprächs-/Monologs-Abschnitt klingt weder harmonisch noch spannungsgeladen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The piece of dialogue/monologue sounds neither harmonic nor tense.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">neutral</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">neutral</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueTonality_tense -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueTonality_tense">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueTonality"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>41</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Gesprächs-/Monologs-Abschnitt klingt tendenziell unharmonisch und konfliktreich. Die Stimme(n) haben/hat eine angespannte Sprachmelodie. Typisch sind konfliktuöse Unterbrechungen einzelner Stimmen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The section of dialogue/monologue sounds generally inharmonic and conflictual, the voice(s) have a tense speech melody. Conflictual interruptions of individual voices are typical in this case.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">spannungsgeladen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tense</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_buzz -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_buzz">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueType"/>
        <sequentialNumber>15</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Mehrere Figuren sprechen gleichzeitig und unkoordiniert durcheinander. Z.B. erzeugen Überlappungen und Unterbrechungen einen chaotischen Eindruck.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Several figures speak simultaneously in an uncoordinated manner, e.g. overlappings and interruptions, creating a chaotic impression.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gewirr</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">buzz</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_chorus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_chorus">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueType"/>
        <sequentialNumber>14</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Mehrere Figuren sprechen gleichzeitig und koordiniert, z.B. unisono oder aufeinander abgestimmte Einzelstimmen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Several figures speak simultaneously in a coordinated manner, e.g. in unison, or in coordinated individual voices.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Chor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">chorus</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_dialogue -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_dialogue">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueType"/>
        <sequentialNumber>13</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Mehrere Figuren sprechen miteinander. Einzelne Sprechakte sind zeitlich begrenzt und Figuren wechseln sich ab.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Several figures speak with each other. Single utterances are comparatively short and different characters take turns.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dialog</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">dialogue</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_interview -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_interview">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueType"/>
        <sequentialNumber>17</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Answers and questions (not neccessarily both) from an interview situation, e.g. questions can be inaudible or the speaker cannot be seen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Fragen und Antworten in einer Interview-Situation. Es muss nicht beides gegeben sein. Z.B. können die Fragen auch nicht hörbar sein, und der/die Sprechende(r) muss nicht zwangsläufig sichtbar sein.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Interview</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">interview</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_monologue -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_monologue">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueType"/>
        <sequentialNumber>12</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A figure talks to him-/herself or uninterruptedly to other figures. E.g. in a speech or verbalising his or her emotional state or inner thoughts without diegetic addressees.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Figur spricht zu sich selbst oder ununterbrochen zu anderen Figuren, z.B. hält sie eine Rede oder verbalisiert ihre Gefühlslage ohne diegetische Adressat*innen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Monolog</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">monologue</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_viewer_addressation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_viewer_addressation">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueType"/>
        <sequentialNumber>18</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Zuschauenden werden direkt angesprochen, dies kann sowohl durch diegetisch anwesende Figuren, wie auch ein Voice-Over geschehen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Viewers are addressed directly, either by a diegetic figure or through a voice over.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Zuschaueransprache</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">viewer addressation</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_voice_over -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueType_voice_over">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueType"/>
        <sequentialNumber>16</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A voice speaks from off screen, whose origin, i.e. a speaking body, is not part of the current action. Often it cannot be connected to any form of diegetic body. This may be the voice of a narrator or commentator. This voice is often directed at the audience.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Stimme spricht aus dem Off, deren Ursprung, das Sprechen eines Körpers, nicht im aktuellen Handlungsgeschehen liegt. Häufig kann die Stimme gar nicht an einen diegetischen Körper zurückgebunden werden. Dabei handelt es sich z.B. um eine*n (kommentierenden*e) Erzähler*in. Häufig richtet sich die Stimme dabei direkt an das Publikum.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Voice-Over</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">voice over</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_cheering -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_cheering">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueVoiceQuality"/>
        <sequentialNumber>32</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Stimme ist von aufgeregten Ausrufen, Jauchzen, oder fröhlichem Kreischen geprägt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The voice is dominated by excited shouts, cheering, or happy whoops.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">cheering</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">jubelnd</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_distorted -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_distorted">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueVoiceQuality"/>
        <sequentialNumber>31</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Stimme klingt verändert und distanziert, typischerweise durch Übertragungstechnik wie Telefon, Funk oder Lautsprecher. Diese Stimmqualität geht oft mit begleitenden Störgeräuschen wie Rauschen oder Knacken einher.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The voice sounds distorted and distanced, typically by transmission technology such as the telephone, radio, or loudspeaker. This quality of voice often comes along with interfering noises like crackling.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">distorted</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">verzerrt</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_metallic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_metallic">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueVoiceQuality"/>
        <sequentialNumber>30</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Stimme klingt merklich mechanisch oder digital verzerrt, dabei oft hallig.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The voice sounds noticeably mechanically or digitally distorted, often reverberant</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">metallic</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">metallisch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_muffled -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_muffled">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueVoiceQuality"/>
        <sequentialNumber>33</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Stimme klingt wie durch eine Wand oder andere Barriere gefiltert und gedämpft, d.h. vor allem abgeschwächt in Lautstärke und Deutlichkeit. Tiefe Töne sind häufig schwammig aber präsenter.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The voice sounds as if muted by a wall or another kind of barrier. The voice is thus often muted in regard to volume and clearness. Deep tones are often fuzzy but emphasized.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">gedämpft</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">muffled</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_screams -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_screams">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueVoiceQuality"/>
        <sequentialNumber>28</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Stimme klingt sehr laut, sehr hoch und sehr gepresst. Geht häufig mit dem Verlust klar artikulierter Wörter einher.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The voice sounds very loud, very high, and very pressed. Often coincides with the loss of clearly articulated words.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schreie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">screams</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_whispers -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DialogueVoiceQuality_whispers">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DialogueVoiceQuality"/>
        <sequentialNumber>29</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Stimme klingt auffallend hauchig, leise, und konsonantenlastig, die Vokale sind fast stimmlos. Geht häufig mit dem Verlust klar artikulierter Wörter einher.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The voice sounds very breathy, quiet. Consonants dominate and the vowels are almost voiceless. Often coincides with the loss of clearly articulated words.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Flüstern</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">whispers</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantAcousticLevel_expressive_silence -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantAcousticLevel_expressive_silence">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantAcousticLevel"/>
        <sequentialNumber>22</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Anhaltender, auffälliger Eindruck von Stille, der nicht identisch sein muss mit Abwesenheit von Ton im technischen Sinne sondern durch regelmäßige, minimale Geräusche oder Rauschen verstärkt sein kann.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Lasting and noticeable impression of silence that does not have to be the complete absence of any sound in a technical sense. Repeated and minimal sounds, as well as background noise can reinforce the impression of silence.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">expressive Stille</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">expressive silence</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantAcousticLevel_language -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantAcousticLevel_language">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantAcousticLevel"/>
        <sequentialNumber>21</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die akustische Wahrnehmung wird von Stimmen und stimmartigen Klängen dominiert, die sinnhaft koordiniert wirken – d.h. auch Fremd- oder Phantasie-Sprachen zählen dazu.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The acoustic perception is dominated by voices and voice-like sounds, which seem to be coordinated in such a way as to create a perceptible meaning – this also refers to foreign or fantasy languages.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Sprache</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">language</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantAcousticLevel_music -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantAcousticLevel_music">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantAcousticLevel"/>
        <sequentialNumber>19</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die akustische Wahrnehmung wird von musikalischen organisierten Klangereignissen dominiert, d.h. Töne, die den Anschein von musikalischem Ausdruck vermitteln. Dies umfasst sowohl diegetische als auch nondiegetische Musik, Stimmen ebenso wie Instrumente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The acoustic perception is dominated by musically organised sounds, i.e. sounds which appear to create a musical expression. This can be diegetic or non-diegetic music. The sounds can be voices, as well as instruments.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Musik</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">music</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantAcousticLevel_sounds -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantAcousticLevel_sounds">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantAcousticLevel"/>
        <sequentialNumber>20</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die akustische Wahrnehmung wird von Klängen dominiert, die weder Musik noch Sprache zugeordnet werden können.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The acoustic perception is dominated by sounds which can neither be categorized as music, nor as language.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Geräusche</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sounds</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_away -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_away">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>307</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildelemente bewegen sich überwiegend von der Kamera weg.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Image elements move dominantly away from the camera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">away</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">weg von der Kamera</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_down -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_down">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>305</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildelemente bewegen sich überwiegend nach unten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Image elements move dominantly to the bottom of the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">down</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">runter</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_inward -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_inward">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>309</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildelemente bewegen sich überwiegend aus verschiedenen Richtungen hin zu einem Zentrum.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Image elements move from different directions towards the centre.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">innen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">inward</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_left -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_left">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>302</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildelemente bewegen sich überwiegend nach links.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Image elements move dominantly to the left.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">left</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">links</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_outward -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_outward">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>310</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildelemente bewegen sich überwiegend aus verschiedenen Richtungen weg von einem Zentrum.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Image elements move from different directions away from the centre.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">aussen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">outward</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_right -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_right">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>303</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildelemente bewegen sich überwiegend nach rechts.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Image elements move dominantly to the right.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">rechts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">right</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_spin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_spin">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>311</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildelemente drehen sich überwiegend um die eigene Achse.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Image elements move predominantly in spinning motions.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Drehung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">spin</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_towards -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_towards">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>306</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildelemente bewegen sich überwiegend zur Kamera.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Image elements move dominantly towards the camera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">towards</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">zur Kamera</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_undirected -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_undirected">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>308</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildelemente bewegen sich ohne eine klare Bewegungsrichtung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Image elements move but without a dominant direction.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">undirected</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">ungerichtet</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_up -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DominantMovementDirection_up">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DominantMovementDirection"/>
        <sequentialNumber>304</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildelemente bewegen sich überwiegend nach oben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Image elements move dominantly to the top of the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">hoch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">up</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DynamicsOfSpace_alternating -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DynamicsOfSpace_alternating">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DynamicsOfSpace"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>348</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Raumwahrnehmung wechselt mehrfach hintereinander zwischen Engung und Weitung, z.B. wenn mehrmals zwischen einem weiträumigen Setting und einem engen gewechselt wird, oder wiederholt auf auffällige Weise zwischen weiten und nahen Einstellung oder zwischen Weitwinkel- und Teleobjektiv alterniert wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The perception of space alternates between widening and narrowing, e.g. when switching back and forth between vast and narrow settings, between distant and close field sizes, or wide and tele lenses.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Wechselnd</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">alternating</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DynamicsOfSpace_narrowing -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DynamicsOfSpace_narrowing">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DynamicsOfSpace"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>347</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Raumwahrnehmung wird als Engung erfahren, z.B. wenn aus einem großräumigen Setting in ein enges gewechselt wird, oder auf auffällige Weise von einer weiten Einstellung in eine nahe übergegangen wird, oder von einem Weitwinkel zu einem Teleobjektiv.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The perception of space narrows, e.g. when transitioning from a vast setting to a narrow one, or switching in a noticeable way from a distant shot to a close one, or from a wide lens to a tele lens.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Engung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">narrowing</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DynamicsOfSpace_stasis -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DynamicsOfSpace_stasis">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DynamicsOfSpace"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>346</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Raumwahrnehmung bleibt über eine Reihe von Einstellungen hinweg gleich, Entfernungen, Setting-Ausmaße und Einstellungsgrößen erfahren keine merklichen Veränderungen ihrer Dimensionen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The perception of space stays similar during a series of shots. Distances, setting dimensions, and field sizes do not undergo remarkable changes in dimension.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Statisch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">stasis</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DynamicsOfSpace_widening -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/DynamicsOfSpace_widening">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/DynamicsOfSpace"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">4.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>345</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Raumwahrnehmung wird als Weitung erfahren, z.B. wenn aus einem räumlich engen Setting in ein großräumiges gewechselt wird, oder auf auffällige Weise von einer nahen Einstellung in eine weite übergegangen wird, oder von einem Teleobjektiv zu einem Weitwinkel.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The perception of space widens, e.g. when going from a spatially narrow setting to a vast one, or switching in a noticeable way from a close shot to a distant one, or from a tele lens to a wide lens.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Weitung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">widening</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_angry -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_angry">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsEmotion"/>
        <sequentialNumber>469</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Mimik lässt auf (eine) genervte, wütende oder aggressive Figur(en) im Bild schließen. Typische Merkmale sind z.B. ein angespannter Kiefer, verkrampfte Gesichtszüge, zusammengekniffene Augen und starrer Blick.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The facial expressions suggest an irritated, angry, or aggressive emotional state of the figure(s) in the image. Typical characteristics include tense facial features, clenched jaws, narrow eyes, focused staring.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">angry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wütend</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_caring -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_caring">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsEmotion"/>
        <sequentialNumber>470</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Mimik vermittelt Empathie, Fürsorglichkeit oder Zärtlichkeit der Figur(en) im Bild. Typische Merkmale sind z.B. ein offener, fokussierter Blick, Lächeln und entspannter Blickkontakt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The facial expressions suggest empathy, solicitude, or tenderness of the figure(s) in the image. Typical characteristics include an open focused gaze, smiling, and relaxed eye contact.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">caring</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">liebevoll</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_confident -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_confident">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsEmotion"/>
        <sequentialNumber>471</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Mimik vermittelt Selbstbewusstsein der Figur(en) im Bild. Typische Merkmale sind z.B. ein gehobenes Kinn, glatte Gesichtszüge, regelmäßiges Blinzeln, Lächeln.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The facial expressions suggest confidence of the figure(s) in the image. Typical characteristics include a raised chin, smooth facial features, regular blinking, smiling.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">confident</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">selbstbewusst</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_disgusted -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_disgusted">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsEmotion"/>
        <sequentialNumber>472</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Mimik vermittelt Ekel oder starke Abneigung der Figur(en) im Bild. Typische Merkmale sind z.B. abgewandter Blick, gerümpfte Nase, hochgezogene Brauen und Lippen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The facial expressions suggest disgust or repulsion of the figure(s) in the image. Typical characteristics include the gaze turned away, wrinkled nose, pulled-up brows and lips.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">angewidert</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">disgusted</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_insecure -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_insecure">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsEmotion"/>
        <sequentialNumber>473</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Mimik lässt auf Unsicherheit der Figur(en) im Bild schließen. Typische Merkmale sind z.B. wechselhafte Gesichtszüge, Mundbewegungen ohne Sprechen, häufiges Blinzeln und viel Augenbewegung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The facial expressions suggest insecurity of the figure(s) in the image. Typical characteristics include changing facial expressions, movements of the mouth without speaking, frequent blinking and significant eye movement.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">insecure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">unsicher</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_joyful -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_joyful">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsEmotion"/>
        <sequentialNumber>474</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Mimik lässt auf Ausgelassenheit, Freude oder Glück der Figur(en) im Bild schließen. Typische Merkmale sind z.B. Lächeln, Lachen, funkelnde, weit geöffnete Augen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The facial expressions suggest joy or happiness of the figure(s) in the image. Typical characteristics include smiling, laughing, wide open shiny eyes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">fröhlich</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">joyful</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_neutral -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_neutral">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsEmotion"/>
        <sequentialNumber>468</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Mimik ist vergleichsweise frei von klassifizierbarer Emotion und lässt sich keiner der anderen Emotionswerte zuordnen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The facial expressions are comparatively free of identifiable emotion or unsuitable for any of the other emotion values.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">neutral</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">neutral</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_relaxed -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_relaxed">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsEmotion"/>
        <sequentialNumber>475</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Mimik lässt auf eine entspannte Gefühlslage der Figur(en) im Bild schließen. Typische Merkmale sind z.B. glatte, natürlich wirkende Gesichtszüge, regelmäßiges aber nicht zu häufiges Blinzeln, der Situation angemessene Augenbewegungen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The facial expressions suggest a relaxed emotional state of the figure(s) in the image. Typical characteristics include regular breathing, smooth and natural-looking facial features, regular but not too frequent blinking, eye movement appropriate to the situation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">entspannt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">relaxed</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_sad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_sad">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsEmotion"/>
        <sequentialNumber>476</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Mimik lässt auf Trauer oder Niedergeschlagenheit der Figur(en) im Bild schließen. Typische Merkmale sind z.B. Falten um den Mund, zusammengezogene Augenbrauen, wenig Blinzeln und Augenbewegungen, gesenkter Blick oder Blick ins Leere.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The facial expressions suggest sadness of the figure(s) in the image. Typical characteristics include wrinkled mouth, puckered brows, little blinking and eye movement, undirected or lowered gaze.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">sad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">traurig</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_scared -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_scared">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsEmotion"/>
        <sequentialNumber>477</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Mimik vermittelt unterschiedliche Formen der Angst der Figur(en) im Bild. Typische Merkmale sind. z.B. schnelles und tiefes Atmen, entweder sehr dynamische Augenbewegungen oder leere Blicke bzw. krampfhaft verschlossene Augen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The facial expression suggest different forms of fear of the figure(s) in the image. Typical characteristics are fast and heavy breathing, either highly dynamic eye movements in various directions or empty gazes or convulsively closed eyes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">scared</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">verängstigt</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_suffering -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_suffering">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsEmotion"/>
        <sequentialNumber>478</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Mimik vermittelt unterschiedliche Formen des physischen oder psychischen Leids (oder Erleidens) der Figur(en) im Bild. Typische Merkmale sind schwere unregelmäßige Atmung, weit aufgerissene oder krampfhaft geschlossene Augen, extreme Anspannung des Gesichts (von weit aufgerissenem Mund zu einer Kontraktion von Mund Augen und Stirnpartie).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The facial expression suggest the endurance of physical or psychological pain of the figure(s) in the image. Typical characteristics are heavy and interrupted breathing, wide open or closed eyes, extreme facial tensions (from wide open mouth to the contraction of eyes, mouth, and forehead).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">leidend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">suffering</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_surprised -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsEmotion_surprised">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsEmotion"/>
        <sequentialNumber>479</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Mimik lässt auf Überraschung der Figur(en) im Bild schließen. Typische Merkmale sind z.B. Wechsel der Blickrichtung und -intensität, weit geöffnete Augen, offener Mund.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The facial expressions suggest the surprise of the figure(s) in the image. Typical characteristics include a sudden change of direction and intensity of the gaze, wide open eyes, open mouth.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">surprised</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">überrascht</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsIntensity_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsIntensity_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>492</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Sehr niedrige Intensität.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">very low intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsIntensity_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsIntensity_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>493</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Niedrige Intensität.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">low intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">2</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">2</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsIntensity_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsIntensity_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>494</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Mittlere Intensität.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">medium intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">3</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">3</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsIntensity_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsIntensity_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">4.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>495</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Hohe Intensität.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">high intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">4</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">4</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsIntensity_5 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FacialExpressionsIntensity_5">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FacialExpressionsIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">5.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>496</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Sehr hohe Intensität.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">very high intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">5</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">5</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_closeup -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_closeup">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FieldSize"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">8.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>147</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">In dieser Einstellungsgröße ist oder wäre das Referenzobjekt (meistens ein aufrechter menschlicher Körper) nur teilweise zu sehen (z.B. nur das Gesicht einer Person). Die Großaufnahme hat einen besonderen Bezug zum Gesicht und zeigt auch Details gesichtsartig in Gänze.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">In this framing the reference object (most often a human body) is or would only be partly visible (e.g. only the face of a person). The close-up has a referential relationship to the human face and can also depict other details in &apos;face-like&apos; framing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Großaufnahme</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">closeup</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_extreme_closeup -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_extreme_closeup">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FieldSize"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">9.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>148</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">In dieser Einstellungsgröße ist oder wäre das Referenzobjekt (meistens ein aufrechter menschlicher Körper) nur minimal, d.h. ein kleines Detail, zu sehen (z.B. etwa nur das Auge einer Person).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">In this framing the reference object (most often a human body) is or would only be visible minimally, i.e. a small detail (e.g. only the eye of a person).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Detailaufnahme</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">extreme closeup</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_extreme_long_shot -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_extreme_long_shot">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FieldSize"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>141</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">In dieser Einstellungsgröße ist oder wäre das Referenzobjekt (meistens ein aufrechter menschlicher Körper) bestenfalls verschwindend klein zu erkennen. Durch diese Einstellungsgröße werden z.B. weit ausgedehnte Landschaften oder Skylines gezeigt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">In this framing the reference object (most often a human body) is or would be perceived as very small. This framing is used, for example, to show vast landscapes or skylines.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Panorama</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">extreme long shot</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_long_shot -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_long_shot">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FieldSize"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>142</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">In dieser Einstellungsgröße ist oder wäre das Referenzobjekt (meistens ein aufrechter menschlicher Körper) ausgestreckt in seiner Gänze zu sehen (eine stehende Person von Kopf bis Fuß). Diese Einstellungsgröße zeigt das gesamte Referenzobjekt in seiner Umgebung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">In this framing the reference object (most often a human body) is or would be completely visible (a standing person from head to toe). This field size shows the entire reference object in its surroundings.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Totale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">long shot</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_medium_closeup -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_medium_closeup">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FieldSize"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">6.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>145</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">In dieser Einstellungsgröße ist oder wäre das Referenzobjekt (meistens ein aufrechter menschlicher Körper) ausgestreckt zu einem Drittel zu sehen (eine stehende Person vom Kopf bis etwa zur Brust).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">In this framing only a third of the reference object (most often a human body) is or would be visible (a standing person from the head to the chest).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Halbnahe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">medium closeup</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_medium_long_shot -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_medium_long_shot">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FieldSize"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">4.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>143</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">In dieser Einstellungsgröße ist oder wäre das Referenzobjekt (meistens ein aufrechter menschlicher Körper) ausgestreckt fast komplett zu sehen (eine stehende Person vom Kopf bis zu den Schienbeinen).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">In this framing the reference object (most often a human body) is or would be visible almost completely (a standing person from the head to the shins).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Halbtotale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">medium long shot</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_medium_shot -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_medium_shot">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FieldSize"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">5.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>144</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">In dieser Einstellungsgröße ist oder wäre das Referenzobjekt (meistens ein aufrechter menschlicher Körper) ausgestreckt halb zu sehen (eine stehende Person vom Kopf bis zur Hüfte/den Oberschenkeln). Die deutsche Bezeichnung &apos;Amerikanische&apos; verweist darauf, dass im Western darauf geachtet wurde, dass der Colt noch zu sehen ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">In this framing the reference object (most often a human body) is or would be only half visible (a standing person from the head to the waist/the thighs), so that, for example, the pistol in Western movies would still be visible.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Amerikanische</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">medium shot</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_neither -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_neither">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FieldSize"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>149</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">In dieser Einstellungsgröße ist das Referenzobjekt unklar oder nicht vorhanden (z.B. die Aufnahme eines bildfüllenden wolkenverhangenen Himmels könnte sowohl eine Nahaufnahme einer Wolke als auch eine Totale des Himmels darstellen) oder es handelt sich um eine abstrakte Bildkomposition oder um eine Einstellung, die keinen Bildraum erzeugt (z.B. der Abspann eines Filmes).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">In this framing the reference object is not clear or nonexistent (e.g. the image of a cloudy sky filling up the frame could either be a closeup of a cloud or a long shot of the sky, the composition of the image is abstract or does not create an image space (e.g. the credit sequence of a film).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Weder Noch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">neither</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_shoulder_closeup -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FieldSize_shoulder_closeup">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FieldSize"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">7.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>146</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">In dieser Einstellungsgröße ist oder wäre das Referenzobjekt (meistens ein aufrechter menschlicher Körper) ausgestreckt zu einem Viertel zu sehen (eine stehende Person vom Kopf bis etwa zur Schulter).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">In this framing only a quarter of the reference object (most often a human body) is or would be visible (a standing person from the head to the shoulders). This field size is often used for shot-reverse-shot dialogue sequences.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Nahe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">shoulder closeup</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_archive_photography -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_archive_photography">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>367</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Fotografien, die aus einem anderen Kontext (d.h. einem Archiv) zu stammen scheinen und in das audiovisuelle Gefüge eingebettet wurden, entweder statisch oder visuell animiert.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Photographs which seem to originate from another context (i.e. archive) and are embedded either statically or visually dynamized.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Archivfotografie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">archive photography</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_cartoon -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_cartoon">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>351</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das scheinbar aus einem Cartoon entliehen wurde und dadurch aus dem audiovisuellen Gefüge herausfällt, in das es eingebettet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that seems to be taken from a cartoon and thereby differs from the audiovisual fabric in which it is embedded.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Cartoon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">cartoon</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_commercial -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_commercial">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>360</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das aus (audiovisueller) Werbung zu stammen scheint.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that seems to be taken from (audiovisual) advertisement.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Werbung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">commercial</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_contemporary -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_contemporary">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>350</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das sich auf das historische &quot;Jetzt&quot; des Filmes zu beziehen scheint, zeitgenössisch bezogen auf das audiovisuelle Gefüge, in das es eingebettet ist, aber dennoch als Fremdmaterial herausfällt z.B. durch die Herkunft und das damit verbundene Nutzungsszenario des Materials.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that seems to relate to the historical &quot;now&quot; of a film, contemporary to the audiovisual fabric in which it is embedded, but differs from it, e.g. through the origin and the thereby implied usage of the footage.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">contemporary</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">zeitgenössisch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_corporate_film -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_corporate_film">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>357</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das von einem Unternehmen in Auftrag gegeben zu sein scheint, z.B. als Imagefilm, zur Vermittlung der &quot;corporate identity&quot; oder als Darstellung/Schulung von Betriebsabläufen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that seems to be produced on behalf of a corporation or company, e.g. an image film, portraying the corporate identity or films that portray/teach operational procedures.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Unternehmensfilm</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">corporate film</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_educational_film -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_educational_film">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>359</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das wirkt, also ob es einen pädagogischen Zweck erfüllen soll. Z.B. zeichnet sich der Unterrichtsfilm meist durch eine didaktische Adressierung aus (häufig durch den Tonfall des Voice-Overs), erklärt den Zuschauenden Zusammenhänge oft in einer auf fakten-orientierten Art.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that seems to be produced for educational purposes. Such educational films often feature an explanatory or didactic mode of adressing their audience (often through the tone of the voice-over), explaning issues in a fact-oriented manner.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Unterrichtsfilm</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">educational film</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_feature_film -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_feature_film">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>358</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das aus einem Spielfilm zu stammen scheint, aber nicht dem audiovisuellen Gefüge, in das es eingebettet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that seems to be taken from a feature film, but not the audiovisual fabric in which it is embedded.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Spielfilm</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">feature film</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_historical -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_historical">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>349</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das aus einem vergangenen „Dann“  zu stammen scheint und damit einer anderen Zeit als das restliche audiovisuelle Gefüge, in das es eingebettet ist. Wiederkehrende aber nicht notwendige Marker, die darauf hinweisen, sind die Färbung des Bildes oder seine Textur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that seems to originate from a past &quot;then&quot; and thereby another time than the audiovisual fabric in which it is embedded. The colouring of the image as well as the image texture can be but do not have to be markers that create this impression.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">historical</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">historisch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_home_video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_home_video">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>354</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das von Amateurfilmer*innen aufgenommen worden scheint, Stil und Bildqualität können die ursprüngliche Intention des privaten Verwendungszwecks vermuten lassen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that appears to be taken by amateur filmers, in a style and quality which suggest the original intention for a private purpose.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Heimvideo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">home video</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_music_video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_music_video">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>361</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das aus aus einem Musikvideo zu stammen scheint.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that seems to be taken from a music video.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Musikvideo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">music video</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_news -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_news">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>352</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das aus Fernsehnachrichten zu stammen scheint und dadurch aus dem audiovisuellen Gefüge herausfällt, in das es eingebettet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that seems to be taken from (television) news and thereby differs from the audiovisual fabric in which it is embedded.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Nachrichten</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">news</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_recorded_session -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_recorded_session">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>353</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das aus einer Aufzeichnung einer Sitzung zu stammen scheint (z.B. eine Anhörung im Parlament, eine Anhörung, Gerichtsverfahren) und dadurch aus dem audiovisuellen Gefüge herausfällt, in das es eingebettet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that seems to be from a recording of a session (e.g. parliament, a hearing, court proceedings) and thereby differs from the audiovisual fabric in which it is embedded.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Sitzungsaufzeichnung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">recorded session</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_scientific_video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_scientific_video">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>363</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das einem wissenschaftlichen (epistemologischen) Zweck dient, z.B. die Dokumentation eines Experiments, aber auch bildgebende Verfahren wie sie in der Medizin und Psychologie eingesetzt werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that seems to have a scientific (epistemological) purpose, e.g. the recording of an experiment, but also different types of imaging procedures as they are used in medicine and psychology.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">scientific video</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wissenschaftliche Aufnahme</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_sports -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_sports">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>365</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das aus einer Sportübertragung zu stammen scheint.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that seems to be taken from a sportscast.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Sport</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sports</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_stock_footage -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_stock_footage">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>355</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das nicht für ein konkretes audiovisuelles Gefüge produziert zu sein scheint, sondern vielmehr in Hinblick auf das Potential zur Anwendung in verschiedenen Kontexten. Diese Material hat häufig einen (kommerziellen) generisch-professionellen Look.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that does not seem to be produced for a specific audiovisual fabric but rather in regard to its potential to be used in a multitude of different contexts. It often has a generic professional look (in a commercial sense).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Stock Footage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">stock footage</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_surveillance -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_surveillance">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>356</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das wirkt, also ob es den Zweck der Überwachung erfüllen soll. Häufig ist es von minderer Qualität, schwarz-weiß und hat eine geringe Frame-Rate. Das Setting ist oft ein öffentlicher Ort. Der Kamerawinkel ist oft hoch und das Blickfeld tendenziell weit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that seems to be intended for surveillance purposes. This footage is often black and white, has a low image quality and frame rate. The setting is often public, the camera angle is often high and the field of view rather large.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">surveillance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Überwachungsaufnahmen</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_unspecified_archive -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_unspecified_archive">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>368</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das aus einem anderen audiovisuellen Gefüge zu stammen scheint, aber nicht einem der anderen Werte zugeordnet werden kann. Weitere Bestimmungen können in Klammern angegeben werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage which seems to originate from another context (i.e. archive) but cannot be assigned to any of the other values. Further descriptions can be added in brackets.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">unspecified archive</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">unspezifierte Archivaufnahmen</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_video_game -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_video_game">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>362</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das aus einem Videospiel zu stammen scheint.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that seems to be taken from a video game.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Videospiel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">video game</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_web_video_format -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_web_video_format">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>364</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das aus einem Webformat bzw. dem Kontext der Webpräsentation zu stammen scheint. Z.B. ein für Web-Plattformen produzierter Videoclip der spezifische Stilistiken des Formats aufgreift.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that seems to be produced for or originate from a web context, e.g. a video that has apparently been produced for a specific web plattform and uses its stylistics.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Webformat</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">web video format</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_witness -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/FoundFootage_witness">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/FoundFootage"/>
        <sequentialNumber>366</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildmaterial, das vornehmlich durch einen dokumentarischen Akt der Zeugenschaft bestimmt zu sein scheint, und dadurch aus dem audiovisuellen Gefüge herausfällt, in das es eingebettet ist. Häufig handelt es sich dabei um Aufnahmen, die in der Kameraführung den subjektiven Standpunkt markieren und auf eine spezifische Situation gerichtet. Beispiele sind Aufnahmen von Polizeigewalt oder Verstößen gegen Umweltauflagen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footage that seems to be characterised by a documental act of witnessing and thereby differs from the audiovisual fabric in which it is embedded. Most often in this footage a subjective point of view is marked by the camera work. Examples are recordings of police brutality or violations of environmental requirements.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Zeugenschaft</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">witness</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_angry -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_angry">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesEmotion"/>
        <sequentialNumber>481</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Gestik lässt auf (eine) genervte, wütende oder aggressive Figur(en) im Bild schließen. Typische Merkmale sind z.B. verkrampfte Hände, schnelle, große oder scharfe Bewegungen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bodily gestures suggest an irritated, angry, or aggressive emotional state of the figure(s) in the image. Typical characteristics include clenched hands, strong, fast, or convulsive movements.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">angry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wütend</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_caring -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_caring">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesEmotion"/>
        <sequentialNumber>482</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Gestik vermittelt Empathie, Fürsorglichkeit oder Zärtlichkeit der Figur(en) im Bild. Typische Merkmale sind z.B. weiche, harmonische Bewegungen, die sich an eine andere Figur (evtl. auch ein Objekt) anpassen, Annäherungen und Berührungen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bodily gestures suggest empathy, solicitude, or tenderness of the figure(s) in the image. Typical characteristics include soft, harmonic movements which adjust to another figure (or an object), approaching or touching.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">caring</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">liebevoll</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_confident -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_confident">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesEmotion"/>
        <sequentialNumber>483</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Gestik vermittelt Selbstbewusstsein der Figur(en) im Bild. Typische Merkmale sind z.B. eine aufrechte Körperhaltung, gewölbte Brust, raumfüllende Bewegungen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bodily gestures suggest confidence of the figure(s) in the image. Typical characteristics include an upright posture, erect chest, regular deep breathing, space-filling movements.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">confident</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">selbstbewusst</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_disgusted -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_disgusted">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesEmotion"/>
        <sequentialNumber>484</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Gestik vermittelt Ekel oder starke Abneigung der Figur(en) im Bild. Typische Merkmale sind z.B. abgewandte Körperhaltung und abwehrende, sich entfernende Bewegungen. Als Extremform kann das Label &apos;angewidert&apos; auch starke Formen der physischen Abneigung miteinschließen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bodily gestures suggest disgust or repulsion of the figure(s) in the image. Typical characteristics include a reluctant posture and repelling, distancing movements. As an extreme form, the label &apos;disgusted&apos; can also include strong forms of physical repulsion.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">angewidert</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">disgusted</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_insecure -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_insecure">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesEmotion"/>
        <sequentialNumber>485</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Gestik lässt auf Unsicherheit der Figur(en) im Bild schließen. Typische Merkmale sind z.B. unruhige Körperhaltung, Posen, unregelmäßige Atmung, fahrige Bewegungen, zuckende Hände, Selbstberührung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bodily gestures suggest insecurity of the figure(s) in the image. Typical characteristics include a restless posture, erratic movements, twitching hands, self-touching.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">insecure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">unsicher</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_joyful -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_joyful">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesEmotion"/>
        <sequentialNumber>486</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Gestik lässt auf Ausgelassenheit, Freude oder Glück der Figur(en) im Bild schließen. Typische Merkmale sind z.B. tiefe Atmung, große, ausgelassene Bewegungen, aufrechte Haltung, geringe Körperspannung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bodily gestures suggest joy or happiness of the figure(s) in the image. Typical characteristics include large, exuberant movements, upright posture, low body tension.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">fröhlich</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">joyful</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_neutral -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_neutral">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesEmotion"/>
        <sequentialNumber>480</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Gestik ist vergleichsweise frei von klassifizierbarer Emotion und lässt sich keiner der anderen Emotionswerte zuordnen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bodily gestures are comparatively free of identifiable emotion or unsuitable for any of the other emotion values.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">neutral</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">neutral</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_relaxed -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_relaxed">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesEmotion"/>
        <sequentialNumber>487</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Gestik lässt auf eine entspannte Gefühlslage der Figur(en) im Bild schließen. Typische Merkmale sind z.B. eine ruhige Körperhaltung, harmonische, raumfüllende Bewegungen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bodily gestures suggest a relaxed emotional state of the figure(s) in the image. Typical characteristics include a calm posture, harmonic, space-filling movements.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">entspannt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">relaxed</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_sad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_sad">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesEmotion"/>
        <sequentialNumber>488</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Gestik lässt auf Trauer oder Niedergeschlagenheit der Figur(en) im Bild schließen. Typische Merkmale sind z.B. eine schlaffe, kraftlose Körperhaltung, hängende Schultern, wenig Bewegung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bodily gestures suggest sadness or depression of the figure(s) in the image. Typical characteristics include limp, weak posture, hanging shoulders, little movement.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">sad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">traurig</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_scared -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_scared">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesEmotion"/>
        <sequentialNumber>489</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Gestik vermittelt unterschiedliche Formen der Angst der Figur(en) im Bild. Typische Merkmale sind. z.B. eine angespannte Körperhaltung (entweder zusammengekauert oder steif und aufrecht) oder hektische Ausweichbewegungen. Angst kann in sehr unterschiedlichen Haltungen gegenüber der Umwelt zum Ausdruck kommen: Der Versuch von anderen nicht wahrgenommen werden zu können, die Steigerung der eigenen Wahrnehmungsfähigkeit, krampfhafte Anpassung an das Verhalten der Umwelt oder der komplette, panische Kontrollverlust.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bodily gestures suggest different forms of fear of the figure(s) in the image. Typical characteristics are a tense body posture (either crouched or stiff and upright) or hectic evasive movements. Fear can be expressed in rather different stances towards the figure&apos;s environment: avoiding detection, heightening perception, desperate assimilation, or complete loss of control in panic.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">scared</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">verängstigt</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_suffering -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_suffering">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesEmotion"/>
        <sequentialNumber>490</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Gestik vermittelt unterschiedliche Formen des physischen oder psychischen Leids (oder Erleidens) der Figur(en) im Bild. Typische Merkmale sind eine extrem angespannte Körperhaltung (oft zusammengekauert), grobe Formen der Selbstberührung (z.B. das Schlagen des eigenen Kopfes) und das Klammern an Objekte oder Personen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bodily gestures suggest the endurance of physical or psychological pain of the figure(s) in the image. Typical characteristics are an extremely tense body posture (often crouched), rough forms of self-touching (beating one&apos;s head), or clinging onto an object or person.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">leidend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">suffering</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_surprised -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesEmotion_surprised">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesEmotion"/>
        <sequentialNumber>491</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Gestik lässt auf Überraschung der Figur(en) im Bild schließen. Typische Merkmale sind z.B. plötzliches Innehalten (mitunter auch ein Zucken), Änderung der Bewegungsanmutung, fahrige Bewegungen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bodily gestures suggest the surprise of the figure(s) in the image. Typical characteristics include a sudden pausing (or even wincing), changes in the way of moving, erratic movements.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">surprised</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">überrascht</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesIntensity_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesIntensity_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>497</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Sehr niedrige Intensität.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">very low intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesIntensity_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesIntensity_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>498</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Niedrige Intensität.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">low intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">2</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">2</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesIntensity_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesIntensity_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>499</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Mittlere Intensität.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">medium intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">3</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">3</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesIntensity_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesIntensity_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">4.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>500</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Hohe Intensität.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">high intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">4</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">4</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesIntensity_5 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/GesturesIntensity_5">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/GesturesIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">5.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>501</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Sehr hohe Intensität.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">very high intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">5</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">5</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageBrightness_bright -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageBrightness_bright">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageBrightness"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>152</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Es gibt viel Licht, der Gesamteindruck ist ein hell erleuchtetes Bild.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">There is a lot of light, the general impression is a bright image.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bright</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hell</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageBrightness_bright_dark -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageBrightness_bright_dark">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageBrightness"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">4.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>153</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Es gibt sehr helle und sehr dunkle Bereiche im Bild.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">There are noticeably bright and noticeably dark areas in the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bright-dark</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hell-dunkel</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageBrightness_dark -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageBrightness_dark">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageBrightness"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>150</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Es gibt wenig Licht, der Gesamteindruck ist ein dunkles Bild.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">There is little light, the general impression is a dark image.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dark</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">dunkel</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageBrightness_medium -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageBrightness_medium">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageBrightness"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>151</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Lichtverhältnisse sind weder auffallend hell noch auffallend dunkel.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The lighting is neither noticeably bright nor noticeably dark.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">medium</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">mittel</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_graphics -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_graphics">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageContent"/>
        <sequentialNumber>385</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine graphische Darstellung, wie z.B. ein Diagramm, ein Schaubild steht im Fokus des Bildes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image focuses on a graphic representation, e.g. a diagram, a chart.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Grafik</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">graphics</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_group -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_group">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageContent"/>
        <sequentialNumber>379</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild zeigt zwei oder mehr Personen, die durch Interaktion, Nähe oder ihre räumliche Anordnung den Eindruck von Zusammengehörigkeit vermitteln. Die Anzahl der Personen ist dabei überschaubar.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image shows two or more persons who evoke an impression of togetherness due to their interaction, proximity, or arrangement in space. This impression is also one of a visually quantifiable number of people.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gruppe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">group</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_location -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_location">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageContent"/>
        <sequentialNumber>384</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Ort des Geschehens steht im Fokus des Bildes (entweder als Teil des Geschehens selbst, wenn z.B. ein Ort wahrgenommen, bestaunt wird oder in der Abwesenheit des Fokus auf spezifisches Geschehen oder Einzelhandlungen). Aufmerksamkeit wird in diesen Fällen auf den Handlungsort selbst gelenkt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image focuses predominantly on the location (either as part of the action itself, e.g. when a location is perceived, marvelled at by a character, or when there is no focus on specific actions or events). The attention is thus drawn to the setting.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Ort</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">location</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_mass -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_mass">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageContent"/>
        <sequentialNumber>380</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild zeigt eine große Menge von Menschen, die unüberschaubar scheint aufgrund der großen Anzahl von Personen und/oder ihrer Bewegungsmuster sowie räumlichen Anordnung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image creates the impression of a plurality of people that is difficult or impossible to count visually through simple observation due to their large number, their movement patterns, and/or their arrangement in space.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Masse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">mass</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_non_human_being -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_non_human_being">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageContent"/>
        <sequentialNumber>382</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein nichtmenschliches Wesen steht im Fokus des Bildes. Z.B. ein Roboter oder ein Hund.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image focuses on a non-human being, e.g. a robot or a dog.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">nichtmenschliches Wesen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">non-human being</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_object -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_object">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageContent"/>
        <sequentialNumber>381</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein einzelner Gegenstand oder nur ein Teil eines Objekts steht im Fokus des Bildes, z.B. eine Uhr oder ein Autoreifen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image focuses on a single item or only one part of an object, e.g. a watch or one tyre of a car.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Objekt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">object</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_person -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_person">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageContent"/>
        <sequentialNumber>378</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist auf eine einzelne Person fokussiert.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image focuses on a single person.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Person</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">person</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_writing -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageContent_writing">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageContent"/>
        <sequentialNumber>383</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Schrift (diegetisch und nondiegetisch) steht im Fokus des Bildes, das so die Zuschauer*innen dazu einlädt diesen zu lesen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image focuses predominantly on writings (diegetic or nondiegetic) and thus invites the viewers to read.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schrift</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">writing</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageIntrinsicMovement_0 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageIntrinsicMovement_0">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageIntrinsicMovement"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>298</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Keine Bewegung im Bild.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">No movement in the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">0</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">0</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageIntrinsicMovement_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageIntrinsicMovement_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageIntrinsicMovement"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>299</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Little movement in the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wenig Bewegung im Bild.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageIntrinsicMovement_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageIntrinsicMovement_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageIntrinsicMovement"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>300</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Etwas Bewegung im Bild.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Some movement in the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">2</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">2</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageIntrinsicMovement_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageIntrinsicMovement_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageIntrinsicMovement"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">4.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>301</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A lot of movement in the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Viel Bewegung im Bild.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">3</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">3</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageSplit_frame_in_frame -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageSplit_frame_in_frame">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageSplit"/>
        <sequentialNumber>343</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Composition of the image from partial images or the appearance of images within a superordinate image. Examples are photographs in the image, screens such as TVs or computers, but also virtual multiscreens in the form of (digital) superimposition of different image levels.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Zusammensetzung des Bildes aus Teilbildern bzw. Erscheinen von Bildern innerhalb eines übergeordneten Bildes. Beispiele sind Fotografien im Bild, Screens wie Fernseher oder Computer, aber auch virtuelle Multiscreens in Form (digitaler) Überlagerung unterschiedlicher Bildebenen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Frame-in-Frame</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">frame in frame</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageSplit_scaled_down -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageSplit_scaled_down">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageSplit"/>
        <sequentialNumber>344</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist verkleinert, das heißt kleiner als vorhergehende Bilder bzw. nachfolgende, und lässt dabei den Bildrand leer, also füllt nicht den gesamten Bereich des jeweiligen Bildformats aus, z.B. Einstellungen mit einem anderen Bildformat.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is scaled down, this means smaller than previous images or subsequent images, leaving the sides of the frame empty, that is not filling the complete area of the respective image format, e.g. through shots in a different aspect ratio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">scaled down</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">verkleinert</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageSplit_split_screen -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ImageSplit_split_screen">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ImageSplit"/>
        <sequentialNumber>342</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Mehrfachbilder, bei denen gleichzeitig zwei oder mehr Teilbilder visuell voneinander getrennt im filmischen Bild in Erscheinung treten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Multiscreen where at least two images appear simultaneously but are visually separated on the screen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Splitscreen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">split screen</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_bridge -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_bridge">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>422</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Prominent inszenierte Brücken (spezifische Angabe in Klammern anfügen: z.B. Manhattan Bridge, Brooklyn Bridge).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Prominently staged bridges (specific place in brackets, e.g. the Manhattan Bridge or the Brooklyn Bridge in New York City).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Brücke</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">bridge</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_camera -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_camera">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>393</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Foto- und Videokameras, aber auch Mikrofone und indirekte Anzeichen wie Blitzlicht oder das Klicken der Auslöser.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Photo &amp; video cameras, but also microphones and indirect suggestions such as camera flashes or shutter noises.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kamera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">camera</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_car -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_car">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>402</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Autos als hervorgehobener Bildinhalt, d.h. nicht jedes sichtbare Auto, sondern nur jene, die von zentraler Bedeutung für die Inszenierung sind (z.B. wenn sie vom Kamerablick verfolgt werden oder wenn der/die Protagonist*in der Einstellung ein Auto betritt).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Cars as emphasised image content, i.e. not every car that can be seen within a shot but only those central to the staging (e.g. when followed by the camera, or entered by the protagonist of a shot).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Auto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">car</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_cargo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_cargo">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>429</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Orte des Warenumschlags (z.B. Häfen).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Places of cargo handling (e.g. ports).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Fracht</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">cargo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_children -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_children">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>411</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Children, playgrounds, schools, metonymic sounds.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Kinder, Kinderspielplätze, Schulen, metonymische Geräusche.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kinder</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">children</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_clocks -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_clocks">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>390</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Clock, watch, timer, countdown, the ticking or beeping of alarm clocks.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Uhren, Stopuhren, Countdowns, Ticken und Piepen von Weckern.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Uhren</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">clocks</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_construction_site -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_construction_site">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>434</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Different forms of construction sites.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Verschiedene Formen von Baustelle.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Baustelle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">construction site</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_documents -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_documents">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>407</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Prominent inszenierte Dokumente, Ordner, z.B. Verträge.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Prominently staged documents, folders, e.g. contracts.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dokumente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">documents</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_doors -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_doors">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>389</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Prominent inszenierte Türen, die im Fokus der Einstellung stehen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Prominently staged doors as the focus of a shot.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Türen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">doors</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_drugs -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_drugs">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>427</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Drogen als Objekte oder das Motiv des Drogenkonsums. Illegale Drogen wie Kokain, ebenso wie der exzessive Gebrauch von Alkohol.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Drugs as objects or the consumption of drugs. Illegal drugs such as cocaine, as well as excessive use of alcohol.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Drogen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">drugs</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_eviction -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_eviction">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>420</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Geräumte oder in Räumung befindliche Häuser, die aufgrund der Finanzkrise verlassen werden müssen oder die als Symbol dafür dienen. Auch Räumungs- und Pfändungsbescheide in Nahaufnahme.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Houses that are empty or have to be cleared because of the financial crisis or function as a symbol for it. Also eviction notices and foreclosure signs in close ups.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Räumung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">eviction</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_facades -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_facades">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>413</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Prominent inszenierte Glasfassaden von Gebäuden, hervorgehoben etwa durch Reflektionen, Menschen hinter Glas, Blicke von außen in ein Gebäude.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Prominently staged glass facades of buildings, emphasized through reflections, people behind glass, looking from the outside into a building.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Fassaden</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">facades</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_factory -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_factory">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>410</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Herstellende Unternehmen, Fertigungshallen, Schwerindustrie etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Production industries, factories, production halls, heavy industry, ...</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Fabrik</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">factory</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_flags -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_flags">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>396</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Fahnen von Ländern, Organisationen und Firmen (spezifische Referenz in Klammern angeben).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Flags of countries, organisations and companies (specifics in brackets).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Fahnen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">flags</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_fog -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_fog">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>417</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Prominent inszenierter Nebel oder niedrig hängende Wolken (Besonders von Interesse, wenn dadurch der Blick verstellt wird oder Verwirrung zum Ausdruck gebracht wird).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Prominently staged fog or low hanging clouds (especially interesting when used as means of distorting vision or to express confusion).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Nebel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">fog</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_globe -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_globe">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>409</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Darstellungen der ganzen Welt, z.B. Globen und Landkarten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Depictions of the entire world, e.g. globes, maps.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Globus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">globe</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_government_building -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_government_building">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>421</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Buildings of political institutions (specific place in brackets, e.g. the German Kanzleramt, Downing Street, the US Congress, the FED).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gebäude politischer Institutionen (spezifische Angabe in Klammern anfügen: z.B. Kanzleramt, Downing Street, FED).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Regierungsgebäude</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">government building</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_irony -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_irony">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>438</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Prominent use of irony, diegetically as well as nondiegetically.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Prominenter Einsatz von Ironie. Sowohl diegetisch als auch nondiegetisch.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Ironie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">irony</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_jingle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_jingle">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>423</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Kurze Tonfolgen, die mit Firmen oder Organisationen in Verbindung gebracht werden, z.B. in Werbung als akustische Gegenstück zu einem Logo (Spezifische Angaben in Klammern).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Short audio queues that are directly connected to companies and organizations, e.g. in advertisements as the acoustic counterpart to a logo (specific target in brackets).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Jingle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">jingle</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_landmark -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_landmark">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>426</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Berühmte Wahrzeichen als prominente Motive (spezifischen Ort in Klammern, z.B. Brandenburger Tor, Tour d&apos;Eiffel, Grand Canyon).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Famous landmarks as prominent motifs (specific place in brackets, e.g. the Brandenburger Tor, the Eiffel Tower, the Grand Canyon).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Wahrzeichen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">landmark</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_lehmann_building -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_lehmann_building">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>405</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der ehemalige Firmensitz von Lehmann Brothers in Manhattan.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Former Headquarters of Lehman Brothers in Manhattan.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Lehmann-Gebäude</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">lehmann building</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_logos -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_logos">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>392</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Logos of companies and institutions, e.g. EZB, Bank of America, Lehman Brothers, Bayerische Landesbank, Sparkasse.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Logos von Firmen und Institutionen, z.B. EZB, Bank of America, Lehmann Brothers, Bayerische Landesbank, Sparkasse.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Logos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">logos</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_luxury -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_luxury">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>428</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Excessive status display symbols (e.g. pools, yachts).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Exzessives Ausstellen von Statussymbolen (z.B. Swimmingpools, Yachten).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Luxus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">luxury</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_money -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_money">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>395</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Different forms of money: different currencies, e.g. dollar, euro, pound, bitcoin, but also gold bars. Bills and coins, as well as credit cards.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Verschiedenste Formen des Geldes: unterschiedliche Währungen, z.B. Dollar, Euro, Pfund, Bitcoin, aber auch Goldbarren. Scheine und Münzen ebenso wie Kreditkarten.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Geld</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">money</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_monument -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_monument">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>408</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Statuen und Kunst im öffentlichen Raum.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Statues and other art in the public space.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Monument</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">monument</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_nature -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_nature">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>406</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Parks, Landschaften und prominent inszenierte Pflanzen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Parks, landscapes and prominently staged plants.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Natur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">nature</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_news -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_news">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>418</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Fernsehstudios, Tonspur von Nachrichten, Überschriften in Printformaten und online (spezifische Quelle in Klammern: z.B. BBC tv studio).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">TV Studios, news audio streams, prominent headlines in print and online. (specific context in brackets, e.g. the BBC News TV studio).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Nachrichten</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">news</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_parliament -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_parliament">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>412</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Assembly halls of important political entities.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Sitzungssäle der wichtigen politischen Organe.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Parlament</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">parliament</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_party -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_party">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>437</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Nachtclubs, exzessives Tanzen, Partys (z.B. auch Feiern in Büros).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Night clubs, excessive dancing, parties (including celebrations in offices).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Party</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">party</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_people_in_the_street -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_people_in_the_street">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>430</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Group or mass of pedestrians in a street or pedestrian area as a central motif.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Menschengruppe oder -masse von Fußgängern auf der Straße oder in Fußgängerzonen als zentrales Motiv einer Einstellung.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Menschen auf der Straße</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">people in the street</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_plane -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_plane">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>401</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Aerial transport vehicles (public and private), e.g. planes, jets, helicopters.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Diverse Formen des Lufttransports (öffentlich und privat), z.B. Flugzeuge, Jets, Hubschrauber.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Flugzeug</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">plane</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_police -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_police">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>419</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Police forces, vehicles, symbols, sirens.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Polizisten, Polizeifahrzeuge, Symbole, Sirenen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Polizei</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">police</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_poverty -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_poverty">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>433</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Explicit depiction of poverty, e.g. homeless persons, food stamps, run down neighbourhoods.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Explizite Darstellung von Armut, z.B. Obdachlose, Essensmarken, heruntergekommene Nachbarschaften.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Armut</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">poverty</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_protests -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_protests">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>391</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Public protests, masses/groups of people with a (political) goal, chants of protesters.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Öffentliche Proteste, Menschenansammlungen mit gemeinsamen (politischen Zielen, Protestslogans &amp; -gesänge.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Protest</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">protests</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_public_statement -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_public_statement">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>432</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Different forms of public statement, e.g. by politicians, this can be a press statement, a hearing, a speech. The adressed public is not the audience of the film.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Verschiedene Formen der öffentlichen Rede oder Stellungnahme, z.B. von Politikern, dies kann etwa Presse-Statements, Anhörungen oder Reden umfassen. Die adressierte Öffentlichkeit ist nicht diejenige des Films.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">public statement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Öffentliche Stellungnahme</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_red_light -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_red_light">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>425</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Motifs of red light include persons (e.g. prostitutes, call girls/boys, johns) as well as locations (e.g. redlight districts, strip clubs).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Rotlicht-Motive umfassen Personen (z.B. Prostituierte, Call Girls/Boys, Freier) wie Orte (z.B. Rotlichbezirke, Strip Clubs).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rotlicht</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">red light</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_relocation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_relocation">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>435</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relocation situations (layoffs, moving house), as well as objects (e.g. cardboard boxes) connected to these situations.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Umzugssituationen (Entlassungen, Umzüge), und damit verbundene Objekte (Umzugskartons).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Umzug</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">relocation</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_residential_area -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_residential_area">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>436</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Private homes in suburban areas staged as a specific setting.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Privathäuser in suburbanen Wohngegenden als spezifisches Setting.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Wohngegend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">residential area</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_revolving_door -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_revolving_door">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>397</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Drehtüren als Motiv.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Revolving doors as a motif.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Drehtüre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">revolving door</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_sale_signs -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_sale_signs">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>404</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Real estate sale signs.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Verkaufsschilder der Immobilienbranche.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Verkaufsschilder</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sale signs</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_screen -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_screen">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>386</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Computer screens, TVs, video screens on buildings, white noise.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Computer und Fernsehbildschirme, Leinwände an Gebäuden, Bildrauschen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bildschirm</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">screen</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_skyline -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_skyline">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>388</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Skyscrapers, skylines, towers as landscape.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wolkenkratzer, Skylines, Hochhäuser als Landschaften.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Skyline</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">skyline</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_skyscraper -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_skyscraper">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>414</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Focus on a single skyscraper.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Fokus auf einen einzelnen Wolkenkratzer.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Wolkenkratzer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">skyscraper</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_song -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_song">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>424</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Berühmte Lieder, die auf einen Wiedererkennungseffekt zielen, z.B. Jay-Z feat. Alicia Keys &quot;Empire State of Mind&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Famous songs aiming at a recognition effect, e.g. Jay-Z feat. Alicia Keys, &apos;Empire State Of Mind&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Lied</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">song</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_statue_of_liberty -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_statue_of_liberty">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>400</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Freiheitsstatue selbst sowie diverse Formen ihrer Abbildung (z.B. Zeichnungen, Schneekugeln).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Statue of Liberty itself as well as other depictions of it (e.g. drawings, snow globes).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Freiheitsstatue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">statue of liberty</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_street_signs -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_street_signs">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>394</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Straßenschilder als Markierung von spezifischen Orten oder als symbolisches Bild, z.B. Wall Street / Main Street.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Street signs as markers of specific places or as a symbol, e.g. Wall St. / Main St.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Straßenschilder</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">street signs</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_talking_head -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_talking_head">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>431</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bildform eines sprechenden Kopfes, d.h. häufig eine Situation der Befragung, z.B. ein Interview, Experten Erläuterung, Zeugenbericht. Meist gebunden an eine nahe Kameraeinstellung. &apos;Talking Head&apos; ist so eine Kombination aus Bildkomposition und Einbettung in den Kontext.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Image form of a talking head, often a situation of interrogation, e.g. an interview, expert explanation, witness report. Mostly tied to a close camera shot. Thus &apos;talking head&apos; is a combination of image composition and embedding in its context.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Talking Head</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">talking head</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_ticker -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_ticker">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>387</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Börsenticker und -graphen (auch in Zeitungen und Animationen).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Stock ticker &amp; graphs (also in newspapers or animations, etc).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Ticker</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">ticker</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_trading_floor -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_trading_floor">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>415</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">International Trading floors (specific place in brackets: e.g. DAX, NYSE, TSE).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Internationale Börsenparketts (spezifischer Ort in Klammern: z.B. DAX, NYSE, TSE).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Handelsparkett</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">trading floor</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_train -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_train">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>403</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Public transport as well as freight trains (but only those central to the staging).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Öffentliche Verkehrsmittel und Güterzüge, die von der Inszenierung hervorgehoben werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Zug</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">train</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_wall_street_building -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_wall_street_building">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>399</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Buildings on Wall St. in Manhattan.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gebäude der Wall Street in Manhattan.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Wall-Street-Gebäude</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">wall street building</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_white_house -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_white_house">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>398</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Various places directly connected to the White House (specific place in brackets, e.g. the Rose Garden, Press Room, facade).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Verschiedene Orte die in direkter Verbindung zum weißen Haus in Washington stehen (spezifischen Ort in Klammern angeben. Z.B. rose garden, press room, facade).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">White House</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">white house</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_wind -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Keywords_wind">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Keywords"/>
        <sequentialNumber>416</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Prominent inszenierte Windstöße und Stürme (Insbesondere wenn Objekte durch diese unsichtbaren Kräfte bewegt werden).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Prominently staged wind bursts and storms (especially when objects are moved by this invisible force).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Wind</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">wind</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Lens_fisheye -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Lens_fisheye">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Lens"/>
        <sequentialNumber>140</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild umfasst ein im Vergleich zum menschlichen Auge extrem viel breiteres und höheres Blickfeld, Objekte entlang der x- und y-Achse werden gestaucht, aber nicht proportional, sondern zum Bildrand zunehmend, wobei die Linien wie in einem kugelförmig gewölbten Spiegel verzerrt werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image covers a much larger visual field in comparison to the human eye. Objects on the x- and y-axis are compressed not proportionally but increasingly towards the edges of the image. Thereby the lines are distorted like in a concave mirror.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Fischauge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">fisheye</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Lens_telephoto -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Lens_telephoto">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Lens"/>
        <sequentialNumber>139</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild umfasst ein im Vergleich zum menschlichen Auge deutlich engeres Blickfeld, dadurch werden die Abstände in der Tiefe des Bildes verkürzt, Objekte entlang der z-Achse gestaucht.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image covers a notably tighter visual field in comparison to the human eye. Thereby the distances on the depth of the image are shortened, objects on the z-axis are compressed.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Teleobjektiv</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">telephoto</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Lens_wide_angle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Lens_wide_angle">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Lens"/>
        <sequentialNumber>138</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild umfasst ein im Vergleich zum menschlichen Auge deutlich breiteres Blickfeld, dadurch werden die Abstände auf der Breite des Bildes gestreckt, Objekte entlang der x-Achse gedehnt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image covers a notably wider visual field in comparison to the human eye. Thereby the distances on the width of the image are shortened, objects on the x-axis are compressed.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Weitwinkelobjektiv</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">wide-angle</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/LightContrast_high -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/LightContrast_high">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/LightContrast"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>156</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Es gibt einen auffälligen, starken Kontrast zwischen sehr hellen und sehr dunklen Bereichen im Bild.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">There is a noticeably sharp contrast between bright and dark areas in the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">high</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">kontrastreich</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/LightContrast_low -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/LightContrast_low">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/LightContrast"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>154</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">All areas of the image are equally bright or dark, there are hardly any differences in the brightness.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Alle Bereiche des Bildes sind gleich hell bzw. gleich dunkel, es gibt kaum Unterschiede in der Helligkeit.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">kontrastarm</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">low</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/LightContrast_medium -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/LightContrast_medium">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/LightContrast"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>155</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Different areas of the image are slightly differently lit, there are inconspicuous differences in the brightness of the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Verschiedene Bereiche des Bildes sind leicht unterschiedlich stark beleuchtet, es gibt unauffällige Unterschiede in der Helligkeit des Bildes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">medium</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">mittel</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_circular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_circular">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMacro"/>
        <sequentialNumber>320</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Repeating pattern in the direct succession of shots that not only juxtaposes two types of shots (ABABA...) but develops a more complex pattern, e.g. ABCDABCDA...</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wiederkehrendes Muster in der direkten Abfolge von Einstellungen, das nicht nur zwei Einstellungstypen kontrastiert (ABABA...) sondern komplexere Wiederholungsmuster erzeugt. Z.B. ABCDABCDA...</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kreisfiguren</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">circular</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_continuity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_continuity">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMacro"/>
        <sequentialNumber>318</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Continuity editing according to the rules of temporal and spatial coherence.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Zeit- und Raumanschlüsse werden gemäß den Regeln des &apos;Continuity-Editing&apos; inszeniert.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Continuity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">continuity</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_cross_cut -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_cross_cut">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMacro"/>
        <sequentialNumber>316</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Two or more seperate lines of action, which often refer to each other in some meaningful way and/or take place at the same time, are combined by switching between them. This might be accompanied by a rhythmic culmination, such as a cross-cut of one chasing and the one being chased.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Zwei oder mehr getrennte Handlungen, die z.B. oft in einem Bedeutungszusammenhang stehen und/oder gleichzeitig geschehen sind, durch Kreuzschnitt ineinander montiert, oftmals bis hin zur rhythmischen Kulmination, wie z.B. in einer Verfolgungsjagd, bei der zwischen Jäger und Gejagtem hin- und her gesprungen wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Parallelmontage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">cross-cut</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_framing -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_framing">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMacro"/>
        <sequentialNumber>321</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Returning, similar, or refering shots which enclose one or more other shots.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wiederkehrende, ähnliche oder sich aufeinander beziehende Einstellungen, die eine oder mehrere andere Einstellung(en) umschließen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Klammern</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">framing</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_montage -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_montage">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMacro"/>
        <sequentialNumber>319</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A series of comparatively short shots which compress time and/or space in the viewers&apos; perception. The sequence often has a certain rhythm or a connective musical accompaniment. Sometimes a thematic cluster of shots without spatiotemporal connection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Serie relativ kurzer Einstellungen, die Zeit und/oder Raum in der Zuschauer*innenwahrnehmung verdichten, häufig durch eine starke Rhythmisierung oder eine verbindende Musikuntermalung zusammengehalten. Manchmal auch thematische Zusammenstellung ohne raumzeitliche Verbindung.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Montagesequenz</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">montage</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_sequence_shot -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_sequence_shot">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMacro"/>
        <sequentialNumber>322</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Einzelne, relativ lange Einstellung, die eine größere Sinneinheit bildet, oft in Verbindung mit komplexen Figurenchoreographien und Kamerabewegungen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Single comparatively long shot which creates a meaningful unit, often via elaborate/complex figure choreography and/or camera movements.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Plansequenz</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sequence shot</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_shot_reverse_shot -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMacro_shot_reverse_shot">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMacro"/>
        <sequentialNumber>317</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">In a conversation situation, at least two people are shown alternately. Usually the shots have rather close field sizes and approximately maintain the respective camera angles.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">In einer Gesprächssituation werden abwechselnd mindestens zwei Figuren gezeigt, meist in einer recht nahen Einstellung unter ungefährer Beibehaltung der jeweiligen Kameraperspektive.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schuss-Gegenschuss</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">shot-reverse-shot</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_crossing_the_line -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_crossing_the_line">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMicro"/>
        <sequentialNumber>330</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Achsensprung beruht auf der Konvention einer Handlungsachse, d.h. der Achse etwa zwischen zwei Figuren. Wird diese Achse zwischen zwei Einstellungen überschritten, wechselt die Kamera also auf die gegenüberliegende Seite des Geschehens, wechseln die Objekte im Bild ihre Seite, von links nach rechts und umgekehrt. Etwa im klassischen Hollywood-Kino wird von einer Handlungsachse ausgegangen, die für den Erhalt des Eindrucks von Kontinuität und einen möglichst unsichtbaren Schnitt nicht überschritten werden soll.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The concept of &apos;crossing the line&apos; is based on the convention of an axis of action, i.e. the axis between two figures. If the axis is crossed between two shots, meaning if the camera frames the action from the opposite side, the objects in the image change position from left to right and vice versa. Classic Hollywood cinema relies on an axis of action within the image which must not be crossed to keep the impression of continuity and the cuts ideally invisible.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Achsensprung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">crossing the line</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_cut_in -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_cut_in">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMicro"/>
        <sequentialNumber>326</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Two successive shots are taken from approximately the same perspective, only the second seems much closer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Zwei aufeinander folgende Einstellungen sind aus ungefähr der gleichen Perspektive aufgenommen, bloß scheint die zweite deutlich näher.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Heransprung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">cut in</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_cut_out -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_cut_out">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMicro"/>
        <sequentialNumber>327</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Two successive shots are taken from approximately the same perspective, only the second is much further away.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Zwei aufeinander folgende Einstellungen sind aus ungefähr der gleichen Perspektive aufgenommen, bloß scheint die zweite deutlich weiter entfernt .</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Wegsprung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">cut out</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_eyelinematch -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_eyelinematch">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMicro"/>
        <sequentialNumber>328</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die erste Einstellung zeigt ein Subjekt eines Blicks, wie eine ins Off des Bildes schauende Figur, die darauf folgende Einstellung zeigt das Objekt dieses Blicks, also das, was die Figur sieht.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The first shot shows a subject of a gaze, such as a figure looking off-screen, and the successive shot shows the object of the gaze, i.e. what the figure is looking at.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Eyelinematch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">eyelinematch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_insert -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_insert">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMicro"/>
        <sequentialNumber>332</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Einstellung(en), die aus dem etablierten raum-zeitlichen Gefüge fällt bzw fallen, d.h. wie eingefügt wirkt in ein zusammenhängendes Segment z.B. eine Detailaufnahme, ein Wegschnitt innerhalb eines Raumes oder zu einem anderem Raum, einer anderen Zeit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Shot(s) which falls outside the established spatio-temporal fabric, i.e. that seem to be inserted into a coherent segment, e.g. a detail shot, or a cutaway within a space or to another space or another time.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Insert</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">insert</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_jump_cut -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_jump_cut">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMicro"/>
        <sequentialNumber>331</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cut between two shots which are (nearly) identical regarding distance and framing but jump within a displayed movement, often a temporal gap in the action.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Schnitt zwischen zwei Einstellungen, die hinsichtlich Kameradistanz und Bildausschnitt (nahezu) identisch sind, aber einen Sprung in der dargestellten Bewegung vollziehen, häufig ein (zeitlicher) Sprung in der Handlung.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Jump Cut</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">jump cut</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_match_cut -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_match_cut">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMicro"/>
        <sequentialNumber>325</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Two successive shots have a noticeable resemblance. This resemblance can concern image composition or movement direction, but it can also concern the audio track in an audio match cut.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Zwei aufeinander folgende Einstellungen haben eine deutlich bemerkbare Ähnlichkeit zueinander. Diese Ähnlichkeit kann z.B. Bildkomposition und Bewegungsrichtungen betreffen, sie kann aber auch auf der Tonspur, durch einen Audio-Match-Cut erfolgen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Match Cut</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">match cut</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_match_on_action -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_match_on_action">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMicro"/>
        <sequentialNumber>329</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Two successive shots are matched at the approximately same moment of movement, giving the impression of a continuous, uninterrupted movement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Zwei aufeinander folgende Einstellungen werden über einen ungefähr gleichen Moment einer Bewegung zusammengeführt, sodass der Eindruck einer fortgesetzten, durchgehenden Bewegung entsteht.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Match on Action</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">match on action</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_movement_continuity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_movement_continuity">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMicro"/>
        <sequentialNumber>323</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Einstellung nimmt die Bewegung der vorhergehenden Einstellung auf und führt sie weiter.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The shot picks up and continues the movement of the preceding shot.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bewegungskontinuität</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">movement continuity</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_pov -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageFigureMicro_pov">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageFigureMicro"/>
        <sequentialNumber>324</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Einstellung suggeriert den subjektiven Blick einer Figur, die in der vorhergehenden Einstellung als Subjekt des Blicks markiert wurde oder in der folgenden Einstellung markiert werden wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The shot suggests being the subjective gaze of a figure who was marked as the subject of the gaze in the preceding shot or will be marked in the following shot.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">pov</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pov</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageRhythm_acceleration -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageRhythm_acceleration">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageRhythm"/>
        <sequentialNumber>333</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">In a series of successive shots, the duration of these shots becomes shorter and shorter.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">In einer Reihe von aufeinanderfolgenden Einstellungen wird die Dauer der Einstellungen zunehmend kürzer.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Beschleunigung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">acceleration</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageRhythm_alternating -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageRhythm_alternating">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageRhythm"/>
        <sequentialNumber>336</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Dauer einer Reihe von Einstellungen weist ein sich wiederholendes Muster auf, wie z.B. lang-kurz-lang-kurz oder kurz-kurz-lang-kurz-kurz-lang.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The duration of a series of shots forms a repetitive pattern, such as long-short-long-short or short-short-long-short-short-long.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">abwechselnd</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">alternating</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageRhythm_deceleration -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageRhythm_deceleration">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageRhythm"/>
        <sequentialNumber>334</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">In a series of successive shots, the duration of the shots becomes longer and longer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">In einer Reihe von aufeinanderfolgenden Einstellungen wird die Dauer der Einstellungen zunehmend länger.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Entschleunigung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">deceleration</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageRhythm_metric -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MontageRhythm_metric">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MontageRhythm"/>
        <sequentialNumber>335</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">In a series of successive shots, the duration of the shots is remarkably unvarying.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">In einer Reihe von aufeinanderfolgenden Einstellungen bleibt die Dauer der Einstellungen auffällig gleichbleibend.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">metric</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">metrisch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MovementImpression_chaotic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MovementImpression_chaotic">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MovementImpression"/>
        <sequentialNumber>315</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Bewegungsform(en) im Bild scheinen chaotisch, d.h. tendenziell ungerichtet, die Richtung wechselnd, schlingernd oder wackelig.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The forms of movement in the image seem chaotic, i.e. they are often undirected or changing their direction, unsteady or jerky.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">chaotic</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">chaotisch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MovementImpression_confrontative -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MovementImpression_confrontative">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MovementImpression"/>
        <sequentialNumber>314</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Bewegungsform(en) im Bild scheinen konfrontativ, d.h. tendenziell hart, unharmonisch, antagonistisch zueinander, von etwas abprallend oder sich gegenseitig abstoßend.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The forms of movement in the image seem confrontative, i.e. they are often hard, disharmonic, antagonistic to another, colliding with their surroundings or bouncing off one another.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">confrontative</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">konfrontativ</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MovementImpression_directional -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MovementImpression_directional">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MovementImpression"/>
        <sequentialNumber>312</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Bewegungsform(en) im Bild scheinen gerichtet, wie auf ein Ziel zustrebend, d.h. tendenziell in geraden Linien verlaufend, stetig und fokussiert, nicht schlingernd.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The forms of movement in the image seem directional, like striving towards an aim. This means they run in rather straight lines, steady and focused, not jerky.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">directional</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">gerichtet</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MovementImpression_harmonic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MovementImpression_harmonic">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MovementImpression"/>
        <sequentialNumber>313</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Bewegungsform(en) im Bild scheinen harmonisch, d.h. tendenziell weich, gefühlvoll und aufeinander eingehend, sich an ihr Umfeld anpassend.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The forms of movement in the image seem harmonic, which means they are often soft, gentle, and adaptive to another or their surrounding.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">harmonic</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">harmonisch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicAccent_crescendo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicAccent_crescendo">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicAccent"/>
        <sequentialNumber>67</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Deutliche Intensivierung der Musik, z.B. durch ansteigende Lautstärke oder ansteigende Tonhöhe.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Noticeable intensification of the music, e.g. through increasing volume or rising pitch.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">anschwellend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">crescendo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicAccent_decrescendo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicAccent_decrescendo">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicAccent"/>
        <sequentialNumber>68</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Deutlicher Abfall der Intensität der Musik, z.B. durch abnehmende Lautstärke oder abfallende Tonhöhe.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Noticeable decrease of the intensity of the music, e.g. through decreasing volume or falling pitch.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">abschwellend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">decrescendo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicAccent_explosive -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicAccent_explosive">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicAccent"/>
        <sequentialNumber>70</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A very loud or very strident or otherwise very prominent, short musical accent.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein sehr lauter oder sehr schriller oder anderweitig sehr auffälliger, kurzer musikalischer Akzent.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">explosive</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">punktuell-explosiv</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicAccent_pause -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicAccent_pause">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicAccent"/>
        <sequentialNumber>71</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A moment of pause in the music (for a possibly short but noticable duration, at least one crucial part of the instrumentation is interrupted).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Moment der Pause der Musik, d.h. über eine möglicherweise kurze, aber deutlich wahrnehmbare Dauer wird mindestens ein ausschlaggebender Teil der Instrumentation unterbrochen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Pause</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pause</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicAccent_tremolo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicAccent_tremolo">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicAccent"/>
        <sequentialNumber>69</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A short vibrating or trill-like musical accent.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein kurzer, vibrierender oder Triller-artiger musikalischer Akzent.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">flirrend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tremolo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicArrangement_chamber_music -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicArrangement_chamber_music">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicArrangement"/>
        <sequentialNumber>43</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Chamber music is characterized by a small cast of instruments, but may include very different instruments. Typical examples are the string quartet and the piano trio. Vocals with acoustic accompaniment may also be included.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Kammermusik zeichnet sich durch eine kleine Besetzung aus, kann aber ganz unterschiedliche Instrumente umfassen. Typische Beispiele sind das Streichquartett und das Klaviertrio. Auch Gesang mit akustischer Begleitung kann darunter fallen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kammermusik</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">chamber music</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicArrangement_electronic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicArrangement_electronic">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicArrangement"/>
        <sequentialNumber>44</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Music within which sounds are perceived as predominantly electronically produced (e.g. by synthesizers). The subjective impression is decisive and not every imitation of analogue instruments must necessarily be classified as electronic, just as analogous drum machines can fall under the label of &apos;electronic&apos; music.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Musik, deren Klänge als vornehmlich elektronisch produziert wahrgenommen werden (z.B. von Synthesizern). Dabei ist der subjektive Eindruck entscheidend und nicht jede Imitation von analogen Instrumenten muss zwangsläufig als elektronisch klassifiziert werden, wie gleichzeitig auch analoge Drumcomputer unter die elektronische Musik fallen können.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Elektronisch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">electronic</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicArrangement_orchestral -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicArrangement_orchestral">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicArrangement"/>
        <sequentialNumber>42</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ausschlaggebend für den Eindruck orchestraler Musik ist ein voller Klang, erzeugt durch die vergleichsweise hohe Anzahl an hörbaren Instrumenten. Typische Instrumente sind etwa Streicher und Bläser, aber auch Chöre.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Decisive for the impression of orchestral music is a rich sound created by the comparatively large number of instruments. Typical instruments include strings and wind instruments, but also choirs.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">orchestral</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">orchestral</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicArrangement_pop -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicArrangement_pop">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicArrangement"/>
        <sequentialNumber>45</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Music played by mostly modern instruments such as e-guitar, e-bass, amplified voice, drums, synthesizer. The sounds of the instruments are often altered by electronic effects.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Musik, die vor allem von modernen Instrumenten gespielt wird, wie z.B. E-Gitarre, E-Bass, verstärkte Stimme, Schlagzeug, Synthesizer. Oft wird der Klang der Instrumente durch elektronische Effekte modifiziert.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Pop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pop</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicArrangement_solo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicArrangement_solo">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicArrangement"/>
        <sequentialNumber>46</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Music played only by one instrument or sung by one voice, usually a melody.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Musik, die von nur einem Instrument gespielt oder nur einer Stimme gesungen wird, gewöhnlich eine Melodie.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Solo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">solo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigurePatterning_irregular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigurePatterning_irregular">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicFigurePatterning"/>
        <sequentialNumber>61</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Musik wechselt im Rhythmus oder ist so stark phrasiert, dass der Rhythmus in den Hintergrund tritt. Kompliziertere Rhythmen (z.B. 7/4) können mitunter als unregelmäßig empfunden werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The rhythm of the music varies or a strong phrasing places the rhythm in the background. Complicated rhythms (e.g., 7/4) can sometimes also be perceived as irregular.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">irregular</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">unregelmäßig</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigurePatterning_rhythmic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigurePatterning_rhythmic">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicFigurePatterning"/>
        <sequentialNumber>60</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Musik hat einen prägenden Rhythmus, der relativ eingängig ist, wie z.B. 3/4 oder 4/4. Demgegenüber stehen vor allem organischere Rhythmen ohne festes Taktmaß.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The music is dominated by a regular rhythm which is relatively catchy, such as 3/4 or 4/4, as opposed to more organic rhythms without a fixed musical measure.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">rhythmic</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">rhythmisch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigurePatterning_spheric -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigurePatterning_spheric">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicFigurePatterning"/>
        <sequentialNumber>62</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Musik hat einen kaum wahrnehmbaren Rhythmus, sie ist viel mehr von Klangteppichen, tragenden Tönen oder Melodien geprägt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The rhythm of the music is hardly perceptible. It is rather dominated by sound layers, strong notes, or melodies.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">spheric</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">sphärisch-flächig</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigure_crescendo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigure_crescendo">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicFigure"/>
        <sequentialNumber>64</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A continuous increase in volume for a perceptible duration. The degree of progression is significant enough to be perceived as an acoustic gesture.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein kontinuierlicher Anstieg der Lautstärke über eine wahrnehmbare Dauer. Die Progression des Anstiegs ist dabei derart signifikant dass dieser als akustische Geste wahrnehmbar wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">anschwellend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">crescendo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigure_decrescendo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigure_decrescendo">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicFigure"/>
        <sequentialNumber>65</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A continuous decrease in volume for a perceptible duration. The degree of progression is significant enough to be perceived as an acoustic gesture.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein kontinuierlicher Abfall der Lautstärke über eine wahrnehmbare Dauer. Die Progression der Lautstärkeverringerung ist dabei derart signifikant dass dieser als akustische Geste wahrnehmbar wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">abschwellend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">decrescendo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigure_loop -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigure_loop">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicFigure"/>
        <sequentialNumber>63</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Musical phrase which is repeated at least three times.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Musikalische Phrase, die sich mind. dreimal wiederholt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Loop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">loop</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigure_tremolo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicFigure_tremolo">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicFigure"/>
        <sequentialNumber>66</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Eindruck eines vibrierenden (melodischen) Flimmerns über einen Zeitabschnitt, typischerweise erzeugt durch den schnellen Wechsel zweier Töne.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The impression of a vibrating (melodic) flicker over a period of time, typically generated by the rapid change between two tones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">flirrend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tremolo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicIntensity_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicIntensity_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>52</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Sehr niedrige Intensität.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Very low intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicIntensity_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicIntensity_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>53</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Low intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Niedrige Intensität.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">2</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">2</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicIntensity_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicIntensity_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>54</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Medium intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Mittlere Intensität.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">3</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">3</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicIntensity_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicIntensity_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">4.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>55</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">High intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Hohe Intensität.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">4</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">4</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicIntensity_5 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicIntensity_5">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicIntensity"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">5.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>56</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Sehr hohe Intensität.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Very high intensity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">5</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">5</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicMood_aggressive -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicMood_aggressive">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicMood"/>
        <sequentialNumber>51</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Stimmung der Musik wird als aggressiv wahrgenommen. Häufig durch den Einsatz von harten, schnellen Rhythmen, sowie hoher Intensität und Lautstärke.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The mood of the music is perceived as aggressive, often involving harsh and fast rhythms as well as high intensity and volume.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">aggressiv</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">aggressive</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicMood_happy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicMood_happy">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicMood"/>
        <sequentialNumber>49</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Stimmung der Musik wird als fröhlich wahrgenommen. Häufig durch den Einsatz von beschwingten Melodien, Dur-Klängen und angenehmen Klangwelten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The mood of the music is perceived as happy, often involving upbeat melodies, a major key, and soundscapes that are perceived as pleasant.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">fröhlich</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">happy</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicMood_neutral -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicMood_neutral">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicMood"/>
        <sequentialNumber>47</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Stimmung der Musik ist durch keinen der anderen Values klassifizierbar.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The mood of the music cannot be classified by any of the other values.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">neutral</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">neutral</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicMood_sad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicMood_sad">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicMood"/>
        <sequentialNumber>50</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Stimmung der Musik wird als traurig wahrgenommen. Häufig durch den Einsatz von gedehnten, langsamen Rhythmen, Moll-Klängen und tendenziell tiefen Tönen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The mood of the music is perceived as sad, often involving stretched and slow rhythms, a minor key, and low tones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">sad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">traurig</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicMood_tense -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicMood_tense">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicMood"/>
        <sequentialNumber>48</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Stimmung der Musik wird als angespannt wahrgenommen. D.h. sie wird entweder als kontinuierlich steigernde Spannung empfunden oder als anhaltende Modulierung eines Zustandes der Erwartung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The mood of the music is perceived as tense, i.e. it can either be perceived as continually rising tension or as a lasting state of expectation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">angespannt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tense</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicTonality_harmonic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicTonality_harmonic">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicTonality"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>57</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Musik klingt harmonisch, d.h. sie ist geprägt von angenehmen Klängen, wie z.B. eingängigen Melodien, konsonanten Akkorden (meistens in Dur) oder beschwingten Rhythmen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The music sounds harmonic, it is dominated by pleasant sounds such as catchy melodies, consonant chords (often in a major key), or elating rhythms.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">harmonic</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">harmonisch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicTonality_neutral -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicTonality_neutral">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicTonality"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>58</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Musik klingt weder harmonisch noch spannungsgeladen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The music sounds neither harmonic nor tense.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">neutral</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">neutral</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicTonality_tense -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/MusicTonality_tense">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/MusicTonality"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>59</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Musik klingt spannungsgeladen, das kann z.B. durch dissonante Akkorde, bedrohliche Rhythmen oder extreme Höhen oder Tiefen der Tonhöhe geschehen</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The music sounds tense. Characteristics can include dissonant chords, disturbing rhythms, or extremes in pitch and volume, among others.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">spannungsgeladen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tense</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_backwards -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_backwards">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/RecordingPlaybackSpeed"/>
        <sequentialNumber>93</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bemerkbare Umkehrung der Zeitwahrnehmung der Zuschauer*innen. Bewegungsabläufe von Objekten und Figuren (z.B. fallender Regen) scheinen verkehrtherum abzulaufen und verhalten sich entgegen der alltäglichen Erwartung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Noticeable reversal of the viewers&apos; time perception. Motion sequences of objects and figures (such as falling rain) appear reversed and behave opposite to everyday expectations.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">backwards</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">rückwärts</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_freeze -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_freeze">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/RecordingPlaybackSpeed"/>
        <sequentialNumber>92</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bemerkbares Einfrieren der Zeitwahrnehmung der Zuschauer*innen. Der bewegte Film wird plötzlich angehalten und das stillgestellte Bild über eine wahrnehmbare Dauer gezeigt. &apos;Einfrieren&apos; kann auch für ein Standbild verwendet werden, das in Bewegung gesetzt wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Noticeable freezing of the viewers&apos; time perception. A moving image is abruptly stopped and the static image is shown over a perceivable time span. &apos;Freeze&apos; may also apply for a still that starts to move/is set into motion.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Einfrieren</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">freeze</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_normal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_normal">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/RecordingPlaybackSpeed"/>
        <sequentialNumber>94</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Zeitwahrnehmung der Zuschauer*innen ist nicht bemerkbar verändert. Die Wiedergabegeschwindigkeit weist keine Auffälligkeiten auf. Objekte und Figuren bewegen sich in einer ‚normalen‘ Geschwindigkeit, d.h. entsprechend alltäglicher Erwartungen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The viewers&apos; time perception is not noticeably altered. Playback speed does not show any conspicuous features. Objects and figures move at a &apos;normal&apos; speed, in accordance with everyday expectations.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">normal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">normal</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_slow_motion -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_slow_motion">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/RecordingPlaybackSpeed"/>
        <sequentialNumber>89</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bemerkbare Verlangsamung der Zeitwahrnehmung der Zuschauer*innen. Bewegungen erscheinen in Zeitlupeneffekten unnatürlich verlangsamt im Vergleich zur Alltagswahrnehmung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Noticeable deceleration of the viewers&apos; time perception. Movements in slow motion effects appear as unnaturally slow in comparison to everyday perception.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Zeitlupe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">slow motion</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_still -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_still">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/RecordingPlaybackSpeed"/>
        <sequentialNumber>91</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Anhaltende Stillstellung der Zeitwahrnehmung der Zuschauer*innen. Das gleiche unbewegte Bild wird über eine wahrnehmbare Dauer gezeigt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Continued immobilisation of the viewers&apos; time perception. The same static image is shown over a perceivable time span.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Standbild</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">still</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_timelapse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/RecordingPlaybackSpeed_timelapse">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/RecordingPlaybackSpeed"/>
        <sequentialNumber>90</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bemerkbare Beschleunigung der Zeitwahrnehmung der Zuschauer*innen. Bewegungen erscheinen in Zeitraffereffekten unnatürlich beschleunigt im Vergleich zur Alltagswahrnehmung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Noticeable acceleration of the viewers&apos; time perception. Movements appear as unnaturally fast. Objects, such as plants, that may otherwise be perceived as static can get animated through this technique in comparison to everyday perception.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Zeitraffer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">timelapse</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_day -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_day">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Setting"/>
        <sequentialNumber>371</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Geschehen findet tagsüber statt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The events are set during the day.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tag</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">day</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_exterior -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_exterior">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Setting"/>
        <sequentialNumber>370</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Geschehen ist in einem Außenraum angesiedelt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The events are set in an exterior space.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Außenraum</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">exterior</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_interior -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_interior">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Setting"/>
        <sequentialNumber>369</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Geschehen ist in einem Innenraum angesiedelt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The events are set in an interior space.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Innenraum</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">interior</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_nature -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_nature">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Setting"/>
        <sequentialNumber>374</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Geschehen ist in einem Handlungsraum angesiedelt, der den Eindruck von unberührter Natur erweckt. Neben z.B. Wald, Meer oder Wüste kann dies aber auch kultivierte Formen wie Landschaftsparks umfassen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image focuses on a space of seemingly pristine nature. This can include e.g. forests, the sea, or deserts, but also cultivated forms such as landscape parks or gardens.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Natur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">nature</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_night -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_night">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Setting"/>
        <sequentialNumber>372</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Geschehen findet nachts statt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The events are set during the night.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Nacht</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">night</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_rural -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_rural">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Setting"/>
        <sequentialNumber>375</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Handlungsraum, geprägt von Natur, landwirtschaftlich genutzter Fläche und nur vereinzelten Häusern oder kleinen Dörfern steht im Fokus des Bildes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image focuses on a space characterised by nature, agriculturally used areas, and only a few individual houses or small villages.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">ländlich</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">rural</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_suburban -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_suburban">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Setting"/>
        <sequentialNumber>376</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Handlungsraum wird als Wohngegend charakterisiert und ist geprägt von freistehenden Einfamilienhäusern mit Gärten und deutlich voneinander abgegrenzten Grundstücken. Der Eindruck einer ruhigen Nachbarschaft kann durch wenig Bewegung im Bild verstärkt werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image focuses on a space characterised as a residential area by detached houses with gardens and clearly separated properties. The impression of a quiet neighborhood may be intensified by only very little movement depicted in the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Vorstadt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">suburban</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_twilight -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_twilight">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Setting"/>
        <sequentialNumber>373</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Geschehen findet während der Dämmerung statt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The events are set at dusktime/dawntime.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dämmerung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">twilight</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_urban -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Setting_urban">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Setting"/>
        <sequentialNumber>377</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein städtischer Raum, geprägt von dichter Bebauung (z.B. Wolkenkratzern), ausgeprägter (Verkehrs-)Infrastruktur und vornehmlich gewerblich genutzter Fläche steht im Fokus des Bildes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image focuses on urban space characterised by dense development (e.g. skyscrapers), strong (transport) infrastructure, and mainly commercially used premises.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Stadt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">urban</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ShotTransition_dissolve -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ShotTransition_dissolve">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ShotTransition"/>
        <sequentialNumber>339</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Einstellung verschwindet, während eine andere sichtbar wird. Dabei überlappen sich beide Bilder temporär und werden transparent – das erste verblasst, während das zweite erscheint.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">One shot disappears while another becomes visible. Thereby both shots overlap temporarily and both images become transparent – one fades out while the other fades in.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dissolve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Überblendung</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ShotTransition_fade_in -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ShotTransition_fade_in">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ShotTransition"/>
        <sequentialNumber>338</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A shot appears gradually over a period of time. Starting from a monochrome screen, usually black or white, the image slowly becomes visible.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Einstellung erscheint kontinuierlich über eine merkliche zeitliche Dauer hinweg. Aus einem einfarbigen Bild heraus, meist Schwarz oder Weiß, wird die Einstellung langsam sichtbar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Einblenden</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">fade in</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ShotTransition_fade_out -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ShotTransition_fade_out">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ShotTransition"/>
        <sequentialNumber>337</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A shot disappears gradually over a period of time. It becomes more pale and translucent until only one colour is left, usually black or white.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Einstellung verschwindet kontinuierlich über eine merkliche zeitliche Dauer hinweg. Sie wird blasser und durchsichtig bis nur eine Farbe das Bild füllt, meist Schwarz oder Weiß.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Ausblenden</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">fade out</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ShotTransition_iris -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ShotTransition_iris">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ShotTransition"/>
        <sequentialNumber>341</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A shot is fading in/out via a circular shape.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Einstellung wird kreisförmig ein- oder ausgeblendet.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Iris</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">iris</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ShotTransition_wipe -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/ShotTransition_wipe">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/ShotTransition"/>
        <sequentialNumber>340</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Einstellung A wird von Einstellung B scheinbar aus dem Bild geschoben. Für die Dauer des Übergangs sind beide Einstellungen in unterschiedlichen Anteilen gleichzeitig zu sehen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Shot A seems to be pushed out of the frame by shot B. For the duration of the transition both shots can be seen in different proportions.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Wischblende</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">wipe</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SoundGestureDynamics_explosive -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SoundGestureDynamics_explosive">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SoundGestureDynamics"/>
        <sequentialNumber>26</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Geräusch ist nur einen kurzen Moment wahrnehmbar und setzt einen deutlichen Akzent.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The sound comes and goes very quickly, thereby setting a noticeable accent.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">explosive</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">punktuell-explosiv</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SoundGestureDynamics_pause -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SoundGestureDynamics_pause">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SoundGestureDynamics"/>
        <sequentialNumber>27</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A moment of pause in the sound design, i.e. a noticeable interruption of the preceding sounds for a possibly short but noticeable duration.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Moment der Pause im Sound Design, d.h. ein auffälliges Abbrechen der vorhergehenden Geräusche über eine möglicherweise kurze, aber deutlich wahrnehmbare Dauer.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Pause</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pause</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SoundGestureDynamics_subside -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SoundGestureDynamics_subside">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SoundGestureDynamics"/>
        <sequentialNumber>24</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Deutlicher Abfall der Intensität von Geräuschen (d.h. entweder einzelner Geräusche oder einer Komposition von Geräuschen) durch z.B. abnehmende Lautstärke, Entschleunigung des Rhythmus, auffälligen Abfall der Tonhöhe der Geräusche (z.B. sich entfernendes Motorengeräusch).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Noticeable decrease of the intensity of sounds (singular as well as a composition of multiple sounds). Examples for this include decreasing volume, deceleration of the rhythm, or falling pitch of sound (e.g. an engine noise distancing itself).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">abschwellend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">subside</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SoundGestureDynamics_swell -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SoundGestureDynamics_swell">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SoundGestureDynamics"/>
        <sequentialNumber>23</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Deutliche Zunahme der Intensität von Geräuschen (d.h. entweder einzelner Geräusche oder einer Komposition von Geräuschen) durch z.B. zunehmende Lautstärke, Beschleunigung des Rhythmus, auffälligen Anstieg der Tonhöhe der Geräusche (z.B. näherndes Motorengeräusch).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Noticeable increase of the intensity of sounds (singular as well as a composition of multiple sounds). Examples for this include increasing volume, acceleration of the rhythm, or rising pitch of sound (e.g. an engine noise closing in).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">anschwellend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">swell</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SoundGestureDynamics_whirring -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SoundGestureDynamics_whirring">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SoundGestureDynamics"/>
        <sequentialNumber>25</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sound – regarding its pitch and volume – jumps around a constant baseline. This whirring is audible for a couple of moments.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Geräusch springt in Tonhöhe und Lautstärke um eine virtuelle Grundlinie ohne eine klare Tendenz zu entwickeln. Dieses Flirren bleibt einige Momente wahrnehmbar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">flirrend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">whirring</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_background -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_background">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SpatialArrangement"/>
        <sequentialNumber>460</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Hintergrund ist in der räumlichen Anordnung betont und/oder in der Inszenierung bespielt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The background is emphasised through the spatial arrangement and/or the staging.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Hintergrund</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">background</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_bottom -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_bottom">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SpatialArrangement"/>
        <sequentialNumber>466</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die untere Bildhälfte (oder ein Bereich darin) ist in der räumlichen Anordnung betont und/oder in der Inszenierung bespielt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bottom is emphasised through the spatial arrangement and/or the staging.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bottom</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">unten</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_fore__background -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_fore__background">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SpatialArrangement"/>
        <sequentialNumber>461</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Achse Vorder-/Hintergrund ist in der räumlichen Anordnung betont und/oder in der Inszenierung bespielt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The fore-/background axis is emphasised through the spatial arrangement and/or the staging.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Vorder-/Hintergrund</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">fore-/background</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_foreground -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_foreground">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SpatialArrangement"/>
        <sequentialNumber>459</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Vordergrund ist in der räumlichen Anordnung betont und/oder in der Inszenierung bespielt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The foreground is emphasised through the spatial arrangement and/or the staging.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Vordergrund</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">foreground</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_left -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_left">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SpatialArrangement"/>
        <sequentialNumber>462</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die linke Bildhälfte (oder ein Bereich darin) ist in der räumlichen Anordnung betont und/oder in der Inszenierung bespielt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The left side is emphasised through the spatial arrangement and/or the staging.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">left</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">links</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_left_right -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_left_right">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SpatialArrangement"/>
        <sequentialNumber>464</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Achse &quot;links-rechts&quot; ist in der räumlichen Anordnung betont und/oder in der Inszenierung bespielt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The left-right axis is emphasised through the spatial arrangement and/or the staging.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">left-right</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">links-rechts</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_right -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_right">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SpatialArrangement"/>
        <sequentialNumber>463</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die rechte Bildhälfte (oder ein Bereich darin) ist in der räumlichen Anordnung betont und/oder in der Inszenierung bespielt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The right side is emphasised through the spatial arrangement and/or the staging.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">rechts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">right</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_top -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_top">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SpatialArrangement"/>
        <sequentialNumber>465</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die obere Bildhälfte (oder ein Bereich darin) ist in der räumlichen Anordnung betont und/oder in der Inszenierung bespielt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The top is emphasised through the spatial arrangement and/or the staging.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">oben</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">top</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_top_bottom -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SpatialArrangement_top_bottom">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SpatialArrangement"/>
        <sequentialNumber>467</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Achse &quot;oben-unten&quot; ist in der räumlichen Anordnung betont und/oder in der Inszenierung bespielt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The top-bottom axis is emphasised through the spatial arrangement and/or the staging.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">oben-unten</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">top-bottom</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenDynamics_dynamic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenDynamics_dynamic">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenDynamics"/>
        <sequentialNumber>458</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Einer oder mehrere Splitscreens sind dynamisch, d.h. der/die Screens bewegen sich  oder ändern ihre Form.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">One or more splitscreens is dynamic, i.e. the screen(s) is moving or changing its form.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dynamic</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">dynamisch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenDynamics_static -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenDynamics_static">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenDynamics"/>
        <sequentialNumber>457</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Einer oder mehrere Splitscreens sind statisch, d.h. der/die Screens bewegen sich nicht oder ändern nicht ihre Form.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">One or more splitscreens is static, i.e. the screen(s) is not moving or changing its form.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">static</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">statisch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenNumber"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">1.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>439</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Anzahl der Splitscreens beträgt 1, d.h. ein Screen, der nicht das komplette Bild ausfüllt, das restliche Bild kann z.B. eine monochrome Farbe haben, meist schwarz.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of splitscreens is 1, i.e.  one screen that doesn&apos;t fill up the whole image, the rest of the image can be in a monochromatic colour, often black.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_10 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_10">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenNumber"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">10.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>448</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Anzahl der Splitscreens beträgt 10.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of splitscreens is 10.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">10</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">10</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_11 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_11">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenNumber"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">11.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>449</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Anzahl der Splitscreens beträgt 11.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of splitscreens is 11.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">11</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">11</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_12 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_12">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenNumber"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">12.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>450</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Anzahl der Splitscreens beträgt 12.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of splitscreens is 12.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">12</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">12</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenNumber"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">2.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>440</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Anzahl der Splitscreens beträgt 2.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of splitscreens is 2.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">2</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">2</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenNumber"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">3.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>441</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Anzahl der Splitscreens beträgt 3.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of splitscreens is 3.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">3</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">3</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenNumber"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">4.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>442</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Anzahl der Splitscreens beträgt 4.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of splitscreens is 4.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">4</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">4</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_5 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_5">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenNumber"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">5.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>443</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Anzahl der Splitscreens beträgt 5.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of splitscreens is 5.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">5</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">5</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_6 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_6">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenNumber"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">6.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>444</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Anzahl der Splitscreens beträgt 6.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of splitscreens is 6.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">6</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">6</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_7 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_7">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenNumber"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">7.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>445</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Anzahl der Splitscreens beträgt 7.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of splitscreens is 7.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">7</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">7</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_8 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_8">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenNumber"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">8.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>446</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Anzahl der Splitscreens beträgt 8.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of splitscreens is 8.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">8</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">8</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_9 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_9">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenNumber"/>
        <annotationNumericValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">9.0</annotationNumericValue>
        <sequentialNumber>447</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Anzahl der Splitscreens beträgt 9.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of splitscreens is 9.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">9</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">9</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_more -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenNumber_more">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenNumber"/>
        <sequentialNumber>451</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Anzahl der Splitscreens beträgt mehr als 12.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The number of splitscreens is larger than 12.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">mehr</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">more</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenShape_organic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenShape_organic">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenShape"/>
        <sequentialNumber>455</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Form eines oder mehrerer Splitscreens ist organisch.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The shape of one or more splitscreens is organic.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">organic</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">organisch</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenShape_other -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenShape_other">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenShape"/>
        <sequentialNumber>456</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Form eines oder mehrerer Splitscreens kann nicht den anderen Werten zugeordnet werden. Die spezifische Qualität oder Eigenschaft der Form kann in Klammern angegeben werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The shape of one or more splitscreens cannot be assigned to one of the other values. The specific quality or characteristics can be specified in brackets.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">anderes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">other</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenShape_rectangular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenShape_rectangular">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenShape"/>
        <sequentialNumber>452</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Form eines oder mehrerer Splitscreens ist rechteckig.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The shape of one or more splitscreens is rectangular.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">rechteckig</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">rectangular</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenShape_round -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenShape_round">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenShape"/>
        <sequentialNumber>453</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Form eines oder mehrerer Splitscreens ist rund.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The shape of one or more splitscreens is round.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">round</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">rund</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenShape_triangular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/SplitscreenShape_triangular">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/SplitscreenShape"/>
        <sequentialNumber>454</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Form eines oder mehrerer Splitscreens ist dreieckig.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The shape of one or more splitscreens is triangular.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">dreieckig</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">triangular</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_blurred -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_blurred">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Texture"/>
        <sequentialNumber>266</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Textur des Bildes ist verschwommen, d.h. Konturen und Linien erscheinen verwaschen. Dies kann z.B. von einem Weichzeichner-Effekt herrühren.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The texture of the image is blurred, meaning that contours seem to be washed out. This can result e.g. from a softening effect.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">blurred</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">verschwommen</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_clear -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_clear">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Texture"/>
        <sequentialNumber>267</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Textur des Bildes ist unauffällig, die Materialität des Bildes sticht nicht ins Auge.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The texture of the image is inconspicuous, the materiality of the image does not stand out.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">clear</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">klar</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_grainy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_grainy">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Texture"/>
        <sequentialNumber>265</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Textur des Bildes ist körnig, d.h. sichtbar durchzogen von kleinsten Strukturen. Das sogenannte Filmkorn ist typisch für analoges Filmmaterial.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The texture of the image is grainy, meaning interlaced with visible microstructures. Film grain is typical for analogue film.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">grainy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">körnig</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_other -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_other">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Texture"/>
        <sequentialNumber>270</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Textur des Bildes kann durch keinen der anderen Werte klassifiziert werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The texture of the image cannot be classified with any of the other values.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">anderes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">other</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_pixelated -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_pixelated">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Texture"/>
        <sequentialNumber>269</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Textur des Bildes ist verpixelt, d.h. Pixel als Grundbestandteile des Bildes treten in Erscheinung. Dies geschieht häufig durch eine niedrige Auflösung oder Kompressionsartefakte. Die Aufmerksamkeit wird so auf die Digitalität des Bildes gelenkt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The texture of the image is pixelated, i.e. pixels as basic elements of the image are perceived. This is often due to a low resolution or compression artifacts. Thus the attention is drawn to the digital mediality of the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">pixelated</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">verpixelt</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_traces_of_projection -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/Texture_traces_of_projection">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/Texture"/>
        <sequentialNumber>268</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild wird immer wieder von Kratzern, Schleifspuren und anderen Störungen überlagert. Diese (Abnutzungs- und) Projektionsspuren werden integraler Bestandteil der Materialität des Bildes und können z.B. die Aufmerksamkeit darauf lenken.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image repeatedly shows scratches, grinding marks, and other distortions. These traces of projection (and abrasion) become integral part of the materiality of the image and can e.g. draw attention to it.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Projektionsspuren</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">traces of projection</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_2_division -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_2_division">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern"/>
        <sequentialNumber>287</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist in 2 Bildbereiche geteilt, dies kann z.B. durch eine diegetische Rahmung passieren, wie eine Wand.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is split in 2 distinct areas, e.g. because of a diegetic framing such as a wall.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">2-division</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">2-teilung</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_3_division -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_3_division">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern"/>
        <sequentialNumber>288</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist in 3 Bildbereiche geteilt, dies kann z.B. durch eine diegetische Rahmung passieren, wie Wände oder Fenster.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is split in 3 distinct areas, e.g. because of a diegetic framing such as walls or windows.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">3-division</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">3-teilung</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_4_divsion -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_4_divsion">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern"/>
        <sequentialNumber>289</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist in 4 Bildbereiche geteilt, dies kann z.B. durch eine diegetische Rahmung passieren, wie Wände oder Fenster.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is split in 4 distinct areas, e.g. because of a diegetic framing such as walls or windows.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">4-divsion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">4-teilung</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_centre_figure -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_centre_figure">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern"/>
        <sequentialNumber>286</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Figur oder ein Objekt steht im Mittelpunkt des Bildes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">One figure or object occupies the center of the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Zentrumsfigur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">centre figure</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_chaos -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_chaos">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern"/>
        <sequentialNumber>283</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Many different shapes and lines characterise the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Viele unterschiedliche Formen und Linien prägen das Bild.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Chaos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">chaos</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_circular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_circular">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern"/>
        <sequentialNumber>279</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Circles, round or oval shapes characterise the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Kreise, runde oder ovale Formen prägen das Bild.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kreisformen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">circular</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_diagonal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_diagonal">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern"/>
        <sequentialNumber>276</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Diagonal lines structure the image, i.e. lines which run approximately from bottom left to top right or from top left to bottom right.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Diagonale Linien strukturieren das Bild, d.h. Linien, die ungefähr von links unten nach rechts oben, oder von links oben nach rechts unten laufen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Diagonale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">diagonal</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_frame -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_frame">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern"/>
        <sequentialNumber>290</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Das Bild ist gerahmt, z.B. durch einen Fernseher, ein Fenster, einen Spiegel oder einen Türrahmen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The image is framed, e.g. by a television, a window, a mirror, or a door frame.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rahmen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">frame</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_grid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_grid">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern"/>
        <sequentialNumber>282</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Net-like crossing lines characterise the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Sich gitterartig überschneidende Linien prägen das Bild.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Raster</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">grid</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_horizontals -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_horizontals">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern"/>
        <sequentialNumber>278</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Horizontal lines structure the image, i.e. lines that run from left to right.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Horizontale Linien strukturieren das Bild, d.h. Linien, die von links nach rechts verlaufen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Horizontalen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">horizontals</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_rectangular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_rectangular">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern"/>
        <sequentialNumber>280</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Shapes with 4 or more corners characterise the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Vier- oder mehreckige Formen prägen das Bild.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Eckige Formen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">rectangular</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_symmetry -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_symmetry">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern"/>
        <sequentialNumber>285</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Bildhälften wirken ungefähr in der Mitte gespiegelt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The halves of the image appear to be approximately mirrored in the middle.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Symmetrie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">symmetry</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_triangle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_triangle">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern"/>
        <sequentialNumber>281</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Dreieckige Formen prägen das Bild.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Triangular shapes characterise the image.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dreieck</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">triangle</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_vanishing_point -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_vanishing_point">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern"/>
        <sequentialNumber>284</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die in die Bildtiefe gerichteten Linien laufen auf einen Fluchtpunkt zu.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The lines pointing into the depth of the image run towards one vanishing point.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Fluchtpunkt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">vanishing point</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_vertical -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationValue/VisualPattern_vertical">
        <rdf:type rdf:resource="http://ada.filmontology.org/ontology/2020/03/17/AnnotationValue"/>
        <belongsToType rdf:resource="http://ada.filmontology.org/resource/2020/03/17/AnnotationType/VisualPattern"/>
        <sequentialNumber>277</sequentialNumber>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Vertical lines structure the image, i.e. lines that run top down.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Vertikale Linien strukturieren das Bild, das heißt Linien, die von oben nach unten verlaufen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Vertikalen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">vertical</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

